{"original_query": "Where is the Four Seasons Town Center located?", "translated_query": "Wo befindet sich das Four Seasons Town Center?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Where is the Four Seasons Town Center located?", "translated_query": "\ud3ec\uc2dc\uc98c\uc2a4 \ud0c0\uc6b4\uc13c\ud130\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Where is the Four Seasons Town Center located?", "translated_query": "O\u00f9 est le Centre-ville Four Seasons situ\u00e9e?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Where is the Four Seasons Town Center located?", "translated_query": "Trung t\u00e2m th\u1ecb tr\u1ea5n B\u1ed1n M\u00f9a t\u1ecda l\u1ea1c \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Where is the Four Seasons Town Center located?", "translated_query": "\u56db\u5b63\u9547\u4e2d\u5fc3\u4f4d\u4e8e\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "In what century did the Tibetan Empire fall?", "translated_query": "In welchem Jahrhundert fiel das Tibetische Reich?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "In what century did the Tibetan Empire fall?", "translated_query": "\ud2f0\ubca0\ud2b8 \uc81c\uad6d\uc740 \uba87 \uc138\uae30\uc5d0 \uba78\ub9dd\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "In what century did the Tibetan Empire fall?", "translated_query": "En quel si\u00e8cle l\u2019empire tib\u00e9tain est-il tomb\u00e9 ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "In what century did the Tibetan Empire fall?", "translated_query": "\u0110\u1ebf qu\u1ed1c T\u00e2y T\u1ea1ng s\u1ee5p \u0111\u1ed5 v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "In what century did the Tibetan Empire fall?", "translated_query": "\u5410\u8543\u5e1d\u56fd\u662f\u54ea\u4e00\u4e2a\u4e16\u7eaa\u706d\u4ea1\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who does the term \"black\" people include?", "translated_query": "Wen umfasst der Begriff \u201eSchwarze\u201c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who does the term \"black\" people include?", "translated_query": "&quot;\ud751\uc778&quot;\uc774\ub77c\ub294 \uc6a9\uc5b4\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc0ac\ub78c\uc774 \ud3ec\ud568\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who does the term \"black\" people include?", "translated_query": "Qui comprend le terme \u00ab\u00a0noir\u00a0\u00bb\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who does the term \"black\" people include?", "translated_query": "Thu\u1eadt ng\u1eef ng\u01b0\u1eddi &quot;da \u0111en&quot; bao g\u1ed3m ai?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who does the term \"black\" people include?", "translated_query": "\u201c\u9ed1\u4eba\u201d\u4e00\u8bcd\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u4eba\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What part of the Brazilian federal consitution states that the power to enter into treaties is vested in the president and that such treaties must be approved by Congress?", "translated_query": "Welcher Teil der brasilianischen Bundesverfassung besagt, dass die Befugnis zum Abschluss von Vertr\u00e4gen beim Pr\u00e4sidenten liegt und dass solche Vertr\u00e4ge vom Kongress genehmigt werden m\u00fcssen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What part of the Brazilian federal consitution states that the power to enter into treaties is vested in the president and that such treaties must be approved by Congress?", "translated_query": "\ube0c\ub77c\uc9c8 \uc5f0\ubc29 \ud5cc\ubc95\uc758 \uc5b4\ub5a4 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \uc870\uc57d \uccb4\uacb0 \uad8c\ud55c\uc740 \ub300\ud1b5\ub839\uc5d0\uac8c \uc788\uc73c\uba70 \uadf8\ub7ec\ud55c \uc870\uc57d\uc740 \uc758\ud68c\uc758 \uc2b9\uc778\uc744 \ubc1b\uc544\uc57c \ud55c\ub2e4\uace0 \uaddc\uc815\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What part of the Brazilian federal consitution states that the power to enter into treaties is vested in the president and that such treaties must be approved by Congress?", "translated_query": "Quelle partie de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale br\u00e9silienne stipule que le pouvoir de conclure des trait\u00e9s appartient au pr\u00e9sident et que ces trait\u00e9s doivent \u00eatre approuv\u00e9s par le Congr\u00e8s ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What part of the Brazilian federal consitution states that the power to enter into treaties is vested in the president and that such treaties must be approved by Congress?", "translated_query": "Ph\u1ea7n n\u00e0o trong hi\u1ebfn ph\u00e1p li\u00ean bang Brazil quy \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng quy\u1ec1n k\u00fd k\u1ebft c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c trao cho t\u1ed5ng th\u1ed1ng v\u00e0 c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c h\u1ed9i ph\u00ea chu\u1ea9n?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What part of the Brazilian federal consitution states that the power to enter into treaties is vested in the president and that such treaties must be approved by Congress?", "translated_query": "\u5df4\u897f\u8054\u90a6\u5baa\u6cd5\u7684\u54ea\u4e00\u90e8\u5206\u89c4\u5b9a\u7b7e\u7f72\u6761\u7ea6\u7684\u6743\u529b\u5c5e\u4e8e\u603b\u7edf\u5e76\u4e14\u6b64\u7c7b\u6761\u7ea6\u5fc5\u987b\u5f97\u5230\u56fd\u4f1a\u6279\u51c6\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When was Phil Skinner awarded an MBE? ", "translated_query": "Wann wurde Phil Skinner ein MBE verliehen? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When was Phil Skinner awarded an MBE? ", "translated_query": "Phil Skinner\ub294 \uc5b8\uc81c MBE\ub97c \ubc1b\uc558\ub098\uc694? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When was Phil Skinner awarded an MBE? ", "translated_query": "Quand Phil Skinner a-t-il obtenu un MBE ? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When was Phil Skinner awarded an MBE? ", "translated_query": "Phil Skinner \u0111\u01b0\u1ee3c trao gi\u1ea3i MBE khi n\u00e0o? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When was Phil Skinner awarded an MBE? ", "translated_query": "\u83f2\u5c14\u00b7\u65af\u91d1\u7eb3 (Phil Skinner) \u4f55\u65f6\u88ab\u6388\u4e88 MBE\uff1f ", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "On what laptops are the sleep-and-charge marked with a non-standard symbol?", "translated_query": "Auf welchen Laptops sind die Sleep-and-Charge-Funktionen mit einem nicht standardm\u00e4\u00dfigen Symbol gekennzeichnet?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "On what laptops are the sleep-and-charge marked with a non-standard symbol?", "translated_query": "\uc5b4\ub5a4 \ub178\ud2b8\ubd81\uc5d0 \ube44\ud45c\uc900 \uae30\ud638\ub85c \uc808\uc804 \ubc0f \ucda9\uc804\uc774 \ud45c\uc2dc\ub418\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "On what laptops are the sleep-and-charge marked with a non-standard symbol?", "translated_query": "Sur quels ordinateurs portables le mode veille et charge est-il marqu\u00e9 d&#39;un symbole non standard\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "On what laptops are the sleep-and-charge marked with a non-standard symbol?", "translated_query": "Tr\u00ean nh\u1eefng m\u00e1y t\u00ednh x\u00e1ch tay n\u00e0o ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ng\u1ee7 v\u00e0 s\u1ea1c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u1eb1ng bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng kh\u00f4ng chu\u1ea9n?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "On what laptops are the sleep-and-charge marked with a non-standard symbol?", "translated_query": "\u54ea\u4e9b\u7b14\u8bb0\u672c\u7535\u8111\u4e0a\u7684\u7761\u7720\u548c\u5145\u7535\u6807\u8bb0\u6709\u975e\u6807\u51c6\u7b26\u53f7\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Would the Comitia Centuriata occasionally be called upon to serve as the highest court of appeal?", "translated_query": "W\u00fcrde die Comitia Centuriata gelegentlich als oberstes Berufungsgericht herangezogen werden?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Would the Comitia Centuriata occasionally be called upon to serve as the highest court of appeal?", "translated_query": "Comitia Centuriata\uac00 \ub54c\ub54c\ub85c \ucd5c\uace0 \ud56d\uc18c \ubc95\uc6d0 \uc5ed\ud560\uc744 \ud558\ub3c4\ub85d \uc694\uccad\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Would the Comitia Centuriata occasionally be called upon to serve as the highest court of appeal?", "translated_query": "Les Comitia Centuriata seraient-elles occasionnellement appel\u00e9es \u00e0 faire office de plus haute cour d&#39;appel ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Would the Comitia Centuriata occasionally be called upon to serve as the highest court of appeal?", "translated_query": "Comitia Centuriata c\u00f3 th\u1ec9nh tho\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp l\u00e0m t\u00f2a ph\u00fac th\u1ea9m cao nh\u1ea5t kh\u00f4ng?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Would the Comitia Centuriata occasionally be called upon to serve as the highest court of appeal?", "translated_query": "\u767e\u4eba\u59d4\u5458\u4f1a\u5076\u5c14\u4f1a\u88ab\u8981\u6c42\u62c5\u4efb\u6700\u9ad8\u6cd5\u9662\u4e0a\u8bc9\u6cd5\u9662\u5417\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "How many people on average watched season 12 of American Idol? ", "translated_query": "Wie viele Menschen haben im Durchschnitt Staffel 12 von American Idol gesehen? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "How many people on average watched season 12 of American Idol? ", "translated_query": "\uc544\uba54\ub9ac\uce78 \uc544\uc774\ub3cc \uc2dc\uc98c 12\ub97c \uc2dc\uccad\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ud3c9\uade0 \uba87 \uba85\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "How many people on average watched season 12 of American Idol? ", "translated_query": "Combien de personnes en moyenne ont regard\u00e9 la saison 12 d\u2019American Idol ? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "How many people on average watched season 12 of American Idol? ", "translated_query": "Trung b\u00ecnh c\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi xem m\u00f9a 12 c\u1ee7a American Idol? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "How many people on average watched season 12 of American Idol? ", "translated_query": "\u5e73\u5747\u6709\u591a\u5c11\u4eba\u89c2\u770b\u300a\u7f8e\u56fd\u5076\u50cf\u300b\u7b2c 12 \u5b63\uff1f ", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What notable work of Islamic history was written in Iran during the later Abbasid period?", "translated_query": "Welches bemerkenswerte Werk der islamischen Geschichte wurde in der sp\u00e4teren Abbasidenzeit im Iran geschrieben?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What notable work of Islamic history was written in Iran during the later Abbasid period?", "translated_query": "\ud6c4\uae30 \uc544\ubc14\uc2a4 \uc655\uc870 \uc2dc\ub300\uc5d0 \uc774\ub780\uc5d0\uc11c \uc774\uc2ac\ub78c \uc5ed\uc0ac\uc758 \uc5b4\ub5a4 \uc8fc\ubaa9\ud560\ub9cc\ud55c \uc791\ud488\uc774 \uae30\ub85d\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What notable work of Islamic history was written in Iran during the later Abbasid period?", "translated_query": "Quelle \u0153uvre remarquable de l\u2019histoire islamique a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite en Iran \u00e0 la fin de la p\u00e9riode abbasside ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What notable work of Islamic history was written in Iran during the later Abbasid period?", "translated_query": "T\u00e1c ph\u1ea9m \u0111\u00e1ng ch\u00fa \u00fd n\u00e0o v\u1ec1 l\u1ecbch s\u1eed H\u1ed3i gi\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf Iran v\u00e0o th\u1eddi k\u1ef3 cu\u1ed1i c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i Abbasid?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What notable work of Islamic history was written in Iran during the later Abbasid period?", "translated_query": "\u963f\u62d4\u65af\u738b\u671d\u665a\u671f\u671f\u95f4\uff0c\u4f0a\u6717\u5199\u4e0b\u4e86\u54ea\u4e9b\u8457\u540d\u7684\u4f0a\u65af\u5170\u5386\u53f2\u8457\u4f5c\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Which product enabled users to view images on the device?", "translated_query": "Mit welchem Produkt konnten Benutzer Bilder auf dem Ger\u00e4t anzeigen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Which product enabled users to view images on the device?", "translated_query": "\uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uae30\uae30\uc5d0\uc11c \uc774\ubbf8\uc9c0\ub97c \ubcfc \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \uc9c0\uc6d0\ud55c \uc81c\ud488\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Which product enabled users to view images on the device?", "translated_query": "Quel produit permettait aux utilisateurs de visualiser des images sur l&#39;appareil\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Which product enabled users to view images on the device?", "translated_query": "S\u1ea3n ph\u1ea9m n\u00e0o cho ph\u00e9p ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng xem h\u00ecnh \u1ea3nh tr\u00ean thi\u1ebft b\u1ecb?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Which product enabled users to view images on the device?", "translated_query": "\u54ea\u79cd\u4ea7\u54c1\u5141\u8bb8\u7528\u6237\u5728\u8bbe\u5907\u4e0a\u67e5\u770b\u56fe\u50cf\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What's the name of the aviation museum in Southampton?", "translated_query": "Wie hei\u00dft das Luftfahrtmuseum in Southampton?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What's the name of the aviation museum in Southampton?", "translated_query": "\uc0ac\uc6b0\uc0d8\ud504\ud134\uc5d0 \uc788\ub294 \ud56d\uacf5 \ubc15\ubb3c\uad00 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What's the name of the aviation museum in Southampton?", "translated_query": "Quel est le nom du mus\u00e9e de l&#39;aviation de Southampton ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What's the name of the aviation museum in Southampton?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a b\u1ea3o t\u00e0ng h\u00e0ng kh\u00f4ng \u1edf Southampton l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What's the name of the aviation museum in Southampton?", "translated_query": "\u5357\u5b89\u666e\u6566\u7684\u822a\u7a7a\u535a\u7269\u9986\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "In terms of news and sports does New Haven receive television broadcasting from other cities?", "translated_query": "Empf\u00e4ngt New Haven in Bezug auf Nachrichten und Sport Fernseh\u00fcbertragungen aus anderen St\u00e4dten?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "In terms of news and sports does New Haven receive television broadcasting from other cities?", "translated_query": "\ub274\uc2a4\uc640 \uc2a4\ud3ec\uce20 \uce21\uba74\uc5d0\uc11c \ub274\ud5e4\uc774\ube10\uc740 \ub2e4\ub978 \ub3c4\uc2dc\ub85c\ubd80\ud130 \ud154\ub808\ube44\uc804 \ubc29\uc1a1\uc744 \uc218\uc2e0\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "In terms of news and sports does New Haven receive television broadcasting from other cities?", "translated_query": "En termes d&#39;information et de sport, New Haven re\u00e7oit-elle des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision d&#39;autres villes\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "In terms of news and sports does New Haven receive television broadcasting from other cities?", "translated_query": "V\u1ec1 tin t\u1ee9c v\u00e0 th\u1ec3 thao, New Haven c\u00f3 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n h\u00ecnh t\u1eeb c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 kh\u00e1c kh\u00f4ng?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "In terms of news and sports does New Haven receive television broadcasting from other cities?", "translated_query": "\u5728\u65b0\u95fb\u548c\u4f53\u80b2\u65b9\u9762\uff0c\u7ebd\u9ed1\u6587\u662f\u5426\u63a5\u6536\u5176\u4ed6\u57ce\u5e02\u7684\u7535\u89c6\u5e7f\u64ad\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Why did the Yongle Emperor send Hou Xian and Zhi Guang to Tibet?", "translated_query": "Warum schickte der Yongle-Kaiser Hou Xian und Zhi Guang nach Tibet?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Why did the Yongle Emperor send Hou Xian and Zhi Guang to Tibet?", "translated_query": "\uc601\ub77d\uc81c\uac00 \ud6c4\ud604\uacfc \uc9c0\uad11\uc744 \ud2f0\ubca0\ud2b8\ub85c \ubcf4\ub0b8 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Why did the Yongle Emperor send Hou Xian and Zhi Guang to Tibet?", "translated_query": "Pourquoi l&#39;empereur Yongle a-t-il envoy\u00e9 Hou Xian et Zhi Guang au Tibet ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Why did the Yongle Emperor send Hou Xian and Zhi Guang to Tibet?", "translated_query": "T\u1ea1i sao Ho\u00e0ng \u0111\u1ebf V\u0129nh L\u1ea1c l\u1ea1i ph\u00e1i H\u1ea7u Hi\u1ec3n v\u00e0 Ch\u00ed Quang \u0111\u1ebfn T\u00e2y T\u1ea1ng?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Why did the Yongle Emperor send Hou Xian and Zhi Guang to Tibet?", "translated_query": "\u6c38\u4e50\u7687\u5e1d\u4e3a\u4f55\u6d3e\u4faf\u663e\u3001\u667a\u5149\u5165\u85cf\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What month and year were two neighboring cities in Minnesota on different time schedules?", "translated_query": "In welchem Monat und Jahr hatten zwei benachbarte St\u00e4dte in Minnesota unterschiedliche Zeitpl\u00e4ne?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What month and year were two neighboring cities in Minnesota on different time schedules?", "translated_query": "\ubbf8\ub124\uc18c\ud0c0\uc5d0 \uc788\ub294 \ub450 \uc774\uc6c3 \ub3c4\uc2dc\ub294 \uba87 \ub2ec\uacfc \uc5f0\ub3c4\uc5d0 \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \uc2dc\uac04 \uc77c\uc815\uc744 \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What month and year were two neighboring cities in Minnesota on different time schedules?", "translated_query": "Quel mois et quelle ann\u00e9e deux villes voisines du Minnesota avaient-elles des horaires diff\u00e9rents\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What month and year were two neighboring cities in Minnesota on different time schedules?", "translated_query": "Hai th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u00e2n c\u1eadn \u1edf Minnesota c\u00f3 l\u1ecbch tr\u00ecnh th\u1eddi gian kh\u00e1c nhau v\u00e0o th\u00e1ng v\u00e0 n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What month and year were two neighboring cities in Minnesota on different time schedules?", "translated_query": "\u660e\u5c3c\u82cf\u8fbe\u5dde\u7684\u4e24\u4e2a\u90bb\u8fd1\u57ce\u5e02\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u54ea\u4e00\u5e74\u6709\u4e0d\u540c\u7684\u65f6\u95f4\u8868\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "In degrees Celsius, what is the average January temperature in Miami?", "translated_query": "Wie hoch ist die durchschnittliche Temperatur im Januar in Miami in Grad Celsius?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "In degrees Celsius, what is the average January temperature in Miami?", "translated_query": "\ub9c8\uc774\uc560\ubbf8\uc758 1\uc6d4 \ud3c9\uade0 \uae30\uc628\uc740 \uc12d\uc528 \ub2e8\uc704\ub85c \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "In degrees Celsius, what is the average January temperature in Miami?", "translated_query": "En degr\u00e9s Celsius, quelle est la temp\u00e9rature moyenne de janvier \u00e0 Miami ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "In degrees Celsius, what is the average January temperature in Miami?", "translated_query": "Theo \u0111\u1ed9 C, nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 trung b\u00ecnh th\u00e1ng Gi\u00eang \u1edf Miami l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "In degrees Celsius, what is the average January temperature in Miami?", "translated_query": "\u4ee5\u6444\u6c0f\u5ea6\u4e3a\u5355\u4f4d\uff0c\u8fc8\u963f\u5bc6\u4e00\u6708\u7684\u5e73\u5747\u6c14\u6e29\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What appears to confirm the existence of a people of Israel?", "translated_query": "Was scheint die Existenz eines Volkes Israel zu best\u00e4tigen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What appears to confirm the existence of a people of Israel?", "translated_query": "\uc774\uc2a4\ub77c\uc5d8 \ubc31\uc131\uc758 \uc874\uc7ac\ub97c \ud655\uc99d\ud574 \uc8fc\ub294 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What appears to confirm the existence of a people of Israel?", "translated_query": "Qu\u2019est-ce qui semble confirmer l\u2019existence d\u2019un peuple d\u2019Isra\u00ebl ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What appears to confirm the existence of a people of Israel?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec d\u01b0\u1eddng nh\u01b0 x\u00e1c nh\u1eadn s\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Y-s\u01a1-ra-\u00ean?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What appears to confirm the existence of a people of Israel?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u4f3c\u4e4e\u8bc1\u5b9e\u4e86\u4ee5\u8272\u5217\u6c11\u65cf\u7684\u5b58\u5728\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What body of water does the Hythe Ferry cross to reach Hythe from Southampton?", "translated_query": "Welches Gew\u00e4sser \u00fcberquert die Hythe-F\u00e4hre, um von Southampton nach Hythe zu gelangen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What body of water does the Hythe Ferry cross to reach Hythe from Southampton?", "translated_query": "Hythe Ferry\ub294 \uc0ac\uc6b0\uc0d8\ud504\ud134\uc5d0\uc11c Hythe\uc5d0 \ub3c4\ub2ec\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc5b4\ub5a4 \uc218\uc5ed\uc744 \uac74\ub108\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What body of water does the Hythe Ferry cross to reach Hythe from Southampton?", "translated_query": "Quel plan d&#39;eau le Hythe Ferry traverse-t-il pour atteindre Hythe depuis Southampton ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What body of water does the Hythe Ferry cross to reach Hythe from Southampton?", "translated_query": "Ph\u00e0 Hythe b\u0103ng qua v\u00f9ng n\u01b0\u1edbc n\u00e0o \u0111\u1ec3 \u0111\u1ebfn Hythe t\u1eeb Southampton?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What body of water does the Hythe Ferry cross to reach Hythe from Southampton?", "translated_query": "\u6d77\u65af\u6e21\u8f6e\u4ece\u5357\u5b89\u666e\u6566\u5230\u8fbe\u6d77\u65af\u9700\u8981\u7a7f\u8d8a\u54ea\u4e2a\u6c34\u57df\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What sports teams have been in Raleigh?", "translated_query": "Welche Sportmannschaften gab es in Raleigh?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What sports teams have been in Raleigh?", "translated_query": "\ub864\ub9ac\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc2a4\ud3ec\uce20 \ud300\uc774 \uc788\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What sports teams have been in Raleigh?", "translated_query": "Quelles \u00e9quipes sportives ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 Raleigh ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What sports teams have been in Raleigh?", "translated_query": "Nh\u1eefng \u0111\u1ed9i th\u1ec3 thao n\u00e0o \u0111\u00e3 c\u00f3 m\u1eb7t \u1edf Raleigh?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What sports teams have been in Raleigh?", "translated_query": "\u7f57\u5229\u6709\u54ea\u4e9b\u8fd0\u52a8\u961f\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What nation's military destroyed Libyan Arab Airlines Flight 114?", "translated_query": "Das Milit\u00e4r welcher Nation hat den Flug 114 der Libyan Arab Airlines zerst\u00f6rt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What nation's military destroyed Libyan Arab Airlines Flight 114?", "translated_query": "\uc5b4\ub290 \ub098\ub77c \uad70\ub300\uac00 \ub9ac\ube44\uc544 \uc544\ub78d \ud56d\uacf5 114\ud3b8\uc744 \ud30c\uad34\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What nation's military destroyed Libyan Arab Airlines Flight 114?", "translated_query": "L&#39;arm\u00e9e de quel pays a d\u00e9truit le vol 114 de la Libyen Arab Airlines\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What nation's military destroyed Libyan Arab Airlines Flight 114?", "translated_query": "Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc n\u00e0o \u0111\u00e3 ph\u00e1 h\u1ee7y chuy\u1ebfn bay 114 c\u1ee7a h\u00e3ng h\u00e0ng kh\u00f4ng Libyan Arab Airlines?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What nation's military destroyed Libyan Arab Airlines Flight 114?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u519b\u961f\u6467\u6bc1\u4e86\u963f\u62c9\u4f2f\u5229\u6bd4\u4e9a\u822a\u7a7a\u516c\u53f8 114 \u822a\u73ed\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When did Beyonc\u00e9 release her fifth studio album?", "translated_query": "Wann ver\u00f6ffentlichte Beyonc\u00e9 ihr f\u00fcnftes Studioalbum?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When did Beyonc\u00e9 release her fifth studio album?", "translated_query": "Beyonc\u00e9\ub294 \uc5b8\uc81c \ub2e4\uc12f \ubc88\uc9f8 \uc815\uaddc \uc568\ubc94\uc744 \ubc1c\ud45c\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When did Beyonc\u00e9 release her fifth studio album?", "translated_query": "Quand Beyonc\u00e9 a-t-elle sorti son cinqui\u00e8me album studio ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When did Beyonc\u00e9 release her fifth studio album?", "translated_query": "Beyonc\u00e9 ph\u00e1t h\u00e0nh album ph\u00f2ng thu th\u1ee9 n\u0103m khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When did Beyonc\u00e9 release her fifth studio album?", "translated_query": "\u78a7\u6602\u4e1d\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u53d1\u884c\u4e86\u5979\u7684\u7b2c\u4e94\u5f20\u5f55\u97f3\u5ba4\u4e13\u8f91\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What did Feynman believe that the Jewish people were not?", "translated_query": "Was glaubte Feynman, was das j\u00fcdische Volk nicht war?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What did Feynman believe that the Jewish people were not?", "translated_query": "\ud30c\uc778\ub9cc\uc740 \uc720\ub300 \ubbfc\uc871\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c\uace0 \ubbff\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What did Feynman believe that the Jewish people were not?", "translated_query": "Qu\u2019est-ce que Feynman croyait que le peuple juif n\u2019\u00e9tait pas ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What did Feynman believe that the Jewish people were not?", "translated_query": "Feynman \u0111\u00e3 tin \u0111i\u1ec1u g\u00ec c\u00f2n ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i th\u00ec kh\u00f4ng?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What did Feynman believe that the Jewish people were not?", "translated_query": "\u8d39\u66fc\u8ba4\u4e3a\u72b9\u592a\u4eba\u4e0d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What reached it height during the reign of Shah Jehan?", "translated_query": "Was erreichte seinen H\u00f6hepunkt w\u00e4hrend der Herrschaft von Shah Jehan?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What reached it height during the reign of Shah Jehan?", "translated_query": "\uc0e4 \uc790\ud55c(Shah Jehan) \ud1b5\uce58 \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \ubb34\uc5c7\uc774 \ucd5c\uace0\uc870\uc5d0 \uc774\ub974\ub800\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What reached it height during the reign of Shah Jehan?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qui a atteint son apog\u00e9e sous le r\u00e8gne de Shah Jehan ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What reached it height during the reign of Shah Jehan?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i c\u1ee7a Shah Jehan?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What reached it height during the reign of Shah Jehan?", "translated_query": "\u6c99\u8d3e\u6c57\u7edf\u6cbb\u65f6\u671f\u662f\u4ec0\u4e48\u8fbe\u5230\u4e86\u9876\u5cf0\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What two genres cut into hard rock's popularity at the end of the 1980s and early 1990s?", "translated_query": "Welche zwei Genres pr\u00e4gten die Popularit\u00e4t des Hardrocks Ende der 1980er und Anfang der 1990er Jahre?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What two genres cut into hard rock's popularity at the end of the 1980s and early 1990s?", "translated_query": "1980\ub144\ub300 \ub9d0\uacfc 1990\ub144\ub300 \ucd08 \ud558\ub4dc \ub85d\uc758 \uc778\uae30\ub97c \ub5a8\uc5b4\ub728\ub9b0 \ub450 \uac00\uc9c0 \uc7a5\ub974\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What two genres cut into hard rock's popularity at the end of the 1980s and early 1990s?", "translated_query": "Quels sont les deux genres qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la popularit\u00e9 du hard rock \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What two genres cut into hard rock's popularity at the end of the 1980s and early 1990s?", "translated_query": "Hai th\u1ec3 lo\u1ea1i n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o n\u00ean s\u1ef1 ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a hard rock v\u00e0o cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 1980 v\u00e0 \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 1990?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What two genres cut into hard rock's popularity at the end of the 1980s and early 1990s?", "translated_query": "\u5728 20 \u4e16\u7eaa 80 \u5e74\u4ee3\u672b\u548c 90 \u5e74\u4ee3\u521d\uff0c\u54ea\u4e24\u79cd\u6d41\u6d3e\u5f71\u54cd\u4e86\u786c\u6447\u6eda\u7684\u6d41\u884c\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What year did Bell become President of the National Geographic magazine?", "translated_query": "In welchem Jahr wurde Bell Pr\u00e4sident der Zeitschrift National Geographic?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What year did Bell become President of the National Geographic magazine?", "translated_query": "\ubca8\uc740 \uba87 \ub144\ub3c4\uc5d0 \ub0b4\uc154\ub110 \uc9c0\uc624\uadf8\ub798\ud53d \uc7a1\uc9c0\uc758 \uc0ac\uc7a5\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What year did Bell become President of the National Geographic magazine?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e Bell est-il devenu pr\u00e9sident du magazine National Geographic ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What year did Bell become President of the National Geographic magazine?", "translated_query": "Bell tr\u1edf th\u00e0nh Ch\u1ee7 t\u1ecbch t\u1ea1p ch\u00ed National Geographic v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What year did Bell become President of the National Geographic magazine?", "translated_query": "\u8d1d\u5c14\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u6210\u4e3a\u300a\u56fd\u5bb6\u5730\u7406\u300b\u6742\u5fd7\u793e\u957f\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "How were sacrifices of humans carried out in Rome?", "translated_query": "Wie wurden Menschenopfer in Rom durchgef\u00fchrt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "How were sacrifices of humans carried out in Rome?", "translated_query": "\ub85c\ub9c8\uc5d0\uc11c\ub294 \uc778\uac04\uc758 \ud76c\uc0dd\uc774 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc774\ub8e8\uc5b4\uc84c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "How were sacrifices of humans carried out in Rome?", "translated_query": "Comment se d\u00e9roulaient les sacrifices humains \u00e0 Rome ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "How were sacrifices of humans carried out in Rome?", "translated_query": "Vi\u1ec7c hi\u1ebfn t\u1ebf con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf Rome nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "How were sacrifices of humans carried out in Rome?", "translated_query": "\u7f57\u9a6c\u662f\u5982\u4f55\u8fdb\u884c\u6d3b\u4eba\u796d\u7940\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "How did Microsoft react to general hardware error problems?", "translated_query": "Wie hat Microsoft auf allgemeine Hardware-Fehlerprobleme reagiert?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "How did Microsoft react to general hardware error problems?", "translated_query": "Microsoft\ub294 \uc77c\ubc18\uc801\uc778 \ud558\ub4dc\uc6e8\uc5b4 \uc624\ub958 \ubb38\uc81c\uc5d0 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub300\uc751\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "How did Microsoft react to general hardware error problems?", "translated_query": "Comment Microsoft a-t-il r\u00e9agi aux probl\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux d\u2019erreur mat\u00e9rielle\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "How did Microsoft react to general hardware error problems?", "translated_query": "Microsoft \u0111\u00e3 ph\u1ea3n \u1ee9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o tr\u01b0\u1edbc c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\u1ed7i ph\u1ea7n c\u1ee9ng chung?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "How did Microsoft react to general hardware error problems?", "translated_query": "Microsoft \u5bf9\u4e00\u822c\u786c\u4ef6\u9519\u8bef\u95ee\u9898\u6709\u4f55\u53cd\u5e94\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What do dogs represent to Christians?", "translated_query": "Was stellen Hunde f\u00fcr Christen dar?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What do dogs represent to Christians?", "translated_query": "\uac1c\ub294 \uae30\ub3c5\uad50\uc778\uc5d0\uac8c \ubb34\uc5c7\uc744 \uc0c1\uc9d5\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What do dogs represent to Christians?", "translated_query": "Que repr\u00e9sentent les chiens pour les chr\u00e9tiens ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What do dogs represent to Christians?", "translated_query": "Con ch\u00f3 t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng cho \u0111i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o Thi\u00ean ch\u00faa?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What do dogs represent to Christians?", "translated_query": "\u72d7\u5bf9\u57fa\u7763\u5f92\u6765\u8bf4\u4ee3\u8868\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "How many supporters of Tibet were expected in Canberra to protest?", "translated_query": "Wie viele Anh\u00e4nger Tibets wurden in Canberra zum Protest erwartet?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "How many supporters of Tibet were expected in Canberra to protest?", "translated_query": "\uce94\ubc84\ub77c\uc5d0\uc11c \uba87 \uba85\uc758 \ud2f0\ubca0\ud2b8 \uc9c0\uc9c0\uc790\ub4e4\uc774 \ud56d\uc758\ud560 \uac83\uc73c\ub85c \uc608\uc0c1\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "How many supporters of Tibet were expected in Canberra to protest?", "translated_query": "Combien de partisans du Tibet \u00e9taient attendus \u00e0 Canberra pour manifester ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "How many supporters of Tibet were expected in Canberra to protest?", "translated_query": "D\u1ef1 ki\u1ebfn c\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 T\u00e2y T\u1ea1ng \u1edf Canberra s\u1ebd ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "How many supporters of Tibet were expected in Canberra to protest?", "translated_query": "\u9884\u8ba1\u6709\u591a\u5c11\u897f\u85cf\u652f\u6301\u8005\u5c06\u5728\u582a\u57f9\u62c9\u6297\u8bae\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What is a superpower?", "translated_query": "Was ist eine Supermacht?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What is a superpower?", "translated_query": "\ucd08\ub2a5\ub825\uc774\ub780 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What is a superpower?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qu&#39;un super pouvoir ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What is a superpower?", "translated_query": "Si\u00eau n\u0103ng l\u1ef1c l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What is a superpower?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u662f\u8d85\u80fd\u529b\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When did Nigeria become independent from Britain?", "translated_query": "Wann wurde Nigeria von Gro\u00dfbritannien unabh\u00e4ngig?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When did Nigeria become independent from Britain?", "translated_query": "\ub098\uc774\uc9c0\ub9ac\uc544\ub294 \uc5b8\uc81c \uc601\uad6d\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ub3c5\ub9bd\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When did Nigeria become independent from Britain?", "translated_query": "Quand le Nigeria est-il devenu ind\u00e9pendant de la Grande-Bretagne ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When did Nigeria become independent from Britain?", "translated_query": "Nigeria \u0111\u1ed9c l\u1eadp kh\u1ecfi Anh v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When did Nigeria become independent from Britain?", "translated_query": "\u5c3c\u65e5\u5229\u4e9a\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u8131\u79bb\u82f1\u56fd\u72ec\u7acb\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Describe Gaddafi's parents' educational backgrounds.", "translated_query": "Beschreiben Sie den Bildungshintergrund von Gaddafis Eltern.", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Describe Gaddafi's parents' educational backgrounds.", "translated_query": "Gaddafi\uc758 \ubd80\ubaa8\uc758 \uad50\uc721 \ubc30\uacbd\uc744 \uc124\uba85\ud558\uc2ed\uc2dc\uc624.", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Describe Gaddafi's parents' educational backgrounds.", "translated_query": "D\u00e9crivez le parcours scolaire des parents de Kadhafi.", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Describe Gaddafi's parents' educational backgrounds.", "translated_query": "M\u00f4 t\u1ea3 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 h\u1ecdc v\u1ea5n c\u1ee7a cha m\u1eb9 Gaddafi.", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Describe Gaddafi's parents' educational backgrounds.", "translated_query": "\u63cf\u8ff0\u4e00\u4e0b\u5361\u624e\u83f2\u7236\u6bcd\u7684\u6559\u80b2\u80cc\u666f\u3002", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What cities were the locations of the first computer centers?", "translated_query": "In welchen St\u00e4dten befanden sich die ersten Rechenzentren?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What cities were the locations of the first computer centers?", "translated_query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \ucef4\ud4e8\ud130 \uc13c\ud130\uac00 \uc704\uce58\ud55c \ub3c4\uc2dc\ub294 \uc5b4\ub514\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What cities were the locations of the first computer centers?", "translated_query": "Dans quelles villes se trouvaient les premiers centres informatiques ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What cities were the locations of the first computer centers?", "translated_query": "Nh\u1eefng th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o l\u00e0 \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a c\u00e1c trung t\u00e2m m\u00e1y t\u00ednh \u0111\u1ea7u ti\u00ean?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What cities were the locations of the first computer centers?", "translated_query": "\u7b2c\u4e00\u4e2a\u8ba1\u7b97\u673a\u4e2d\u5fc3\u4f4d\u4e8e\u54ea\u4e9b\u57ce\u5e02\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Where in London are the Albert Memorial and Royal Albert Hall located?", "translated_query": "Wo in London befinden sich das Albert Memorial und die Royal Albert Hall?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Where in London are the Albert Memorial and Royal Albert Hall located?", "translated_query": "\ub7f0\ub358\uc758 \uc568\ubc84\ud2b8 \uae30\ub150\uad00\uacfc \ub85c\uc5f4 \uc568\ubc84\ud2b8 \ud640\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Where in London are the Albert Memorial and Royal Albert Hall located?", "translated_query": "O\u00f9 \u00e0 Londres se trouvent l\u2019Albert Memorial et le Royal Albert Hall ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Where in London are the Albert Memorial and Royal Albert Hall located?", "translated_query": "\u0110\u00e0i t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m Albert v\u00e0 Royal Albert Hall n\u1eb1m \u1edf \u0111\u00e2u \u1edf London?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Where in London are the Albert Memorial and Royal Albert Hall located?", "translated_query": "\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u7eaa\u5ff5\u5802\u548c\u7687\u5bb6\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u97f3\u4e50\u5385\u4f4d\u4e8e\u4f26\u6566\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When did the Nairi rule?", "translated_query": "Wann herrschten die Nairi?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When did the Nairi rule?", "translated_query": "\ub098\uc774\ub9ac\ub294 \uc5b8\uc81c \ud1b5\uce58\ud588\ub294\uac00?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When did the Nairi rule?", "translated_query": "Quand les Nairi ont-ils r\u00e9gn\u00e9 ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When did the Nairi rule?", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi Nairi cai tr\u1ecb khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When did the Nairi rule?", "translated_query": "\u5948\u91cc\u4eba\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u7edf\u6cbb\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What did von Bredow's Pyrrhic victory become known as?", "translated_query": "Wie wurde von Bredows Pyrrhussieg bekannt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What did von Bredow's Pyrrhic victory become known as?", "translated_query": "von Bredow\uc758 \ud53c\ub85c\uc2a4(Pyrrhic) \uc2b9\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc84c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What did von Bredow's Pyrrhic victory become known as?", "translated_query": "Comment est connue la victoire \u00e0 la Pyrrhus de von Bredow ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What did von Bredow's Pyrrhic victory become known as?", "translated_query": "Chi\u1ebfn th\u1eafng Pyrros c\u1ee7a von Bredow \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What did von Bredow's Pyrrhic victory become known as?", "translated_query": "\u51af\u00b7\u5e03\u96f7\u591a\u4ed8\u51fa\u60e8\u91cd\u4ee3\u4ef7\u7684\u80dc\u5229\u88ab\u79f0\u4e3a\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Why was the carnival feast typically the last opportunity to eat well?", "translated_query": "Warum war das Karnevalsfest normalerweise die letzte Gelegenheit, gut zu essen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Why was the carnival feast typically the last opportunity to eat well?", "translated_query": "\uc65c \uce74\ub2c8\ubc1c \uc794\uce58\ub294 \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uc798 \uba39\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \ub9c8\uc9c0\ub9c9 \uae30\ud68c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Why was the carnival feast typically the last opportunity to eat well?", "translated_query": "Pourquoi la f\u00eate du carnaval \u00e9tait-elle g\u00e9n\u00e9ralement la derni\u00e8re occasion de bien manger ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Why was the carnival feast typically the last opportunity to eat well?", "translated_query": "T\u1ea1i sao l\u1ec5 h\u1ed9i th\u01b0\u1eddng l\u00e0 c\u01a1 h\u1ed9i cu\u1ed1i c\u00f9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0103n ngon?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Why was the carnival feast typically the last opportunity to eat well?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u72c2\u6b22\u76db\u5bb4\u901a\u5e38\u662f\u5403\u5f97\u597d\u7684\u6700\u540e\u673a\u4f1a\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What color did Matisse say could penetate ones soul?", "translated_query": "Welche Farbe k\u00f6nnte laut Matisse die Seele durchdringen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What color did Matisse say could penetate ones soul?", "translated_query": "\ub9c8\ud2f0\uc2a4\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc0c9\uc774 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc601\ud63c\uc744 \uad00\ud1b5\ud560 \uc218 \uc788\ub2e4\uace0 \ub9d0\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What color did Matisse say could penetate ones soul?", "translated_query": "Selon Matisse, quelle couleur pourrait p\u00e9n\u00e9trer dans l\u2019\u00e2me ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What color did Matisse say could penetate ones soul?", "translated_query": "Matisse n\u00f3i m\u00e0u s\u1eafc n\u00e0o c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ea5m v\u00e0o t\u00e2m h\u1ed3n con ng\u01b0\u1eddi?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What color did Matisse say could penetate ones soul?", "translated_query": "\u9a6c\u8482\u65af\u8bf4\u4ec0\u4e48\u989c\u8272\u53ef\u4ee5\u7a7f\u900f\u4eba\u7684\u7075\u9b42\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Czechs immigrated from Europe to the U.S. primary from 1848 to when?", "translated_query": "Von 1848 bis wann wanderten Tschechen aus Europa in die Vorwahlen der USA ein?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Czechs immigrated from Europe to the U.S. primary from 1848 to when?", "translated_query": "\uccb4\ucf54\uc778\ub4e4\uc740 1848\ub144\ubd80\ud130 \uc5b8\uc81c\uae4c\uc9c0 \uc720\ub7fd\uc5d0\uc11c \ubbf8\uad6d\uc73c\ub85c \uc774\uc8fc\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Czechs immigrated from Europe to the U.S. primary from 1848 to when?", "translated_query": "Les Tch\u00e8ques ont immigr\u00e9 d&#39;Europe vers les primaires am\u00e9ricaines de 1848 \u00e0 quand\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Czechs immigrated from Europe to the U.S. primary from 1848 to when?", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi S\u00e9c di c\u01b0 t\u1eeb ch\u00e2u \u00c2u sang M\u1ef9 ti\u1ec3u h\u1ecdc t\u1eeb n\u0103m 1848 \u0111\u1ebfn khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Czechs immigrated from Europe to the U.S. primary from 1848 to when?", "translated_query": "\u6377\u514b\u4eba\u4ece1848\u5e74\u4ece\u6b27\u6d32\u79fb\u6c11\u5230\u7f8e\u56fd\u521d\u9009\u5230\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What proposition explains the equivalency of the recieving pattern of an antenna?", "translated_query": "Welcher Satz erkl\u00e4rt die \u00c4quivalenz des Empfangsmusters einer Antenne?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What proposition explains the equivalency of the recieving pattern of an antenna?", "translated_query": "\uc548\ud14c\ub098 \uc218\uc2e0 \ud328\ud134\uc758 \ub3d9\ub4f1\uc131\uc744 \uc124\uba85\ud558\ub294 \uba85\uc81c\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What proposition explains the equivalency of the recieving pattern of an antenna?", "translated_query": "Quelle proposition explique l&#39;\u00e9quivalence du diagramme de r\u00e9ception d&#39;une antenne ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What proposition explains the equivalency of the recieving pattern of an antenna?", "translated_query": "M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 n\u00e0o gi\u1ea3i th\u00edch t\u00ednh t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a m\u00f4 h\u00ecnh thu c\u1ee7a \u0103ng-ten?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What proposition explains the equivalency of the recieving pattern of an antenna?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u547d\u9898\u89e3\u91ca\u4e86\u5929\u7ebf\u63a5\u6536\u65b9\u5411\u56fe\u7684\u7b49\u6548\u6027\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who was the Italian Prime Minister in July of 1978?", "translated_query": "Wer war im Juli 1978 italienischer Premierminister?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who was the Italian Prime Minister in July of 1978?", "translated_query": "1978\ub144 7\uc6d4 \uc774\ud0c8\ub9ac\uc544 \ucd1d\ub9ac\ub294 \ub204\uad6c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who was the Italian Prime Minister in July of 1978?", "translated_query": "Qui \u00e9tait le Premier ministre italien en juillet 1978 ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who was the Italian Prime Minister in July of 1978?", "translated_query": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u00dd v\u00e0o th\u00e1ng 7 n\u0103m 1978 l\u00e0 ai?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who was the Italian Prime Minister in July of 1978?", "translated_query": "1978 \u5e74 7 \u6708\u7684\u610f\u5927\u5229\u603b\u7406\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When was he the Apostolic Visitor to Bulgaria?", "translated_query": "Wann war er der Apostolische Visitator in Bulgarien?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When was he the Apostolic Visitor to Bulgaria?", "translated_query": "\uadf8\ub294 \uc5b8\uc81c \ubd88\uac00\ub9ac\uc544\uc758 \uc0ac\ub3c4\uc801 \ubc29\ubb38\uc790\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When was he the Apostolic Visitor to Bulgaria?", "translated_query": "Quand \u00e9tait-il Visiteur Apostolique en Bulgarie ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When was he the Apostolic Visitor to Bulgaria?", "translated_query": "Ng\u00e0i l\u00e0 T\u00f4ng \u0111\u1ed3 \u0111\u1ebfn Bulgaria khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When was he the Apostolic Visitor to Bulgaria?", "translated_query": "\u4ed6\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5230\u8bbf\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u7684\u5b97\u5ea7\u8bbf\u95ee\u8005\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "In what geographical region of the United States is New York City located?", "translated_query": "In welcher geografischen Region der Vereinigten Staaten liegt New York City?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "In what geographical region of the United States is New York City located?", "translated_query": "\ub274\uc695\uc2dc\ub294 \ubbf8\uad6d\uc758 \uc5b4\ub290 \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uc704\uce58\ud574 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "In what geographical region of the United States is New York City located?", "translated_query": "Dans quelle r\u00e9gion g\u00e9ographique des \u00c9tats-Unis se trouve la ville de New York\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "In what geographical region of the United States is New York City located?", "translated_query": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 New York n\u1eb1m \u1edf khu v\u1ef1c \u0111\u1ecba l\u00fd n\u00e0o c\u1ee7a Hoa K\u1ef3?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "In what geographical region of the United States is New York City located?", "translated_query": "\u7ebd\u7ea6\u5e02\u4f4d\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7684\u54ea\u4e2a\u5730\u7406\u533a\u57df\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What term describes the type of government of the Marshall Islands?", "translated_query": "Welcher Begriff beschreibt die Art der Regierung der Marshallinseln?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What term describes the type of government of the Marshall Islands?", "translated_query": "\ub9c8\uc15c \uc81c\ub3c4\uc758 \uc815\ubd80 \uc720\ud615\uc744 \uc124\uba85\ud558\ub294 \uc6a9\uc5b4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What term describes the type of government of the Marshall Islands?", "translated_query": "Quel terme d\u00e9crit le type de gouvernement des \u00celes Marshall\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What term describes the type of government of the Marshall Islands?", "translated_query": "Thu\u1eadt ng\u1eef n\u00e0o m\u00f4 t\u1ea3 lo\u1ea1i h\u00ecnh ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ee7a Qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Marshall?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What term describes the type of government of the Marshall Islands?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u672f\u8bed\u63cf\u8ff0\u4e86\u9a6c\u7ecd\u5c14\u7fa4\u5c9b\u7684\u653f\u5e9c\u7c7b\u578b\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "The latest research into newer aspects of immunology is focused on what three elements of the body?", "translated_query": "Auf welche drei Elemente des K\u00f6rpers konzentriert sich die neueste Forschung zu neueren Aspekten der Immunologie?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "The latest research into newer aspects of immunology is focused on what three elements of the body?", "translated_query": "\uba74\uc5ed\ud559\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uce21\uba74\uc5d0 \ub300\ud55c \ucd5c\uc2e0 \uc5f0\uad6c\ub294 \uc2e0\uccb4\uc758 \uc138 \uac00\uc9c0 \uc694\uc18c\uc5d0 \ucd08\uc810\uc744 \ub9de\ucd94\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "The latest research into newer aspects of immunology is focused on what three elements of the body?", "translated_query": "Les derni\u00e8res recherches sur les nouveaux aspects de l\u2019immunologie se concentrent sur quels trois \u00e9l\u00e9ments du corps\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "The latest research into newer aspects of immunology is focused on what three elements of the body?", "translated_query": "Nghi\u00ean c\u1ee9u m\u1edbi nh\u1ea5t v\u1ec1 c\u00e1c kh\u00eda c\u1ea1nh m\u1edbi h\u01a1n c\u1ee7a mi\u1ec5n d\u1ecbch h\u1ecdc t\u1eadp trung v\u00e0o ba y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o c\u1ee7a c\u01a1 th\u1ec3?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "The latest research into newer aspects of immunology is focused on what three elements of the body?", "translated_query": "\u514d\u75ab\u5b66\u65b0\u65b9\u9762\u7684\u6700\u65b0\u7814\u7a76\u96c6\u4e2d\u5728\u8eab\u4f53\u7684\u54ea\u4e09\u4e2a\u8981\u7d20\u4e0a\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who was the creator of British Series Pop Idol?", "translated_query": "Wer war der Sch\u00f6pfer der britischen Serie Pop Idol?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who was the creator of British Series Pop Idol?", "translated_query": "\uc601\uad6d \uc2dc\ub9ac\uc988 \ud31d \uc544\uc774\ub3cc\uc758 \ucc3d\uc2dc\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc600\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who was the creator of British Series Pop Idol?", "translated_query": "Qui est le cr\u00e9ateur de la s\u00e9rie britannique Pop Idol ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who was the creator of British Series Pop Idol?", "translated_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng t\u1ea1o ra British Series Pop Idol?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who was the creator of British Series Pop Idol?", "translated_query": "\u82f1\u56fd\u7cfb\u5217\u6d41\u884c\u5076\u50cf\u7684\u521b\u4f5c\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What did the actof of milno do?", "translated_query": "Was hat der Akt von Milno bewirkt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What did the actof of milno do?", "translated_query": "\ubc00\ub178\uc758 \uc561\ud2b8\ud1a0\ud504\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What did the actof of milno do?", "translated_query": "Qu&#39;a fait l&#39;acte de Milno ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What did the actof of milno do?", "translated_query": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Milno \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What did the actof of milno do?", "translated_query": "milno\u7684\u884c\u4e3a\u505a\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When did Whitehead delivery the Gifford lectures?", "translated_query": "Wann hielt Whitehead die Gifford-Vorlesungen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When did Whitehead delivery the Gifford lectures?", "translated_query": "Whitehead\uac00 Gifford \uac15\uc758\ub97c \uc5b8\uc81c \uc804\ub2ec\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When did Whitehead delivery the Gifford lectures?", "translated_query": "Quand Whitehead a-t-il prononc\u00e9 les conf\u00e9rences Gifford\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When did Whitehead delivery the Gifford lectures?", "translated_query": "Whitehead gi\u1ea3ng b\u00e0i v\u1ec1 Gifford khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When did Whitehead delivery the Gifford lectures?", "translated_query": "\u6000\u7279\u6d77\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u53d1\u8868\u5409\u798f\u5fb7\u6f14\u8bb2\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What is the name of the The Times founder's grandson who succeeded his father as editor?", "translated_query": "Wie hei\u00dft der Enkel des Gr\u00fcnders der Times, der die Nachfolge seines Vaters als Herausgeber antrat?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What is the name of the The Times founder's grandson who succeeded his father as editor?", "translated_query": "\uc544\ubc84\uc9c0\uc758 \ub4a4\ub97c \uc774\uc5b4 \ud3b8\uc9d1\uc7a5\uc744 \ub9e1\uc740 The Times \ucc3d\ub9bd\uc790\uc758 \uc190\uc790\uc758 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What is the name of the The Times founder's grandson who succeeded his father as editor?", "translated_query": "Quel est le nom du petit-fils du fondateur du Times qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re comme r\u00e9dacteur en chef ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What is the name of the The Times founder's grandson who succeeded his father as editor?", "translated_query": "Ch\u00e1u trai c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp The Times, ng\u01b0\u1eddi k\u1ebf nhi\u1ec7m ch\u1ee9c v\u1ee5 bi\u00ean t\u1eadp vi\u00ean c\u1ee7a cha m\u00ecnh l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What is the name of the The Times founder's grandson who succeeded his father as editor?", "translated_query": "\u63a5\u66ff\u7236\u4eb2\u62c5\u4efb\u7f16\u8f91\u7684\u300a\u6cf0\u6664\u58eb\u62a5\u300b\u521b\u59cb\u4eba\u7684\u5b59\u5b50\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "After a 10 year low in prices what did some farmers resort to?", "translated_query": "Wozu griffen einige Landwirte nach einem 10-Jahres-Tief bei den Preisen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "After a 10 year low in prices what did some farmers resort to?", "translated_query": "10\ub144 \ub3d9\uc548 \uac00\uaca9\uc774 \ub0ae\uc544\uc9c4 \ud6c4 \uc77c\ubd80 \ub18d\ubd80\ub4e4\uc740 \ubb34\uc5c7\uc5d0 \uc758\uc9c0\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "After a 10 year low in prices what did some farmers resort to?", "translated_query": "Apr\u00e8s 10 ans de prix bas, \u00e0 quoi ont eu recours certains agriculteurs ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "After a 10 year low in prices what did some farmers resort to?", "translated_query": "Sau 10 n\u0103m gi\u00e1 th\u1ea5p, m\u1ed9t s\u1ed1 n\u00f4ng d\u00e2n \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "After a 10 year low in prices what did some farmers resort to?", "translated_query": "\u5728\u4ef7\u683c\u7ecf\u5386\u4e86\u5341\u5e74\u4f4e\u4f4d\u4e4b\u540e\uff0c\u4e00\u4e9b\u519c\u6c11\u91c7\u53d6\u4e86\u4ec0\u4e48\u63aa\u65bd\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Which company first used the \"multiple exclusive\" event marketing concept?", "translated_query": "Welches Unternehmen nutzte erstmals das Event-Marketing-Konzept \u201eMultiple Exclusive\u201c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Which company first used the \"multiple exclusive\" event marketing concept?", "translated_query": "&#39;\ub2e4\uc911 \ub3c5\uc810&#39; \uc774\ubca4\ud2b8 \ub9c8\ucf00\ud305 \uac1c\ub150\uc744 \ucd5c\ucd08\ub85c \uc0ac\uc6a9\ud55c \ud68c\uc0ac\ub294 \uc5b4\ub514\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Which company first used the \"multiple exclusive\" event marketing concept?", "translated_query": "Quelle entreprise a utilis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le concept de marketing \u00e9v\u00e9nementiel \u00ab \u00e0 exclusivit\u00e9s multiples \u00bb\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Which company first used the \"multiple exclusive\" event marketing concept?", "translated_query": "C\u00f4ng ty n\u00e0o l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean s\u1eed d\u1ee5ng kh\u00e1i ni\u1ec7m ti\u1ebfp th\u1ecb s\u1ef1 ki\u1ec7n &quot;nhi\u1ec1u \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n&quot;?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Which company first used the \"multiple exclusive\" event marketing concept?", "translated_query": "\u54ea\u5bb6\u516c\u53f8\u6700\u5148\u8fd0\u7528\u201c\u591a\u91cd\u4e13\u5c5e\u201d\u4e8b\u4ef6\u8425\u9500\u7406\u5ff5\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "The goal of what is to suppress opposing air defence systems?", "translated_query": "Das Ziel dessen ist die Unterdr\u00fcckung gegnerischer Luftverteidigungssysteme?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "The goal of what is to suppress opposing air defence systems?", "translated_query": "\ubc18\ub300 \ubc29\uacf5 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \uc5b5\uc81c\ud558\ub294 \uac83\uc774 \ubb34\uc5c7\uc758 \ubaa9\ud45c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "The goal of what is to suppress opposing air defence systems?", "translated_query": "Le but de quoi est-il de supprimer les syst\u00e8mes de d\u00e9fense a\u00e9rienne adverses ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "The goal of what is to suppress opposing air defence systems?", "translated_query": "M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a vi\u1ec7c tr\u1ea5n \u00e1p h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng kh\u00f4ng \u0111\u1ed1i ph\u01b0\u01a1ng l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "The goal of what is to suppress opposing air defence systems?", "translated_query": "\u76ee\u7684\u662f\u4ec0\u4e48\uff0c\u538b\u5236\u5bf9\u65b9\u7684\u9632\u7a7a\u7cfb\u7edf\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "In what country is the Surzhyk dialect spoken?", "translated_query": "In welchem Land wird der Surzhyk-Dialekt gesprochen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "In what country is the Surzhyk dialect spoken?", "translated_query": "\uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc5d0\uc11c Surzhyk \ubc29\uc5b8\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "In what country is the Surzhyk dialect spoken?", "translated_query": "Dans quel pays est parl\u00e9 le dialecte Surzhyk ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "In what country is the Surzhyk dialect spoken?", "translated_query": "Ph\u01b0\u01a1ng ng\u1eef Surzhyk \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00f3i \u1edf qu\u1ed1c gia n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "In what country is the Surzhyk dialect spoken?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u8bf4\u82cf\u5c14\u65e5\u514b\u65b9\u8a00\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What dynasty consisted of descendants of Charles Martel?", "translated_query": "Welche Dynastie bestand aus Nachkommen von Charles Martel?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What dynasty consisted of descendants of Charles Martel?", "translated_query": "Charles Martel\uc758 \ud6c4\uc190\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub41c \uc655\uc870\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What dynasty consisted of descendants of Charles Martel?", "translated_query": "De quelle dynastie \u00e9taient constitu\u00e9s les descendants de Charles Martel ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What dynasty consisted of descendants of Charles Martel?", "translated_query": "Tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o bao g\u1ed3m h\u1eadu du\u1ec7 c\u1ee7a Charles Martel?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What dynasty consisted of descendants of Charles Martel?", "translated_query": "\u67e5\u7406\u00b7\u9a6c\u7279\u7684\u540e\u88d4\u5c5e\u4e8e\u54ea\u4e2a\u738b\u671d\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Where are the free electrons located in the production of electroluminescence?", "translated_query": "Wo befinden sich die freien Elektronen bei der Erzeugung der Elektrolumineszenz?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Where are the free electrons located in the production of electroluminescence?", "translated_query": "\uc804\uacc4\ubc1c\uad11\uc758 \uc0dd\uc131\uc5d0\uc11c \uc790\uc720\uc804\uc790\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc704\uce58\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Where are the free electrons located in the production of electroluminescence?", "translated_query": "O\u00f9 se trouvent les \u00e9lectrons libres dans la production d\u2019\u00e9lectroluminescence ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Where are the free electrons located in the production of electroluminescence?", "translated_query": "C\u00e1c electron t\u1ef1 do n\u1eb1m \u1edf \u0111\u00e2u trong qu\u00e1 tr\u00ecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111i\u1ec7n ph\u00e1t quang?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Where are the free electrons located in the production of electroluminescence?", "translated_query": "\u7535\u81f4\u53d1\u5149\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u81ea\u7531\u7535\u5b50\u4f4d\u4e8e\u4f55\u5904\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "The three gospels speak of the presence of which priests?", "translated_query": "Von welchen Priestern sprechen die drei Evangelien?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "The three gospels speak of the presence of which priests?", "translated_query": "\uc138 \ubcf5\uc74c\uc11c\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub290 \uc81c\uc0ac\uc7a5\uc758 \uc784\uc7ac\uac00 \uc5b8\uae09\ub418\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "The three gospels speak of the presence of which priests?", "translated_query": "Les trois \u00e9vangiles parlent de la pr\u00e9sence de quels pr\u00eatres ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "The three gospels speak of the presence of which priests?", "translated_query": "Ba Tin M\u1eebng n\u00f3i v\u1ec1 s\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n c\u1ee7a linh m\u1ee5c n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "The three gospels speak of the presence of which priests?", "translated_query": "\u4e09\u672c\u798f\u97f3\u4e66\u63d0\u5230\u4e86\u54ea\u4e9b\u7267\u5e08\u7684\u5b58\u5728\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What discipline is game theory derived from?", "translated_query": "Aus welcher Disziplin stammt die Spieltheorie?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What discipline is game theory derived from?", "translated_query": "\uac8c\uc784\uc774\ub860\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ubd84\uc57c\uc5d0\uc11c \ud30c\uc0dd\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What discipline is game theory derived from?", "translated_query": "De quelle discipline est issue la th\u00e9orie des jeux ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What discipline is game theory derived from?", "translated_query": "L\u00fd thuy\u1ebft tr\u00f2 ch\u01a1i b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nguy\u00ean t\u1eafc n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What discipline is game theory derived from?", "translated_query": "\u535a\u5f08\u8bba\u6e90\u81ea\u4ec0\u4e48\u5b66\u79d1\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wher e is Lesley University College of Art and Desighn located?", "translated_query": "Wo befindet sich das Lesley University College of Art and Design?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Wher e is Lesley University College of Art and Desighn located?", "translated_query": "\ub808\uc2ac\ub9ac \ub300\ud559\uad50 \uc608\uc220 \ub514\uc790\uc778 \ub300\ud559\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wher e is Lesley University College of Art and Desighn located?", "translated_query": "O\u00f9 est situ\u00e9e Lesley University College of Art and Desighn ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wher e is Lesley University College of Art and Desighn located?", "translated_query": "Cao \u0111\u1eb3ng Ngh\u1ec7 thu\u1eadt v\u00e0 Desighn thu\u1ed9c \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Lesley t\u1ecda l\u1ea1c \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wher e is Lesley University College of Art and Desighn located?", "translated_query": "\u83b1\u65af\u5229\u5927\u5b66\u827a\u672f\u4e0e\u8bbe\u8ba1\u5b66\u9662\u4f4d\u4e8e\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When did Estonia unite with the WTO?", "translated_query": "Wann hat sich Estland der WTO angeschlossen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When did Estonia unite with the WTO?", "translated_query": "\uc5d0\uc2a4\ud1a0\ub2c8\uc544\ub294 \uc5b8\uc81c WTO\uc640 \ud1b5\ud569\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When did Estonia unite with the WTO?", "translated_query": "Quand l\u2019Estonie s\u2019est-elle unie \u00e0 l\u2019OMC ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When did Estonia unite with the WTO?", "translated_query": "Estonia h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1edbi WTO khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When did Estonia unite with the WTO?", "translated_query": "\u7231\u6c99\u5c3c\u4e9a\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u52a0\u5165\u4e16\u8d38\u7ec4\u7ec7\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When did the Seventh-day Adventist arrive on the island?", "translated_query": "Wann kamen die Siebenten-Tags-Adventisten auf der Insel an?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When did the Seventh-day Adventist arrive on the island?", "translated_query": "\uc81c\uce60\uc77c\uc548\uc2dd\uc77c\uc608\uc218\uc7ac\ub9bc\uad50\uc778\uc740 \uc5b8\uc81c \uc12c\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud588\ub294\uac00?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When did the Seventh-day Adventist arrive on the island?", "translated_query": "Quand les adventistes du septi\u00e8me jour sont-ils arriv\u00e9s sur l\u2019\u00eele ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When did the Seventh-day Adventist arrive on the island?", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi C\u01a1 \u0110\u1ed1c Ph\u1ee5c L\u00e2m \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea3o khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When did the Seventh-day Adventist arrive on the island?", "translated_query": "\u57fa\u7763\u590d\u4e34\u5b89\u606f\u65e5\u4f1a\u4f55\u65f6\u62b5\u8fbe\u8be5\u5c9b\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who told LeBoeuf that supply beyond the Saar would be impossible?", "translated_query": "Wer hat LeBoeuf gesagt, dass eine Versorgung \u00fcber die Saar hinaus unm\u00f6glich sei?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who told LeBoeuf that supply beyond the Saar would be impossible?", "translated_query": "LeBoeuf\uc5d0\uac8c \uc790\ub974 \uac15 \ub108\uba38\ub85c\ub294 \uacf5\uae09\uc774 \ubd88\uac00\ub2a5\ud558\ub2e4\uace0 \ub204\uac00 \ub9d0\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who told LeBoeuf that supply beyond the Saar would be impossible?", "translated_query": "Qui a dit \u00e0 LeBoeuf que l&#39;approvisionnement au-del\u00e0 de la Sarre serait impossible ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who told LeBoeuf that supply beyond the Saar would be impossible?", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 n\u00f3i v\u1edbi LeBoeuf r\u1eb1ng ngu\u1ed3n cung ngo\u00e0i Saar l\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who told LeBoeuf that supply beyond the Saar would be impossible?", "translated_query": "\u8c01\u544a\u8bc9\u52d2\u535a\u592b\u8428\u5c14\u6cb3\u4ee5\u5916\u7684\u4f9b\u5e94\u662f\u4e0d\u53ef\u80fd\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Where did Wilson reduce police corruption?", "translated_query": "Wo hat Wilson die Polizeikorruption reduziert?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Where did Wilson reduce police corruption?", "translated_query": "\uc70c\uc2a8\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uacbd\ucc30 \ubd80\ud328\ub97c \uc904\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Where did Wilson reduce police corruption?", "translated_query": "O\u00f9 Wilson a-t-il r\u00e9duit la corruption polici\u00e8re ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Where did Wilson reduce police corruption?", "translated_query": "Wilson \u0111\u00e3 gi\u1ea3m n\u1ea1n tham nh\u0169ng c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Where did Wilson reduce police corruption?", "translated_query": "\u5a01\u5c14\u900a\u5728\u54ea\u91cc\u51cf\u5c11\u4e86\u8b66\u5bdf\u8150\u8d25\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "The imperial capital extended to the eastern edge of which Japanese island?", "translated_query": "Die kaiserliche Hauptstadt erstreckte sich bis zum \u00f6stlichen Rand welcher japanischen Insel?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "The imperial capital extended to the eastern edge of which Japanese island?", "translated_query": "\uc81c\uad6d\uc758 \uc218\ub3c4\ub294 \uc5b4\ub290 \uc77c\ubcf8 \uc12c\uc758 \ub3d9\ucabd \uac00\uc7a5\uc790\ub9ac\uae4c\uc9c0 \ud655\uc7a5\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "The imperial capital extended to the eastern edge of which Japanese island?", "translated_query": "La capitale imp\u00e9riale s&#39;\u00e9tendait jusqu&#39;\u00e0 la limite orientale de quelle \u00eele japonaise\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "The imperial capital extended to the eastern edge of which Japanese island?", "translated_query": "Th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c k\u00e9o d\u00e0i \u0111\u1ebfn r\u00eca ph\u00eda \u0111\u00f4ng c\u1ee7a h\u00f2n \u0111\u1ea3o n\u00e0o c\u1ee7a Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "The imperial capital extended to the eastern edge of which Japanese island?", "translated_query": "\u7687\u90fd\u5ef6\u4f38\u5230\u65e5\u672c\u54ea\u4e2a\u5c9b\u5c7f\u7684\u4e1c\u90e8\u8fb9\u7f18\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What type of factory was built in Somerset ", "translated_query": "Welche Art von Fabrik wurde in Somerset gebaut? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What type of factory was built in Somerset ", "translated_query": "\uc11c\uba38\uc14b\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc885\ub958\uc758 \uacf5\uc7a5\uc774 \uc138\uc6cc\uc84c\ub098\uc694? ", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What type of factory was built in Somerset ", "translated_query": "Quel type d&#39;usine a \u00e9t\u00e9 construit dans le Somerset ", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What type of factory was built in Somerset ", "translated_query": "Lo\u1ea1i nh\u00e0 m\u00e1y n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng \u1edf Somerset ", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What type of factory was built in Somerset ", "translated_query": "\u8428\u9ed8\u585e\u7279\u5efa\u4e86\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u5de5\u5382 ", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What did Marxist like Stuart Hall and Raymond Williams  they identify culture as?", "translated_query": "Was identifizierten Marxisten wie Stuart Hall und Raymond Williams als Kultur?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What did Marxist like Stuart Hall and Raymond Williams  they identify culture as?", "translated_query": "\uc2a4\ud29c\uc5b4\ud2b8 \ud640(Stuart Hall)\uacfc \ub808\uc774\uba3c\ub4dc \uc70c\ub9ac\uc5c4\uc2a4(Raymond Williams)\ucc98\ub7fc \ub9c8\ub974\ud06c\uc2a4\uc8fc\uc758\uc790\ub4e4\uc740 \ubb38\ud654\ub97c \ubb34\uc5c7\uc73c\ub85c \uc815\uc758\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What did Marxist like Stuart Hall and Raymond Williams  they identify culture as?", "translated_query": "\u00c0 quoi les marxistes comme Stuart Hall et Raymond Williams identifiaient-ils la culture ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What did Marxist like Stuart Hall and Raymond Williams  they identify culture as?", "translated_query": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a Marxist nh\u01b0 Stuart Hall v\u00e0 Raymond Williams m\u00e0 h\u1ecd x\u00e1c \u0111\u1ecbnh v\u0103n h\u00f3a l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What did Marxist like Stuart Hall and Raymond Williams  they identify culture as?", "translated_query": "\u50cf\u65af\u56fe\u5c14\u7279\u00b7\u970d\u5c14\u548c\u96f7\u8499\u5fb7\u00b7\u5a01\u5ec9\u59c6\u65af\u8fd9\u6837\u7684\u9a6c\u514b\u601d\u4e3b\u4e49\u8005\u5c06\u6587\u5316\u5b9a\u4e49\u4e3a\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What alternative name were the Greeks known by ?", "translated_query": "Unter welchem alternativen Namen waren die Griechen bekannt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What alternative name were the Greeks known by ?", "translated_query": "\uadf8\ub9ac\uc2a4\uc778\ub4e4\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ub300\uccb4 \uc774\ub984\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc84c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What alternative name were the Greeks known by ?", "translated_query": "Sous quel autre nom les Grecs \u00e9taient-ils connus ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What alternative name were the Greeks known by ?", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi Hy L\u1ea1p \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi c\u00e1i t\u00ean thay th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What alternative name were the Greeks known by ?", "translated_query": "\u5e0c\u814a\u4eba\u6709\u4ec0\u4e48\u66ff\u4ee3\u540d\u79f0\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "According to an Eternalist, what can be said to be just as real as things in the present?", "translated_query": "Was kann einem Eternalisten zufolge genauso real sein wie die Dinge in der Gegenwart?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "According to an Eternalist, what can be said to be just as real as things in the present?", "translated_query": "\uc601\uc6d0\uc8fc\uc758\uc790\uc5d0 \ub530\ub974\uba74, \ud604\uc7ac\uc758 \uc0ac\ubb3c\ub9cc\ud07c \uc2e4\uc81c\uc801\uc774\ub77c\uace0 \ub9d0\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "According to an Eternalist, what can be said to be just as real as things in the present?", "translated_query": "Selon un \u00e9ternaliste, que peut-on dire d\u2019aussi r\u00e9el que les choses du pr\u00e9sent ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "According to an Eternalist, what can be said to be just as real as things in the present?", "translated_query": "Theo m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi theo ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u0129nh h\u1eb1ng, c\u00e1i g\u00ec c\u00f3 th\u1ec3 n\u00f3i l\u00e0 ch\u00e2n th\u1ef1c nh\u01b0 nh\u1eefng s\u1ef1 v\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "According to an Eternalist, what can be said to be just as real as things in the present?", "translated_query": "\u6839\u636e\u6c38\u6052\u8bba\u8005\u7684\u8bf4\u6cd5\uff0c\u4ec0\u4e48\u53ef\u4ee5\u8bf4\u662f\u4e0e\u5f53\u4e0b\u7684\u4e8b\u7269\u4e00\u6837\u771f\u5b9e\u7684\u5462\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "On what date did the Japanese land on Enewetak?", "translated_query": "An welchem Datum landeten die Japaner auf Enewetak?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "On what date did the Japanese land on Enewetak?", "translated_query": "\uc77c\ubcf8\uad70\uc774 Enewetak\uc5d0 \uc0c1\ub959\ud55c \ub0a0\uc9dc\ub294 \uc5b8\uc81c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "On what date did the Japanese land on Enewetak?", "translated_query": "\u00c0 quelle date les Japonais ont-ils d\u00e9barqu\u00e9 sur Enewetak ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "On what date did the Japanese land on Enewetak?", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi Nh\u1eadt \u0111\u1ed5 b\u1ed9 l\u00ean Enewetak v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "On what date did the Japanese land on Enewetak?", "translated_query": "\u65e5\u672c\u4eba\u4e8e\u54ea\u4e00\u5929\u767b\u9646\u57c3\u5c3c\u5a01\u5854\u514b\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What accolade did Twilight Princess receive after its release?", "translated_query": "Welche Auszeichnung erhielt Twilight Princess nach seiner Ver\u00f6ffentlichung?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What accolade did Twilight Princess receive after its release?", "translated_query": "Twilight Princess\ub294 \ucd9c\uc2dc \ud6c4 \uc5b4\ub5a4 \ucc2c\uc0ac\ub97c \ubc1b\uc558\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What accolade did Twilight Princess receive after its release?", "translated_query": "Quelle r\u00e9compense Twilight Princess a-t-elle re\u00e7ue apr\u00e8s sa sortie ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What accolade did Twilight Princess receive after its release?", "translated_query": "Twilight Princess \u0111\u00e3 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng g\u00ec sau khi ph\u00e1t h\u00e0nh?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What accolade did Twilight Princess receive after its release?", "translated_query": "\u300a\u66ae\u5149\u516c\u4e3b\u300b\u4e0a\u6620\u540e\u83b7\u5f97\u4e86\u54ea\u4e9b\u8363\u8a89\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Which symbol is used to represent the dollar?", "translated_query": "Welches Symbol wird zur Darstellung des Dollars verwendet?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Which symbol is used to represent the dollar?", "translated_query": "\ub2ec\ub7ec\ub97c \ud45c\uc2dc\ud558\ub294 \ub370 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uae30\ud638\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Which symbol is used to represent the dollar?", "translated_query": "Quel symbole est utilis\u00e9 pour repr\u00e9senter le dollar ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Which symbol is used to represent the dollar?", "translated_query": "Bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho \u0111\u1ed3ng \u0111\u00f4 la?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Which symbol is used to represent the dollar?", "translated_query": "\u7f8e\u5143\u7528\u4ec0\u4e48\u7b26\u53f7\u8868\u793a\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Along with manors, where did peasants in the High Middle Ages often live?", "translated_query": "Wo lebten neben Herrenh\u00e4usern im Hochmittelalter h\u00e4ufig auch Bauern?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Along with manors, where did peasants in the High Middle Ages often live?", "translated_query": "\uc7a5\uc6d0\uacfc \ud568\uaed8 \uc911\uc138 \uc804\uc131\uae30\uc758 \ub18d\ubbfc\ub4e4\uc740 \uc8fc\ub85c \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc0b4\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Along with manors, where did peasants in the High Middle Ages often live?", "translated_query": "Outre les manoirs, o\u00f9 vivaient souvent les paysans du Haut Moyen \u00c2ge ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Along with manors, where did peasants in the High Middle Ages often live?", "translated_query": "C\u00f9ng v\u1edbi c\u00e1c trang vi\u00ean, n\u00f4ng d\u00e2n th\u1eddi Trung c\u1ed5 th\u01b0\u1eddng s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Along with manors, where did peasants in the High Middle Ages often live?", "translated_query": "\u9664\u4e86\u5e84\u56ed\u4e4b\u5916\uff0c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u4e2d\u671f\u7684\u519c\u6c11\u8fd8\u7ecf\u5e38\u4f4f\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What is a celestes?", "translated_query": "Was ist eine Celestes?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What is a celestes?", "translated_query": "\uc140\ub808\uc2a4\ud14c\uc2a4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What is a celestes?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qu&#39;un c\u00e9leste ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What is a celestes?", "translated_query": "Celestes l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What is a celestes?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u662f\u5929\u84dd\u8272\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who fought the Qing in the First Opium War?", "translated_query": "Wer k\u00e4mpfte im Ersten Opiumkrieg gegen die Qing?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who fought the Qing in the First Opium War?", "translated_query": "1\ucc28 \uc544\ud3b8\uc804\uc7c1\uc5d0\uc11c \uccad\ub098\ub77c\uc640 \uc2f8\uc6b4 \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who fought the Qing in the First Opium War?", "translated_query": "Qui a combattu les Qing lors de la premi\u00e8re guerre de l\u2019opium ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who fought the Qing in the First Opium War?", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u v\u1edbi nh\u00e0 Thanh trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh nha phi\u1ebfn l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who fought the Qing in the First Opium War?", "translated_query": "\u7b2c\u4e00\u6b21\u9e26\u7247\u6218\u4e89\u662f\u8c01\u4e0e\u6e05\u671d\u4f5c\u6218\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What season is February in Tucson?", "translated_query": "Welche Jahreszeit ist Februar in Tucson?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What season is February in Tucson?", "translated_query": "\ud22c\uc0b0\uc758 2\uc6d4\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uacc4\uc808\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What season is February in Tucson?", "translated_query": "Quelle saison est f\u00e9vrier \u00e0 Tucson?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What season is February in Tucson?", "translated_query": "Th\u00e1ng hai \u1edf Tucson l\u00e0 m\u00f9a n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What season is February in Tucson?", "translated_query": "\u56fe\u68ee 2 \u6708\u662f\u4ec0\u4e48\u5b63\u8282\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What country is the organisation Cask Marque located?", "translated_query": "In welchem Land ist die Organisation Cask Marque ans\u00e4ssig?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What country is the organisation Cask Marque located?", "translated_query": "Cask Marque \uc870\uc9c1\uc740 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc5d0 \uc704\uce58\ud574 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What country is the organisation Cask Marque located?", "translated_query": "Dans quel pays se trouve l\u2019organisation Cask Marque ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What country is the organisation Cask Marque located?", "translated_query": "T\u1ed5 ch\u1ee9c Cask Marque c\u00f3 tr\u1ee5 s\u1edf \u1edf n\u01b0\u1edbc n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What country is the organisation Cask Marque located?", "translated_query": "Cask Marque \u7ec4\u7ec7\u4f4d\u4e8e\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What is typically found on the front cover of an album?", "translated_query": "Was steht normalerweise auf der Titelseite eines Albums?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What is typically found on the front cover of an album?", "translated_query": "\uc568\ubc94 \ud45c\uc9c0\uc5d0\ub294 \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \ubb34\uc5c7\uc774 \ub4e4\uc5b4\uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What is typically found on the front cover of an album?", "translated_query": "Que trouve-t-on g\u00e9n\u00e9ralement sur la couverture d\u2019un album ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What is typically found on the front cover of an album?", "translated_query": "Nh\u1eefng g\u00ec th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y tr\u00ean b\u00eca tr\u01b0\u1edbc c\u1ee7a m\u1ed9t album?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What is typically found on the front cover of an album?", "translated_query": "\u4e13\u8f91\u5c01\u9762\u4e0a\u901a\u5e38\u4f1a\u51fa\u73b0\u4ec0\u4e48\u5185\u5bb9\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What does SASO stand for?", "translated_query": "Wof\u00fcr steht SASO?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What does SASO stand for?", "translated_query": "SASO\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc758\ubbf8\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What does SASO stand for?", "translated_query": "Que signifie SASO ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What does SASO stand for?", "translated_query": "SASO c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What does SASO stand for?", "translated_query": "SASO \u4ee3\u8868\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When was the release preview set to expire?", "translated_query": "Wann sollte die Release-Vorschau ablaufen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When was the release preview set to expire?", "translated_query": "\ub9b4\ub9ac\uc2a4 \ubbf8\ub9ac \ubcf4\uae30\uac00 \uc5b8\uc81c \ub9cc\ub8cc\ub418\ub3c4\ub85d \uc124\uc815\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When was the release preview set to expire?", "translated_query": "Quand l\u2019aper\u00e7u de la version devait-il expirer\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When was the release preview set to expire?", "translated_query": "Khi n\u00e0o b\u1ea3n xem tr\u01b0\u1edbc ph\u00e1t h\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t h\u1ebft h\u1ea1n?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When was the release preview set to expire?", "translated_query": "\u53d1\u5e03\u9884\u89c8\u7248\u4f55\u65f6\u5230\u671f\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "For how many years did Arsenal play at Highbury?", "translated_query": "Wie viele Jahre spielte Arsenal in Highbury?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "For how many years did Arsenal play at Highbury?", "translated_query": "\uc544\uc2a4\ub0a0\uc740 \ud558\uc774\ubc84\ub9ac\uc5d0\uc11c \uba87 \ub144 \ub3d9\uc548 \ub6f0\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "For how many years did Arsenal play at Highbury?", "translated_query": "Pendant combien d\u2019ann\u00e9es Arsenal a-t-il jou\u00e9 \u00e0 Highbury ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "For how many years did Arsenal play at Highbury?", "translated_query": "Arsenal \u0111\u00e3 ch\u01a1i \u1edf Highbury bao nhi\u00eau n\u0103m?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "For how many years did Arsenal play at Highbury?", "translated_query": "\u963f\u68ee\u7eb3\u5728\u6d77\u5e03\u91cc\u8e22\u4e86\u51e0\u5e74\u7403\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What was Mohammed Awale Liban by profession?", "translated_query": "Was war Mohammed Awale Liban von Beruf?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What was Mohammed Awale Liban by profession?", "translated_query": "\uc9c1\uc5c5\uc0c1 Mohammed Awale Liban\uc740 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What was Mohammed Awale Liban by profession?", "translated_query": "Quelle \u00e9tait Mohammed Awale Liban de profession ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What was Mohammed Awale Liban by profession?", "translated_query": "Mohammed Awale Liban theo ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What was Mohammed Awale Liban by profession?", "translated_query": "\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u963f\u74e6\u52d2\u00b7\u5229\u73ed\u7684\u804c\u4e1a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who is the main character in Taxi Driver?", "translated_query": "Wer ist die Hauptfigur in Taxi Driver?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who is the main character in Taxi Driver?", "translated_query": "\ud0dd\uc2dc\uc6b4\uc804\uc0ac\uc758 \uc8fc\uc778\uacf5\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who is the main character in Taxi Driver?", "translated_query": "Qui est le personnage principal de Taxi Driver ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who is the main character in Taxi Driver?", "translated_query": "Nh\u00e2n v\u1eadt ch\u00ednh trong Taxi Driver l\u00e0 ai?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who is the main character in Taxi Driver?", "translated_query": "\u300a\u51fa\u79df\u8f66\u53f8\u673a\u300b\u7684\u4e3b\u89d2\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Which soldiers were in high demand under the mercenary system?", "translated_query": "Welche Soldaten waren im S\u00f6ldnersystem besonders gefragt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Which soldiers were in high demand under the mercenary system?", "translated_query": "\uc6a9\ubcd1\uc81c\ub3c4 \ud558\uc5d0\uc11c \uc218\uc694\uac00 \ub192\uc740 \uad70\uc778\uc740 \ub204\uad6c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Which soldiers were in high demand under the mercenary system?", "translated_query": "Quels soldats \u00e9taient tr\u00e8s demand\u00e9s dans le syst\u00e8me des mercenaires ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Which soldiers were in high demand under the mercenary system?", "translated_query": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi l\u00ednh n\u00e0o c\u00f3 nhu c\u1ea7u cao trong h\u1ec7 th\u1ed1ng l\u00ednh \u0111\u00e1nh thu\u00ea?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Which soldiers were in high demand under the mercenary system?", "translated_query": "\u96c7\u4f63\u5175\u5236\u5ea6\u4e0b\u54ea\u4e9b\u58eb\u5175\u9700\u6c42\u91cf\u5927\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "In what year did Somalia become independent?", "translated_query": "In welchem Jahr wurde Somalia unabh\u00e4ngig?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "In what year did Somalia become independent?", "translated_query": "\uc18c\ub9d0\ub9ac\uc544\ub294 \uba87 \ub144\uc5d0 \ub3c5\ub9bd\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "In what year did Somalia become independent?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e la Somalie est-elle devenue ind\u00e9pendante ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "In what year did Somalia become independent?", "translated_query": "Somali gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "In what year did Somalia become independent?", "translated_query": "\u7d22\u9a6c\u91cc\u662f\u54ea\u4e00\u5e74\u72ec\u7acb\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "According to the census of 2000, what percentage of Swiss are Buddhists?", "translated_query": "Wie viel Prozent der Schweizer sind laut Volksz\u00e4hlung von 2000 Buddhisten?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "According to the census of 2000, what percentage of Swiss are Buddhists?", "translated_query": "2000\ub144 \uc778\uad6c \uc870\uc0ac\uc5d0 \ub530\ub974\uba74, \uc2a4\uc704\uc2a4\uc778 \uc911 \uba87 \ud37c\uc13c\ud2b8\uac00 \ubd88\uad50\ub3c4\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "According to the census of 2000, what percentage of Swiss are Buddhists?", "translated_query": "Selon le recensement de 2000, quel pourcentage de Suisses sont bouddhistes ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "According to the census of 2000, what percentage of Swiss are Buddhists?", "translated_query": "Theo \u0111i\u1ec1u tra d\u00e2n s\u1ed1 n\u0103m 2000, bao nhi\u00eau ph\u1ea7n tr\u0103m ng\u01b0\u1eddi Th\u1ee5y S\u0129 l\u00e0 Ph\u1eadt t\u1eed?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "According to the census of 2000, what percentage of Swiss are Buddhists?", "translated_query": "\u6839\u636e 2000 \u5e74\u7684\u4eba\u53e3\u666e\u67e5\uff0c\u745e\u58eb\u4f5b\u6559\u5f92\u7684\u6bd4\u4f8b\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When was Richmond first settled?", "translated_query": "Wann wurde Richmond zum ersten Mal besiedelt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When was Richmond first settled?", "translated_query": "\ub9ac\uce58\uba3c\ub4dc\uc5d0 \ucc98\uc74c \uc815\ucc29\ud55c \ub54c\ub294 \uc5b8\uc81c\uc600\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When was Richmond first settled?", "translated_query": "Quand Richmond a-t-il \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When was Richmond first settled?", "translated_query": "Richmond \u0111\u1ecbnh c\u01b0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When was Richmond first settled?", "translated_query": "\u91cc\u58eb\u6ee1\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u9996\u6b21\u6709\u4eba\u5b9a\u5c45\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What Texas city was Dell's headquarters previously in?", "translated_query": "In welcher texanischen Stadt befand sich zuvor der Hauptsitz von Dell?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What Texas city was Dell's headquarters previously in?", "translated_query": "\uc774\uc804\uc5d0 Dell\uc758 \ubcf8\uc0ac\uac00 \uc788\ub358 \ud14d\uc0ac\uc2a4 \ub3c4\uc2dc\ub294 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What Texas city was Dell's headquarters previously in?", "translated_query": "Dans quelle ville du Texas se trouvait auparavant le si\u00e8ge social de Dell\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What Texas city was Dell's headquarters previously in?", "translated_query": "Tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y Dell c\u00f3 tr\u1ee5 s\u1edf ch\u00ednh \u1edf th\u00e0nh ph\u1ed1 Texas n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What Texas city was Dell's headquarters previously in?", "translated_query": "\u6234\u5c14\u603b\u90e8\u4ee5\u524d\u4f4d\u4e8e\u5fb7\u514b\u8428\u65af\u5dde\u54ea\u4e2a\u57ce\u5e02\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What division was Trojans RFC promoted to in 2008-9?", "translated_query": "In welche Division stieg Trojans RFC 2008/09 auf?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What division was Trojans RFC promoted to in 2008-9?", "translated_query": "2008-9\ub144\uc5d0 Trojans RFC\ub294 \uc5b4\ub5a4 \ubd80\uc11c\ub85c \uc2b9\uaca9\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What division was Trojans RFC promoted to in 2008-9?", "translated_query": "Dans quelle division le Trojans RFC a-t-il \u00e9t\u00e9 promu en 2008-9\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What division was Trojans RFC promoted to in 2008-9?", "translated_query": "Trojan RFC \u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103ng c\u1ea5p l\u00ean b\u1ed9 ph\u1eadn n\u00e0o trong n\u0103m 2008-9?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What division was Trojans RFC promoted to in 2008-9?", "translated_query": "\u6728\u9a6cRFC\u57282008\u5e749\u6708\u664b\u5347\u5230\u4e86\u54ea\u4e2a\u90e8\u95e8\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "How many rivers travel through Kathmandu?", "translated_query": "Wie viele Fl\u00fcsse flie\u00dfen durch Kathmandu?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "How many rivers travel through Kathmandu?", "translated_query": "\uce74\ud2b8\ub9cc\ub450\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \uac15\uc774 \ud750\ub974\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "How many rivers travel through Kathmandu?", "translated_query": "Combien de rivi\u00e8res traversent Katmandou ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "How many rivers travel through Kathmandu?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau con s\u00f4ng ch\u1ea3y qua Kathmandu?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "How many rivers travel through Kathmandu?", "translated_query": "\u6709\u591a\u5c11\u6761\u6cb3\u6d41\u6d41\u7ecf\u52a0\u5fb7\u6ee1\u90fd\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What BYU group is known as one of the best formation ballroom dance teams in the world?", "translated_query": "Welche BYU-Gruppe gilt als eines der besten Gesellschaftstanzteams der Welt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What BYU group is known as one of the best formation ballroom dance teams in the world?", "translated_query": "\uc138\uacc4 \ucd5c\uace0\uc758 \ubcfc\ub8f8 \ub304\uc2a4 \ud300 \uc911 \ud558\ub098\ub85c \uc54c\ub824\uc9c4 BYU \uadf8\ub8f9\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What BYU group is known as one of the best formation ballroom dance teams in the world?", "translated_query": "Quel groupe BYU est connu comme l\u2019une des meilleures \u00e9quipes de formation de danse de salon au monde\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What BYU group is known as one of the best formation ballroom dance teams in the world?", "translated_query": "Nh\u00f3m BYU n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111\u1ed9i khi\u00eau v\u0169 c\u00f3 \u0111\u1ed9i h\u00ecnh t\u1ed1t nh\u1ea5t tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What BYU group is known as one of the best formation ballroom dance teams in the world?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u6768\u767e\u7ff0\u5927\u5b66\u56e2\u4f53\u88ab\u8a89\u4e3a\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u597d\u7684\u56fd\u6807\u821e\u961f\u4e4b\u4e00\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What is a complex behavior that dogs inherited from wolves?", "translated_query": "Was ist ein komplexes Verhalten, das Hunde von W\u00f6lfen geerbt haben?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What is a complex behavior that dogs inherited from wolves?", "translated_query": "\uac1c\uac00 \ub291\ub300\ub85c\ubd80\ud130 \ubb3c\ub824\ubc1b\uc740 \ubcf5\uc7a1\ud55c \ud589\ub3d9\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What is a complex behavior that dogs inherited from wolves?", "translated_query": "Quel est le comportement complexe que les chiens ont h\u00e9rit\u00e9 des loups ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What is a complex behavior that dogs inherited from wolves?", "translated_query": "M\u1ed9t h\u00e0nh vi ph\u1ee9c t\u1ea1p m\u00e0 ch\u00f3 th\u1eeba h\u01b0\u1edfng t\u1eeb ch\u00f3 s\u00f3i l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What is a complex behavior that dogs inherited from wolves?", "translated_query": "\u72d7\u4ece\u72fc\u90a3\u91cc\u7ee7\u627f\u4e86\u54ea\u4e9b\u590d\u6742\u7684\u884c\u4e3a\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What is the biggest public park in the city?", "translated_query": "Was ist der gr\u00f6\u00dfte \u00f6ffentliche Park der Stadt?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What is the biggest public park in the city?", "translated_query": "\ub3c4\uc2dc\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud070 \uacf5\uc6d0\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What is the biggest public park in the city?", "translated_query": "Quel est le plus grand parc public de la ville ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What is the biggest public park in the city?", "translated_query": "C\u00f4ng vi\u00ean c\u00f4ng c\u1ed9ng l\u1edbn nh\u1ea5t trong th\u00e0nh ph\u1ed1 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What is the biggest public park in the city?", "translated_query": "\u8be5\u5e02\u6700\u5927\u7684\u516c\u56ed\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "By what year did the 11-plus exam mainly fall out of use?", "translated_query": "In welchem Jahr wurde die 11-Plus-Pr\u00fcfung gr\u00f6\u00dftenteils nicht mehr verwendet?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "By what year did the 11-plus exam mainly fall out of use?", "translated_query": "11-plus \uc2dc\ud5d8\uc740 \uc8fc\ub85c \uba87 \ub144\uae4c\uc9c0 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc9c0 \uc54a\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "By what year did the 11-plus exam mainly fall out of use?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e l\u2019examen 11+ est-il devenu obsol\u00e8te ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "By what year did the 11-plus exam mainly fall out of use?", "translated_query": "\u0110\u1ebfn n\u0103m n\u00e0o th\u00ec k\u1ef3 thi 11+ ch\u1ee7 y\u1ebfu kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "By what year did the 11-plus exam mainly fall out of use?", "translated_query": "\u5230\u54ea\u4e00\u5e74\uff0c11+\u8003\u8bd5\u4e3b\u8981\u4e0d\u518d\u4f7f\u7528\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who's authority did Truman want to increase throughout the states?", "translated_query": "Wessen Autorit\u00e4t wollte Truman in den Staaten st\u00e4rken?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who's authority did Truman want to increase throughout the states?", "translated_query": "\ud2b8\ub8e8\uba3c\uc740 \uc8fc \uc804\uc5ed\uc5d0\uc11c \ub204\uad6c\uc758 \uad8c\uc704\ub97c \ub192\uc774\uace0 \uc2f6\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who's authority did Truman want to increase throughout the states?", "translated_query": "Quelle autorit\u00e9 Truman voulait-il accro\u00eetre \u00e0 travers les \u00c9tats ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who's authority did Truman want to increase throughout the states?", "translated_query": "Truman mu\u1ed1n t\u0103ng quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a ai tr\u00ean kh\u1eafp c\u00e1c bang?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who's authority did Truman want to increase throughout the states?", "translated_query": "\u675c\u9c81\u95e8\u5e0c\u671b\u5728\u5404\u5dde\u589e\u5f3a\u8c01\u7684\u6743\u5a01\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "When did William James die?", "translated_query": "Wann ist William James gestorben?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "When did William James die?", "translated_query": "\uc70c\ub9ac\uc5c4 \uc81c\uc784\uc2a4\ub294 \uc5b8\uc81c \uc8fd\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "When did William James die?", "translated_query": "Quand William James est-il mort ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "When did William James die?", "translated_query": "William James ch\u1ebft khi n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "When did William James die?", "translated_query": "\u5a01\u5ec9\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u53bb\u4e16\u7684\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who argued that the Umayyads regarded Islam as a particularly aristocratic faith?", "translated_query": "Wer argumentierte, dass die Umayyaden den Islam als einen besonders aristokratischen Glauben betrachteten?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who argued that the Umayyads regarded Islam as a particularly aristocratic faith?", "translated_query": "\uc6b0\ub9c8\uc774\uc57c \uc655\uc870\uac00 \uc774\uc2ac\ub78c\uc744 \ud2b9\ud788 \uadc0\uc871\uc801\uc778 \uc2e0\uc559\uc73c\ub85c \uac04\uc8fc\ud588\ub2e4\uace0 \ub204\uac00 \uc8fc\uc7a5\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who argued that the Umayyads regarded Islam as a particularly aristocratic faith?", "translated_query": "Qui a soutenu que les Omeyyades consid\u00e9raient l\u2019Islam comme une foi particuli\u00e8rement aristocratique ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who argued that the Umayyads regarded Islam as a particularly aristocratic faith?", "translated_query": "Ai l\u1eadp lu\u1eadn r\u1eb1ng Umayyads coi H\u1ed3i gi\u00e1o l\u00e0 m\u1ed9t t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t qu\u00fd t\u1ed9c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who argued that the Umayyads regarded Islam as a particularly aristocratic faith?", "translated_query": "\u8c01\u8ba4\u4e3a\u502d\u9a6c\u4e9a\u4eba\u5c06\u4f0a\u65af\u5170\u6559\u89c6\u4e3a\u4e00\u79cd\u7279\u522b\u8d35\u65cf\u5316\u7684\u4fe1\u4ef0\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "To what four peoples did the settlement of Portugal give rise?", "translated_query": "Welche vier V\u00f6lker entstanden durch die Besiedlung Portugals?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "To what four peoples did the settlement of Portugal give rise?", "translated_query": "\ud3ec\ub974\ud22c\uac08 \uc815\ucc29\uc73c\ub85c \uc778\ud574 \uc5b4\ub5a4 \ub124 \ubbfc\uc871\uc774 \uc0dd\uaca8\ub0ac\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "To what four peoples did the settlement of Portugal give rise?", "translated_query": "\u00c0 quels quatre peuples la colonisation du Portugal a-t-elle donn\u00e9 naissance ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "To what four peoples did the settlement of Portugal give rise?", "translated_query": "Vi\u1ec7c \u0111\u1ecbnh c\u01b0 \u1edf B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u0111\u00e3 sinh ra b\u1ed1n d\u00e2n t\u1ed9c n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "To what four peoples did the settlement of Portugal give rise?", "translated_query": "\u8461\u8404\u7259\u7684\u5b9a\u5c45\u70b9\u5b55\u80b2\u4e86\u54ea\u56db\u4e2a\u6c11\u65cf\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Who were the main employees in the factories of Eritrea?", "translated_query": "Wer waren die Hauptangestellten in den Fabriken Eritreas?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Who were the main employees in the factories of Eritrea?", "translated_query": "\uc5d0\ub9ac\ud2b8\ub808\uc544 \uacf5\uc7a5\uc758 \uc8fc\uc694 \uc9c1\uc6d0\uc740 \ub204\uad6c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Who were the main employees in the factories of Eritrea?", "translated_query": "Qui \u00e9taient les principaux employ\u00e9s des usines \u00e9rythr\u00e9ennes ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Who were the main employees in the factories of Eritrea?", "translated_query": "Ai l\u00e0 nh\u00e2n vi\u00ean ch\u00ednh trong c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y \u1edf Eritrea?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Who were the main employees in the factories of Eritrea?", "translated_query": "\u5384\u7acb\u7279\u91cc\u4e9a\u5de5\u5382\u7684\u4e3b\u8981\u96c7\u5458\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What broad range of backgrounds do today's hunters come from?", "translated_query": "Welchen breiten Hintergrund haben die J\u00e4ger von heute?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What broad range of backgrounds do today's hunters come from?", "translated_query": "\uc624\ub298\ub0a0\uc758 \uc0ac\ub0e5\uafbc\ub4e4\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ub2e4\uc591\ud55c \ubc30\uacbd\uc744 \uac16\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What broad range of backgrounds do today's hunters come from?", "translated_query": "De quels horizons sont issus les chasseurs d\u2019aujourd\u2019hui ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What broad range of backgrounds do today's hunters come from?", "translated_query": "Nh\u1eefng th\u1ee3 s\u0103n ng\u00e0y nay \u0111\u1ebfn t\u1eeb nh\u1eefng ho\u00e0n c\u1ea3nh \u0111a d\u1ea1ng n\u00e0o?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What broad range of backgrounds do today's hunters come from?", "translated_query": "\u4eca\u5929\u7684\u730e\u4eba\u6709\u54ea\u4e9b\u5e7f\u6cdb\u7684\u80cc\u666f\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What other plant was used in the discovery of different genes?", "translated_query": "Welche andere Pflanze wurde bei der Entdeckung verschiedener Gene verwendet?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What other plant was used in the discovery of different genes?", "translated_query": "\ub2e4\ub978 \uc720\uc804\uc790\ub97c \ubc1c\uacac\ud558\ub294 \ub370 \uc0ac\uc6a9\ub41c \ub2e4\ub978 \uc2dd\ubb3c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What other plant was used in the discovery of different genes?", "translated_query": "Quelle autre plante a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e dans la d\u00e9couverte de diff\u00e9rents g\u00e8nes ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What other plant was used in the discovery of different genes?", "translated_query": "Lo\u1ea1i c\u00e2y n\u00e0o kh\u00e1c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 ph\u00e1t hi\u1ec7n ra c\u00e1c gen kh\u00e1c nhau?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What other plant was used in the discovery of different genes?", "translated_query": "\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u5176\u4ed6\u690d\u7269\u88ab\u7528\u6765\u53d1\u73b0\u4e0d\u540c\u7684\u57fa\u56e0\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "How much did the percentage of households with access to the internet increase between 2006 and 2013?", "translated_query": "Wie stark ist der Anteil der Haushalte mit Internetzugang zwischen 2006 und 2013 gestiegen?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "How much did the percentage of households with access to the internet increase between 2006 and 2013?", "translated_query": "2006\ub144\ubd80\ud130 2013\ub144 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc778\ud130\ub137\uc5d0 \uc811\uc18d\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\uad6c\uc758 \ube44\uc728\uc774 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc99d\uac00\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "How much did the percentage of households with access to the internet increase between 2006 and 2013?", "translated_query": "Dans quelle mesure le pourcentage de m\u00e9nages ayant acc\u00e8s \u00e0 Internet a-t-il augment\u00e9 entre 2006 et 2013\u00a0?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "How much did the percentage of households with access to the internet increase between 2006 and 2013?", "translated_query": "T\u1ef7 l\u1ec7 h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 quy\u1ec1n truy c\u1eadp internet t\u0103ng bao nhi\u00eau t\u1eeb n\u0103m 2006 \u0111\u1ebfn n\u0103m 2013?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "How much did the percentage of households with access to the internet increase between 2006 and 2013?", "translated_query": "2006 \u5e74\u81f3 2013 \u5e74\u95f4\uff0c\u63a5\u5165\u4e92\u8054\u7f51\u7684\u5bb6\u5ead\u6bd4\u4f8b\u589e\u52a0\u4e86\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "How many ohms are in are in a standard coax?", "translated_query": "Wie viele Ohm hat ein Standard-Koaxialkabel?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "How many ohms are in are in a standard coax?", "translated_query": "\ud45c\uc900 \ub3d9\ucd95 \ucf00\uc774\ube14\uc5d0\ub294 \uba87 \uc634\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "How many ohms are in are in a standard coax?", "translated_query": "Combien d&#39;ohms y a-t-il dans un c\u00e2ble coaxial standard ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "How many ohms are in are in a standard coax?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau ohms trong m\u1ed9t chi\u1ebfc d\u1ed7 d\u00e0nh ti\u00eau chu\u1ea9n?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "How many ohms are in are in a standard coax?", "translated_query": "\u6807\u51c6\u540c\u8f74\u7535\u7f06\u6709\u591a\u5c11\u6b27\u59c6\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Besonderheit hat der Friedhof ''Santa Maria dei Rotoli'' in Palermo?", "translated_query": "What is special about the &#39;&#39;Santa Maria dei Rotoli&#39;&#39; cemetery in Palermo?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Besonderheit hat der Friedhof ''Santa Maria dei Rotoli'' in Palermo?", "translated_query": "\ud314\ub808\ub974\ubaa8\uc5d0 \uc788\ub294 &#39;\uc0b0\ud0c0 \ub9c8\ub9ac\uc544 \ub370\uc774 \ub85c\ud1a8\ub9ac&#39; \ubb18\uc9c0\uc758 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc810\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Besonderheit hat der Friedhof ''Santa Maria dei Rotoli'' in Palermo?", "translated_query": "Quelle est la particularit\u00e9 du cimeti\u00e8re \u00ab Santa Maria dei Rotoli \u00bb \u00e0 Palerme ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Besonderheit hat der Friedhof ''Santa Maria dei Rotoli'' in Palermo?", "translated_query": "Ngh\u0129a trang Santa Maria dei Rotoli \u1edf Palermo c\u00f3 g\u00ec \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Besonderheit hat der Friedhof ''Santa Maria dei Rotoli'' in Palermo?", "translated_query": "\u5df4\u52d2\u83ab\u7684\u201cSanta Maria dei Rotoli\u201d\u5893\u5730\u6709\u4f55\u7279\u522b\u4e4b\u5904\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wen wollte Johann Ohneland als Unterst\u00fctzer im Krieg gegen K\u00f6nig Philipp II.?", "translated_query": "Who did Johann Ohneland want as a supporter in the war against King Philip II?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wen wollte Johann Ohneland als Unterst\u00fctzer im Krieg gegen K\u00f6nig Philipp II.?", "translated_query": "\uc694\ud55c \uc624\ub12c\ub780\ud2b8(Johann Ohneland)\ub294 \ud544\ub9bd 2\uc138\uc640\uc758 \uc804\uc7c1\uc5d0\uc11c \ub204\uad6c\ub97c \uc9c0\uc9c0\uc790\ub85c \uc6d0\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wen wollte Johann Ohneland als Unterst\u00fctzer im Krieg gegen K\u00f6nig Philipp II.?", "translated_query": "Qui Johann Ohneland voulait-il comme soutien dans la guerre contre le roi Philippe II ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wen wollte Johann Ohneland als Unterst\u00fctzer im Krieg gegen K\u00f6nig Philipp II.?", "translated_query": "Johann Ohneland mu\u1ed1n ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi h\u1ed7 tr\u1ee3 trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn ch\u1ed1ng l\u1ea1i Vua Philip II?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wen wollte Johann Ohneland als Unterst\u00fctzer im Krieg gegen K\u00f6nig Philipp II.?", "translated_query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5965\u5185\u5170\u60f3\u8981\u8c01\u4f5c\u4e3a\u53cd\u5bf9\u56fd\u738b\u83f2\u5229\u666e\u4e8c\u4e16\u7684\u6218\u4e89\u7684\u652f\u6301\u8005\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wo entstand Kubismus?", "translated_query": "Where did Cubism originate?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wo entstand Kubismus?", "translated_query": "\ud050\ube44\uc998\uc740 \uc5b4\ub514\uc11c \uc720\ub798\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wo entstand Kubismus?", "translated_query": "D\u2019o\u00f9 vient le cubisme ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wo entstand Kubismus?", "translated_query": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a l\u1eadp th\u1ec3 b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb \u0111\u00e2u?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wo entstand Kubismus?", "translated_query": "\u7acb\u4f53\u4e3b\u4e49\u8d77\u6e90\u4e8e\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Adelstitel k\u00f6nnte man in Polen nicht erben?", "translated_query": "Which noble titles could one not inherit in Poland?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Adelstitel k\u00f6nnte man in Polen nicht erben?", "translated_query": "\ud3f4\ub780\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uadc0\uc871 \uce6d\ud638\ub97c \ubb3c\ub824\ubc1b\uc744 \uc218 \uc5c6\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Adelstitel k\u00f6nnte man in Polen nicht erben?", "translated_query": "De quels titres nobles ne peut-on pas h\u00e9riter en Pologne ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Adelstitel k\u00f6nnte man in Polen nicht erben?", "translated_query": "Nh\u1eefng danh hi\u1ec7u cao qu\u00fd n\u00e0o ng\u01b0\u1eddi ta kh\u00f4ng th\u1ec3 k\u1ebf th\u1eeba \u1edf Ba Lan?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Adelstitel k\u00f6nnte man in Polen nicht erben?", "translated_query": "\u5728\u6ce2\u5170\uff0c\u54ea\u4e9b\u8d35\u65cf\u5934\u8854\u662f\u4e0d\u80fd\u7ee7\u627f\u7684\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "zu was z\u00e4hlt Griko in Italien?", "translated_query": "what does Griko count in Italy?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "zu was z\u00e4hlt Griko in Italien?", "translated_query": "Griko\ub294 \uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc5d0\uc11c \ubb34\uc5c7\uc744 \uacc4\uc0b0\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "zu was z\u00e4hlt Griko in Italien?", "translated_query": "Qu\u2019inclut Griko en Italie ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "zu was z\u00e4hlt Griko in Italien?", "translated_query": "Griko bao g\u1ed3m nh\u1eefng g\u00ec \u1edf \u00dd?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "zu was z\u00e4hlt Griko in Italien?", "translated_query": "Griko \u5728\u610f\u5927\u5229\u7b97\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Territorien hat das Byzantinische Reich bei der R\u00fcckeroberung Konstantinopels verloren?", "translated_query": "What territories did the Byzantine Empire lose when it recaptured Constantinople?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Territorien hat das Byzantinische Reich bei der R\u00fcckeroberung Konstantinopels verloren?", "translated_query": "\ube44\uc794\ud2f4 \uc81c\uad6d\uc774 \ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f0\ub178\ud50c\uc744 \ud0c8\ud658\ud558\uba74\uc11c \uc783\uc740 \uc601\ud1a0\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Territorien hat das Byzantinische Reich bei der R\u00fcckeroberung Konstantinopels verloren?", "translated_query": "Quels territoires l\u2019Empire byzantin a-t-il perdu lors de la reconqu\u00eate de Constantinople ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Territorien hat das Byzantinische Reich bei der R\u00fcckeroberung Konstantinopels verloren?", "translated_query": "\u0110\u1ebf qu\u1ed1c Byzantine \u0111\u00e3 m\u1ea5t nh\u1eefng l\u00e3nh th\u1ed5 n\u00e0o khi chi\u1ebfm l\u1ea1i Constantinople?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Territorien hat das Byzantinische Reich bei der R\u00fcckeroberung Konstantinopels verloren?", "translated_query": "\u62dc\u5360\u5ead\u5e1d\u56fd\u6536\u590d\u541b\u58eb\u5766\u4e01\u5821\u540e\u5931\u53bb\u4e86\u54ea\u4e9b\u9886\u571f\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wieso wurde die Verurteilung wegen V\u00f6lkermord gegen Montt in Guatemala anulliert?", "translated_query": "Why was Montt&#39;s genocide conviction in Guatemala overturned?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wieso wurde die Verurteilung wegen V\u00f6lkermord gegen Montt in Guatemala anulliert?", "translated_query": "\uacfc\ud14c\ub9d0\ub77c\uc5d0\uc11c \ubaac\ud2b8\uc758 \ub300\ub7c9 \ud559\uc0b4 \uc720\uc8c4 \ud310\uacb0\uc774 \ub4a4\uc9d1\ud78c \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wieso wurde die Verurteilung wegen V\u00f6lkermord gegen Montt in Guatemala anulliert?", "translated_query": "Pourquoi la condamnation de Montt pour g\u00e9nocide au Guatemala a-t-elle \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wieso wurde die Verurteilung wegen V\u00f6lkermord gegen Montt in Guatemala anulliert?", "translated_query": "T\u1ea1i sao b\u1ea3n \u00e1n di\u1ec7t ch\u1ee7ng Montt \u1edf Guatemala b\u1ecb l\u1eadt t\u1ea9y?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wieso wurde die Verurteilung wegen V\u00f6lkermord gegen Montt in Guatemala anulliert?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u8499\u7279\u5728\u5371\u5730\u9a6c\u62c9\u7684\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7f6a\u88ab\u63a8\u7ffb\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was wird an Oklahomas City finanziellen Konzept kritisiert? ", "translated_query": "What is criticized about Oklahoma City&#39;s financial approach? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was wird an Oklahomas City finanziellen Konzept kritisiert? ", "translated_query": "\uc624\ud074\ub77c\ud638\ub9c8\uc2dc\ud2f0\uc758 \uc7ac\uc815\uc801 \uc811\uadfc\ubc29\uc2dd\uc5d0 \ub300\ud574 \ube44\ud310\ubc1b\ub294 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was wird an Oklahomas City finanziellen Konzept kritisiert? ", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qui est critiqu\u00e9 dans l&#39;approche financi\u00e8re d&#39;Oklahoma City ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was wird an Oklahomas City finanziellen Konzept kritisiert? ", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec b\u1ecb ch\u1ec9 tr\u00edch v\u1ec1 c\u00e1ch ti\u1ebfp c\u1eadn t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a Th\u00e0nh ph\u1ed1 Oklahoma? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was wird an Oklahomas City finanziellen Konzept kritisiert? ", "translated_query": "\u4fc4\u514b\u62c9\u8377\u9a6c\u57ce\u7684\u8d22\u52a1\u65b9\u5f0f\u53d7\u5230\u54ea\u4e9b\u6279\u8bc4\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Organisation ist f\u00fcr die W\u00e4hrung in Liberia zust\u00e4ndig?", "translated_query": "Which organization is responsible for the currency in Liberia?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Organisation ist f\u00fcr die W\u00e4hrung in Liberia zust\u00e4ndig?", "translated_query": "\ub77c\uc774\ubca0\ub9ac\uc544\uc758 \ud1b5\ud654\ub97c \ub2f4\ub2f9\ud558\ub294 \uc870\uc9c1\uc740 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Organisation ist f\u00fcr die W\u00e4hrung in Liberia zust\u00e4ndig?", "translated_query": "Quelle organisation est responsable de la monnaie au Lib\u00e9ria ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Organisation ist f\u00fcr die W\u00e4hrung in Liberia zust\u00e4ndig?", "translated_query": "T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 ti\u1ec1n t\u1ec7 \u1edf Liberia?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Organisation ist f\u00fcr die W\u00e4hrung in Liberia zust\u00e4ndig?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u7ec4\u7ec7\u8d1f\u8d23\u5229\u6bd4\u91cc\u4e9a\u7684\u8d27\u5e01\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann wurde die Todesstrafe im US-Milit\u00e4rrecht wieder eingef\u00fchrt?", "translated_query": "When was the death penalty reintroduced into US military law?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann wurde die Todesstrafe im US-Milit\u00e4rrecht wieder eingef\u00fchrt?", "translated_query": "\ubbf8\uad6d \uad70\ubc95\uc5d0 \uc0ac\ud615\uc774 \ub2e4\uc2dc \ub3c4\uc785\ub41c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann wurde die Todesstrafe im US-Milit\u00e4rrecht wieder eingef\u00fchrt?", "translated_query": "Quand la peine de mort a-t-elle \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduite dans le droit militaire am\u00e9ricain ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann wurde die Todesstrafe im US-Milit\u00e4rrecht wieder eingef\u00fchrt?", "translated_query": "Khi n\u00e0o h\u00ecnh ph\u1ea1t t\u1eed h\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o lu\u1eadt qu\u00e2n s\u1ef1 Hoa K\u1ef3?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann wurde die Todesstrafe im US-Milit\u00e4rrecht wieder eingef\u00fchrt?", "translated_query": "\u6b7b\u5211\u4f55\u65f6\u91cd\u65b0\u7eb3\u5165\u7f8e\u56fd\u519b\u6cd5\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Sprachen wird der Begriff Serbokroatisch verwendet?", "translated_query": "For which languages is the term Serbo-Croatian used?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Sprachen wird der Begriff Serbokroatisch verwendet?", "translated_query": "Serbo-Croatian\uc774\ub77c\ub294 \uc6a9\uc5b4\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc5b8\uc5b4\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Sprachen wird der Begriff Serbokroatisch verwendet?", "translated_query": "Pour quelles langues le terme serbo-croate est-il utilis\u00e9 ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Sprachen wird der Begriff Serbokroatisch verwendet?", "translated_query": "Thu\u1eadt ng\u1eef Serbo-Croatia \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng cho nh\u1eefng ng\u00f4n ng\u1eef n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Sprachen wird der Begriff Serbokroatisch verwendet?", "translated_query": "\u585e\u5c14\u7ef4\u4e9a-\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u8bed\u4e00\u8bcd\u7528\u4e8e\u54ea\u4e9b\u8bed\u8a00\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Werke hat Steven Spielberg einen Oscar gewonnen?", "translated_query": "For which works did Steven Spielberg win an Oscar?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Werke hat Steven Spielberg einen Oscar gewonnen?", "translated_query": "\uc2a4\ud2f0\ube10 \uc2a4\ud544\ubc84\uadf8\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc791\ud488\uc73c\ub85c \uc624\uc2a4\uce74\uc0c1\uc744 \ubc1b\uc558\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Werke hat Steven Spielberg einen Oscar gewonnen?", "translated_query": "Pour quelles \u0153uvres Steven Spielberg a-t-il remport\u00e9 un Oscar ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Werke hat Steven Spielberg einen Oscar gewonnen?", "translated_query": "Steven Spielberg \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i Oscar cho t\u00e1c ph\u1ea9m n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "F\u00fcr welche Werke hat Steven Spielberg einen Oscar gewonnen?", "translated_query": "\u53f2\u8482\u6587\u00b7\u65af\u76ae\u5c14\u4f2f\u683c\u51ed\u501f\u54ea\u4e9b\u4f5c\u54c1\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u5956\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Womit k\u00f6nnen Journalisten im Iran bestraft werden?", "translated_query": "What can journalists be punished with in Iran?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Womit k\u00f6nnen Journalisten im Iran bestraft werden?", "translated_query": "\uc774\ub780\uc5d0\uc11c\ub294 \uc5b8\ub860\uc778\uc774 \uc5b4\ub5a4 \ucc98\ubc8c\uc744 \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Womit k\u00f6nnen Journalisten im Iran bestraft werden?", "translated_query": "De quelles sanctions les journalistes peuvent-ils \u00eatre punis en Iran ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Womit k\u00f6nnen Journalisten im Iran bestraft werden?", "translated_query": "C\u00e1c nh\u00e0 b\u00e1o c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb tr\u1eebng ph\u1ea1t g\u00ec \u1edf Iran?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Womit k\u00f6nnen Journalisten im Iran bestraft werden?", "translated_query": "\u8bb0\u8005\u5728\u4f0a\u6717\u4f1a\u53d7\u5230\u4ec0\u4e48\u60e9\u7f5a\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was ist Namibias dritt gr\u00f6\u00dfte Tageszeitung? ", "translated_query": "What is Namibia&#39;s third largest daily newspaper? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was ist Namibias dritt gr\u00f6\u00dfte Tageszeitung? ", "translated_query": "\ub098\ubbf8\ube44\uc544\uc5d0\uc11c \uc138 \ubc88\uc9f8\ub85c \ud070 \uc77c\uac04\uc9c0\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was ist Namibias dritt gr\u00f6\u00dfte Tageszeitung? ", "translated_query": "Quel est le troisi\u00e8me quotidien de Namibie ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was ist Namibias dritt gr\u00f6\u00dfte Tageszeitung? ", "translated_query": "T\u1edd b\u00e1o h\u00e0ng ng\u00e0y l\u1edbn th\u1ee9 ba c\u1ee7a Namibia l\u00e0 g\u00ec? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was ist Namibias dritt gr\u00f6\u00dfte Tageszeitung? ", "translated_query": "\u7eb3\u7c73\u6bd4\u4e9a\u7b2c\u4e09\u5927\u65e5\u62a5\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche T\u00f6ne werden in indischen Grammatiken unterschieden?", "translated_query": "Which tones are distinguished in Indian grammars?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche T\u00f6ne werden in indischen Grammatiken unterschieden?", "translated_query": "\uc778\ub3c4 \ubb38\ubc95\uc5d0\uc11c\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc131\uc870\uac00 \uad6c\ubcc4\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche T\u00f6ne werden in indischen Grammatiken unterschieden?", "translated_query": "Quels tons se distinguent dans les grammaires indiennes ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche T\u00f6ne werden in indischen Grammatiken unterschieden?", "translated_query": "Nh\u1eefng thanh \u0111i\u1ec7u n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n bi\u1ec7t trong ng\u1eef ph\u00e1p \u1ea4n \u0110\u1ed9?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche T\u00f6ne werden in indischen Grammatiken unterschieden?", "translated_query": "\u5370\u5ea6\u8bed\u6cd5\u4e2d\u6709\u54ea\u4e9b\u58f0\u8c03\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Internet an jeder Schule in Estland?", "translated_query": "Since when is there internet in every school in Estonia?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Internet an jeder Schule in Estland?", "translated_query": "\uc5d0\uc2a4\ud1a0\ub2c8\uc544\uc758 \ubaa8\ub4e0 \ud559\uad50\uc5d0\ub294 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \uc778\ud130\ub137\uc774 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Internet an jeder Schule in Estland?", "translated_query": "Depuis quand y a-t-il Internet dans toutes les \u00e9coles d\u2019Estonie\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Internet an jeder Schule in Estland?", "translated_query": "T\u1eeb khi n\u00e0o m\u00e0 m\u1ecdi tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc \u1edf Estonia \u0111\u1ec1u c\u00f3 internet?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Internet an jeder Schule in Estland?", "translated_query": "\u4ece\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7231\u6c99\u5c3c\u4e9a\u7684\u6bcf\u6240\u5b66\u6821\u90fd\u6709\u4e92\u8054\u7f51\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Teile Ostpreu\u00dfens wurden an Polen durch den Friedensvertrag von Versailles abgegeben? ", "translated_query": "Which parts of East Prussia were given to Poland by the Peace Treaty of Versailles? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Teile Ostpreu\u00dfens wurden an Polen durch den Friedensvertrag von Versailles abgegeben? ", "translated_query": "\ubca0\ub974\uc0ac\uc720 \ud3c9\ud654 \uc870\uc57d\uc73c\ub85c \ub3d9\ud504\ub85c\uc774\uc13c\uc758 \uc5b4\ub290 \uc9c0\uc5ed\uc774 \ud3f4\ub780\ub4dc\uc5d0 \uc8fc\uc5b4\uc84c\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Teile Ostpreu\u00dfens wurden an Polen durch den Friedensvertrag von Versailles abgegeben? ", "translated_query": "Quelles parties de la Prusse orientale ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9es \u00e0 la Pologne par le trait\u00e9 de paix de Versailles ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Teile Ostpreu\u00dfens wurden an Polen durch den Friedensvertrag von Versailles abgegeben? ", "translated_query": "Nh\u1eefng ph\u1ea7n n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u00f4ng Ph\u1ed5 \u0111\u01b0\u1ee3c trao cho Ba Lan theo Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc H\u00f2a b\u00ecnh Versailles? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Teile Ostpreu\u00dfens wurden an Polen durch den Friedensvertrag von Versailles abgegeben? ", "translated_query": "\u51e1\u5c14\u8d5b\u548c\u7ea6\u5c06\u4e1c\u666e\u9c81\u58eb\u7684\u54ea\u4e9b\u90e8\u5206\u5272\u8ba9\u7ed9\u6ce2\u5170\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Warum hat man es in Th\u00fcringen doch nicht geschafft eine erneuerte Kreisreform durchzuf\u00fchren?", "translated_query": "Why hasn&#39;t Thuringia managed to carry out a renewed district reform?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Warum hat man es in Th\u00fcringen doch nicht geschafft eine erneuerte Kreisreform durchzuf\u00fchren?", "translated_query": "\ud280\ub9c1\uac90\uc774 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc9c0\uc5ed \uac1c\ud601\uc744 \uc218\ud589\ud558\uc9c0 \ubabb\ud55c \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Warum hat man es in Th\u00fcringen doch nicht geschafft eine erneuerte Kreisreform durchzuf\u00fchren?", "translated_query": "Pourquoi la Thuringe n&#39;a-t-elle pas r\u00e9ussi \u00e0 mettre en \u0153uvre une nouvelle r\u00e9forme du district ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Warum hat man es in Th\u00fcringen doch nicht geschafft eine erneuerte Kreisreform durchzuf\u00fchren?", "translated_query": "T\u1ea1i sao Thuringia kh\u00f4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ea5p qu\u1eadn m\u1edbi?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Warum hat man es in Th\u00fcringen doch nicht geschafft eine erneuerte Kreisreform durchzuf\u00fchren?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u56fe\u6797\u6839\u5dde\u6ca1\u6709\u6210\u529f\u8fdb\u884c\u65b0\u7684\u5730\u533a\u6539\u9769\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Oxidationsstufen von Uran haben das gr\u00f6\u00dfte nat\u00fcrliche Vorkommen?", "translated_query": "Which oxidation states of uranium have the largest natural occurrence?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Oxidationsstufen von Uran haben das gr\u00f6\u00dfte nat\u00fcrliche Vorkommen?", "translated_query": "\uc790\uc5f0\uc801\uc73c\ub85c \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud558\ub294 \uc6b0\ub77c\ub284\uc758 \uc0b0\ud654 \uc0c1\ud0dc\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Oxidationsstufen von Uran haben das gr\u00f6\u00dfte nat\u00fcrliche Vorkommen?", "translated_query": "Quels \u00e9tats d\u2019oxydation de l\u2019uranium sont les plus pr\u00e9sents naturellement\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Oxidationsstufen von Uran haben das gr\u00f6\u00dfte nat\u00fcrliche Vorkommen?", "translated_query": "Nh\u1eefng tr\u1ea1ng th\u00e1i oxy h\u00f3a n\u00e0o c\u1ee7a uranium c\u00f3 s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean l\u1edbn nh\u1ea5t?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Oxidationsstufen von Uran haben das gr\u00f6\u00dfte nat\u00fcrliche Vorkommen?", "translated_query": "\u94c0\u7684\u54ea\u79cd\u6c27\u5316\u6001\u81ea\u7136\u5b58\u5728\u6700\u591a\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wo arbeitete Lauri Nummenmaa? ", "translated_query": "Where did Lauri Nummenmaa work? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wo arbeitete Lauri Nummenmaa? ", "translated_query": "Lauri Nummenmaa\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc77c\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wo arbeitete Lauri Nummenmaa? ", "translated_query": "O\u00f9 travaillait Lauri Nummenmaa ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wo arbeitete Lauri Nummenmaa? ", "translated_query": "Lauri Nummenmaa \u0111\u00e3 l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf \u0111\u00e2u? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wo arbeitete Lauri Nummenmaa? ", "translated_query": "\u52b3\u91cc\u00b7\u52aa\u95e8\u739b\u5728\u54ea\u91cc\u5de5\u4f5c\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann entstand die Republik der Vereinigten Niederlande?", "translated_query": "When did the Republic of the United Netherlands come into being?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann entstand die Republik der Vereinigten Niederlande?", "translated_query": "\ub124\ub35c\ub780\ub4dc \uacf5\ud654\uad6d\uc740 \uc5b8\uc81c \ud0c4\uc0dd\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann entstand die Republik der Vereinigten Niederlande?", "translated_query": "Quand est n\u00e9e la R\u00e9publique des Pays-Bas ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann entstand die Republik der Vereinigten Niederlande?", "translated_query": "C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean hi\u1ec7p H\u00e0 Lan ra \u0111\u1eddi khi n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann entstand die Republik der Vereinigten Niederlande?", "translated_query": "\u8377\u5170\u8054\u5408\u5171\u548c\u56fd\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6210\u7acb\u7684\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "in welcher Beziehung steht das Erinnerungsverm\u00f6gen mit anderen Bereichen im Gehirn?", "translated_query": "How does memory relate to other areas of the brain?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "in welcher Beziehung steht das Erinnerungsverm\u00f6gen mit anderen Bereichen im Gehirn?", "translated_query": "\uae30\uc5b5\uc740 \ub1cc\uc758 \ub2e4\ub978 \uc601\uc5ed\uacfc \uc5b4\ub5a4 \uad00\ub828\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "in welcher Beziehung steht das Erinnerungsverm\u00f6gen mit anderen Bereichen im Gehirn?", "translated_query": "Quel est le lien entre la m\u00e9moire et les autres zones du cerveau\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "in welcher Beziehung steht das Erinnerungsverm\u00f6gen mit anderen Bereichen im Gehirn?", "translated_query": "Tr\u00ed nh\u1edb li\u00ean quan \u0111\u1ebfn c\u00e1c khu v\u1ef1c kh\u00e1c c\u1ee7a n\u00e3o nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "in welcher Beziehung steht das Erinnerungsverm\u00f6gen mit anderen Bereichen im Gehirn?", "translated_query": "\u8bb0\u5fc6\u4e0e\u5927\u8111\u5176\u4ed6\u533a\u57df\u6709\u4f55\u5173\u7cfb\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie viel Geld will Nigeria f\u00fcr das Eisenbahnnetz ausgeben?", "translated_query": "How much money does Nigeria want to spend on the railway network?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie viel Geld will Nigeria f\u00fcr das Eisenbahnnetz ausgeben?", "translated_query": "\ub098\uc774\uc9c0\ub9ac\uc544\ub294 \ucca0\ub3c4 \ub124\ud2b8\uc6cc\ud06c\uc5d0 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ub3c8\uc744 \uc4f0\uace0 \uc2f6\uc5b4\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie viel Geld will Nigeria f\u00fcr das Eisenbahnnetz ausgeben?", "translated_query": "Combien d\u2019argent le Nigeria souhaite-t-il consacrer au r\u00e9seau ferroviaire ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie viel Geld will Nigeria f\u00fcr das Eisenbahnnetz ausgeben?", "translated_query": "Nigeria mu\u1ed1n chi bao nhi\u00eau ti\u1ec1n cho m\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie viel Geld will Nigeria f\u00fcr das Eisenbahnnetz ausgeben?", "translated_query": "\u5c3c\u65e5\u5229\u4e9a\u60f3\u5728\u94c1\u8def\u7f51\u4e0a\u82b1\u591a\u5c11\u94b1\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was ist der gr\u00f6\u00dfte Arbeitgeber von St. Johns (Neufundland)?", "translated_query": "What is St. John&#39;s (Newfoundland)&#39;s largest employer?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was ist der gr\u00f6\u00dfte Arbeitgeber von St. Johns (Neufundland)?", "translated_query": "John&#39;s (\ub274\ud380\ub4e4\ub79c\ub4dc)\uc758 \uac00\uc7a5 \ud070 \uace0\uc6a9\uc8fc\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was ist der gr\u00f6\u00dfte Arbeitgeber von St. Johns (Neufundland)?", "translated_query": "Quel est le plus grand employeur de St. John&#39;s (Terre-Neuve) ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was ist der gr\u00f6\u00dfte Arbeitgeber von St. Johns (Neufundland)?", "translated_query": "Nh\u00e0 tuy\u1ec3n d\u1ee5ng l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a St. John&#39;s (Newfoundland) l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was ist der gr\u00f6\u00dfte Arbeitgeber von St. Johns (Neufundland)?", "translated_query": "\u5723\u7ea6\u7ff0\uff08\u7ebd\u82ac\u5170\uff09\u6700\u5927\u7684\u96c7\u4e3b\u662f\u54ea\u5bb6\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche der gro\u00dfen Buddhismushauptstr\u00f6mungen reicht zeitlich weiter zur\u00fcck?", "translated_query": "Which of the major main streams of Buddhism goes back further in time?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche der gro\u00dfen Buddhismushauptstr\u00f6mungen reicht zeitlich weiter zur\u00fcck?", "translated_query": "\ubd88\uad50\uc758 \uc8fc\uc694 \ud750\ub984 \uc911 \uc2dc\uac04\uc774 \ub354 \uc624\ub798 \uc804\uc73c\ub85c \uac70\uc2ac\ub7ec \uc62c\ub77c\uac00\ub294 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche der gro\u00dfen Buddhismushauptstr\u00f6mungen reicht zeitlich weiter zur\u00fcck?", "translated_query": "Lequel des principaux courants du bouddhisme remonte plus loin dans le temps\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche der gro\u00dfen Buddhismushauptstr\u00f6mungen reicht zeitlich weiter zur\u00fcck?", "translated_query": "D\u00f2ng ch\u00ednh n\u00e0o c\u1ee7a Ph\u1eadt gi\u00e1o c\u00f3 l\u1ecbch s\u1eed xa h\u01a1n?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche der gro\u00dfen Buddhismushauptstr\u00f6mungen reicht zeitlich weiter zur\u00fcck?", "translated_query": "\u4f5b\u6559\u7684\u4e3b\u8981\u4e3b\u6d41\u4e2d\u54ea\u4e00\u4e2a\u53ef\u4ee5\u8ffd\u6eaf\u5230\u66f4\u4e45\u8fdc\u7684\u65f6\u4ee3\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Klimazone herrscht in Liberia?", "translated_query": "What climate zone is in Liberia?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Klimazone herrscht in Liberia?", "translated_query": "\ub77c\uc774\ubca0\ub9ac\uc544 \uc5b4\ub5a4 \uae30\ud6c4 \uc9c0\uc5ed\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Klimazone herrscht in Liberia?", "translated_query": "Quelle est la zone climatique du Lib\u00e9ria ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Klimazone herrscht in Liberia?", "translated_query": "V\u00f9ng kh\u00ed h\u1eadu n\u00e0o \u1edf Liberia?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Klimazone herrscht in Liberia?", "translated_query": "\u5229\u6bd4\u91cc\u4e9a\u5c5e\u4e8e\u4ec0\u4e48\u6c14\u5019\u533a\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann wurd Digimon in Japan ver\u00f6ffentlicht? ", "translated_query": "When was Digimon released in Japan? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann wurd Digimon in Japan ver\u00f6ffentlicht? ", "translated_query": "\ub514\uc9c0\ubaac\uc740 \uc5b8\uc81c \uc77c\ubcf8\uc5d0 \ucd9c\uc2dc\ub410\ub098\uc694? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann wurd Digimon in Japan ver\u00f6ffentlicht? ", "translated_query": "Quand Digimon est-il sorti au Japon ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann wurd Digimon in Japan ver\u00f6ffentlicht? ", "translated_query": "Digimon \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh \u1edf Nh\u1eadt B\u1ea3n khi n\u00e0o? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann wurd Digimon in Japan ver\u00f6ffentlicht? ", "translated_query": "\u6570\u7801\u517d\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5728\u65e5\u672c\u53d1\u552e\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie viele Zuschauer hatten die \"Montagskriege\" in den USA? ", "translated_query": "How many viewers did the \u201cMonday Wars\u201d have in the USA? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie viele Zuschauer hatten die \"Montagskriege\" in den USA? ", "translated_query": "\ubbf8\uad6d\uc5d0\uc11c &#39;\uba3c\ub370\uc774 \uc6cc&#39;\uc758 \uc2dc\uccad\uc790\ub294 \uba87 \uba85\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie viele Zuschauer hatten die \"Montagskriege\" in den USA? ", "translated_query": "Combien de t\u00e9l\u00e9spectateurs les \u00ab Monday Wars \u00bb ont-ils eu aux \u00c9tats-Unis ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie viele Zuschauer hatten die \"Montagskriege\" in den USA? ", "translated_query": "\u201cMonday Wars\u201d c\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi xem \u1edf M\u1ef9? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie viele Zuschauer hatten die \"Montagskriege\" in den USA? ", "translated_query": "\u300a\u5468\u4e00\u6218\u4e89\u300b\u5728\u7f8e\u56fd\u6709\u591a\u5c11\u89c2\u4f17\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welches Land l\u00f6ste der ersten Golfkrieg aus?", "translated_query": "Which country triggered the first Gulf War?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welches Land l\u00f6ste der ersten Golfkrieg aus?", "translated_query": "1\ucc28 \uac78\ud504\uc804\uc744 \uc77c\uc73c\ud0a8 \ub098\ub77c\ub294 \uc5b4\ub514\uc77c\uae4c\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welches Land l\u00f6ste der ersten Golfkrieg aus?", "translated_query": "Quel pays a d\u00e9clench\u00e9 la premi\u00e8re guerre du Golfe ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welches Land l\u00f6ste der ersten Golfkrieg aus?", "translated_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o g\u00e2y ra Chi\u1ebfn tranh v\u00f9ng V\u1ecbnh \u0111\u1ea7u ti\u00ean?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welches Land l\u00f6ste der ersten Golfkrieg aus?", "translated_query": "\u7b2c\u4e00\u6b21\u6d77\u6e7e\u6218\u4e89\u662f\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u5f15\u53d1\u7684\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welches staatliche Unternehmen ist f\u00fcr Br\u00fccken in New York verantwortlich?", "translated_query": "Which government company is responsible for bridges in New York?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welches staatliche Unternehmen ist f\u00fcr Br\u00fccken in New York verantwortlich?", "translated_query": "\ub274\uc695\uc758 \uad50\ub7c9\uc744 \ub2f4\ub2f9\ud558\ub294 \uc815\ubd80 \ud68c\uc0ac\ub294 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welches staatliche Unternehmen ist f\u00fcr Br\u00fccken in New York verantwortlich?", "translated_query": "Quelle entreprise gouvernementale est responsable des ponts \u00e0 New York\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welches staatliche Unternehmen ist f\u00fcr Br\u00fccken in New York verantwortlich?", "translated_query": "C\u00f4ng ty ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u00e0o ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 c\u1ea7u \u1edf New York?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welches staatliche Unternehmen ist f\u00fcr Br\u00fccken in New York verantwortlich?", "translated_query": "\u54ea\u5bb6\u653f\u5e9c\u516c\u53f8\u8d1f\u8d23\u7ebd\u7ea6\u7684\u6865\u6881\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Zu welcher Staatenkonf\u00f6deration geh\u00f6rt die Republik Marshallinseln?", "translated_query": "Which confederation of states does the Republic of the Marshall Islands belong to?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Zu welcher Staatenkonf\u00f6deration geh\u00f6rt die Republik Marshallinseln?", "translated_query": "\ub9c8\uc15c \uc81c\ub3c4 \uacf5\ud654\uad6d\uc740 \uc5b4\ub290 \uc5f0\ubc29\uc5d0 \uc18d\ud574 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Zu welcher Staatenkonf\u00f6deration geh\u00f6rt die Republik Marshallinseln?", "translated_query": "\u00c0 quelle conf\u00e9d\u00e9ration d&#39;\u00c9tats appartient la R\u00e9publique des \u00celes Marshall ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Zu welcher Staatenkonf\u00f6deration geh\u00f6rt die Republik Marshallinseln?", "translated_query": "C\u1ed9ng h\u00f2a Qu\u1ea7n \u0111\u1ea3o Marshall thu\u1ed9c li\u00ean bang n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Zu welcher Staatenkonf\u00f6deration geh\u00f6rt die Republik Marshallinseln?", "translated_query": "\u9a6c\u7ecd\u5c14\u7fa4\u5c9b\u5171\u548c\u56fd\u5c5e\u4e8e\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u8054\u76df\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wo werden Dell-Produkte verkauft?", "translated_query": "Where are Dell products sold?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wo werden Dell-Produkte verkauft?", "translated_query": "Dell \uc81c\ud488\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ud310\ub9e4\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wo werden Dell-Produkte verkauft?", "translated_query": "O\u00f9 les produits Dell sont-ils vendus ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wo werden Dell-Produkte verkauft?", "translated_query": "S\u1ea3n ph\u1ea9m Dell b\u00e1n \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wo werden Dell-Produkte verkauft?", "translated_query": "\u6234\u5c14\u4ea7\u54c1\u5728\u54ea\u91cc\u9500\u552e\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Geschlechtsorgane haben M\u00e4nnchen der Insekten?", "translated_query": "What sexual organs do male insects have?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Geschlechtsorgane haben M\u00e4nnchen der Insekten?", "translated_query": "\uc218\ucef7 \uace4\ucda9\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc131\uc801 \uae30\uad00\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Geschlechtsorgane haben M\u00e4nnchen der Insekten?", "translated_query": "Quels organes sexuels poss\u00e8dent les insectes m\u00e2les ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Geschlechtsorgane haben M\u00e4nnchen der Insekten?", "translated_query": "C\u00f4n tr\u00f9ng \u0111\u1ef1c c\u00f3 c\u01a1 quan sinh d\u1ee5c n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Geschlechtsorgane haben M\u00e4nnchen der Insekten?", "translated_query": "\u96c4\u6027\u6606\u866b\u6709\u54ea\u4e9b\u6027\u5668\u5b98\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Vertreter welcher iranischen MInderheit ist Ciamak Moresadegh?", "translated_query": "Which Iranian minority does Ciamak Moresadegh represent?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Vertreter welcher iranischen MInderheit ist Ciamak Moresadegh?", "translated_query": "Ciamak Moresadegh\ub294 \uc5b4\ub290 \uc774\ub780 \uc18c\uc218\ubbfc\uc871\uc744 \ub300\ud45c\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Vertreter welcher iranischen MInderheit ist Ciamak Moresadegh?", "translated_query": "Quelle minorit\u00e9 iranienne Ciamak Moresadegh repr\u00e9sente-t-il ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Vertreter welcher iranischen MInderheit ist Ciamak Moresadegh?", "translated_query": "Ciamak Moresadegh \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho nh\u00f3m thi\u1ec3u s\u1ed1 Iran n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Vertreter welcher iranischen MInderheit ist Ciamak Moresadegh?", "translated_query": "\u897f\u4e9a\u9a6c\u514b\u00b7\u83ab\u5c14\u8428\u5fb7\u4ee3\u8868\u54ea\u4e2a\u4f0a\u6717\u5c11\u6570\u6c11\u65cf\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Reize au\u00dfer Schmerz k\u00f6nnen nozizeptive Signale ausl\u00f6sen?", "translated_query": "What stimuli other than pain can trigger nociceptive signals?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Reize au\u00dfer Schmerz k\u00f6nnen nozizeptive Signale ausl\u00f6sen?", "translated_query": "\ud1b5\uc99d \uc678\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \uc790\uadf9\uc774 \ud1b5\uac01 \uc2e0\ud638\ub97c \uc720\ubc1c\ud560 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Reize au\u00dfer Schmerz k\u00f6nnen nozizeptive Signale ausl\u00f6sen?", "translated_query": "Quels stimuli autres que la douleur peuvent d\u00e9clencher des signaux nociceptifs ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Reize au\u00dfer Schmerz k\u00f6nnen nozizeptive Signale ausl\u00f6sen?", "translated_query": "Nh\u1eefng k\u00edch th\u00edch n\u00e0o kh\u00e1c ngo\u00e0i c\u01a1n \u0111au c\u00f3 th\u1ec3 k\u00edch ho\u1ea1t c\u00e1c t\u00edn hi\u1ec7u c\u1ea3m th\u1ee5 \u0111au?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Reize au\u00dfer Schmerz k\u00f6nnen nozizeptive Signale ausl\u00f6sen?", "translated_query": "\u9664\u4e86\u75bc\u75db\u4e4b\u5916\uff0c\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u523a\u6fc0\u53ef\u4ee5\u89e6\u53d1\u4f24\u5bb3\u6027\u4fe1\u53f7\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Warum hat Schwarzenegger in der Popkultur an Popularit\u00e4t verloren?", "translated_query": "Why has Schwarzenegger lost popularity in pop culture?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Warum hat Schwarzenegger in der Popkultur an Popularit\u00e4t verloren?", "translated_query": "\uc288\uc6cc\uc81c\ub124\uac70\uac00 \ub300\uc911\ubb38\ud654\uc5d0\uc11c \uc778\uae30\ub97c \uc783\uc740 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Warum hat Schwarzenegger in der Popkultur an Popularit\u00e4t verloren?", "translated_query": "Pourquoi Schwarzenegger a-t-il perdu en popularit\u00e9 dans la culture pop ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Warum hat Schwarzenegger in der Popkultur an Popularit\u00e4t verloren?", "translated_query": "T\u1ea1i sao Schwarzenegger m\u1ea5t \u0111i s\u1ef1 n\u1ed5i ti\u1ebfng trong v\u0103n h\u00f3a \u0111\u1ea1i ch\u00fang?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Warum hat Schwarzenegger in der Popkultur an Popularit\u00e4t verloren?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u65bd\u74e6\u8f9b\u683c\u5728\u6d41\u884c\u6587\u5316\u4e2d\u5931\u53bb\u4e86\u4eba\u6c14\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was ist das Maischen beim Bierbrauen?", "translated_query": "What is mashing in beer brewing?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was ist das Maischen beim Bierbrauen?", "translated_query": "\ub9e5\uc8fc \uc591\uc870\uc5d0\uc11c \ub9e4\uc2f1\uc774\ub780 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was ist das Maischen beim Bierbrauen?", "translated_query": "Qu\u2019est-ce que le brassage dans le brassage de la bi\u00e8re ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was ist das Maischen beim Bierbrauen?", "translated_query": "Nghi\u1ec1n trong s\u1ea3n xu\u1ea5t bia l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was ist das Maischen beim Bierbrauen?", "translated_query": "\u5564\u9152\u917f\u9020\u4e2d\u4ec0\u4e48\u662f\u7cd6\u5316\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie nennte man das Konzertkomplex O2 in London fr\u00fcher?", "translated_query": "What did they used to call the O2 concert complex in London?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie nennte man das Konzertkomplex O2 in London fr\u00fcher?", "translated_query": "\ub7f0\ub358\uc5d0 \uc788\ub294 O2 \ucf58\uc11c\ud2b8 \ub2e8\uc9c0\ub97c \ubb50\ub77c\uace0 \ubd88\ub800\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie nennte man das Konzertkomplex O2 in London fr\u00fcher?", "translated_query": "Comment appelaient-ils le complexe de concerts O2 \u00e0 Londres ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie nennte man das Konzertkomplex O2 in London fr\u00fcher?", "translated_query": "H\u1ecd th\u01b0\u1eddng g\u1ecdi t\u1ed5 h\u1ee3p h\u00f2a nh\u1ea1c O2 \u1edf London l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie nennte man das Konzertkomplex O2 in London fr\u00fcher?", "translated_query": "\u4f26\u6566 O2 \u97f3\u4e50\u5385\u8fc7\u53bb\u88ab\u79f0\u4e3a\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann wurde Sklaverei im britischen Empire verboten?", "translated_query": "When was slavery banned in the British Empire?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann wurde Sklaverei im britischen Empire verboten?", "translated_query": "\ub300\uc601\uc81c\uad6d\uc5d0\uc11c\ub294 \uc5b8\uc81c \ub178\uc608\uc81c\ub3c4\uac00 \uae08\uc9c0\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann wurde Sklaverei im britischen Empire verboten?", "translated_query": "Quand l\u2019esclavage a-t-il \u00e9t\u00e9 interdit dans l\u2019Empire britannique ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann wurde Sklaverei im britischen Empire verboten?", "translated_query": "Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 b\u1ecb c\u1ea5m \u1edf \u0110\u1ebf qu\u1ed1c Anh khi n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann wurde Sklaverei im britischen Empire verboten?", "translated_query": "\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u7981\u6b62\u5974\u96b6\u5236\u7684\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann ist die \u00c4ra des Mesozoikums angefangen?", "translated_query": "When did the Mesozoic era begin?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann ist die \u00c4ra des Mesozoikums angefangen?", "translated_query": "\uc911\uc0dd\ub300\ub294 \uc5b8\uc81c \uc2dc\uc791\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann ist die \u00c4ra des Mesozoikums angefangen?", "translated_query": "Quand a commenc\u00e9 l\u2019\u00e8re M\u00e9sozo\u00efque ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann ist die \u00c4ra des Mesozoikums angefangen?", "translated_query": "Th\u1eddi \u0111\u1ea1i Mesozoi b\u1eaft \u0111\u1ea7u khi n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann ist die \u00c4ra des Mesozoikums angefangen?", "translated_query": "\u4e2d\u751f\u4ee3\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7684\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "An welchem europ\u00e4ischen Gesetz orientierte sich das osmanische Gesetzbuch von 1858?", "translated_query": "Which European law was the Ottoman code of 1858 based on?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "An welchem europ\u00e4ischen Gesetz orientierte sich das osmanische Gesetzbuch von 1858?", "translated_query": "1858\ub144 \uc624\uc2a4\ub9cc \ubc95\uc804\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uc720\ub7fd \ubc95\ub960\uc5d0 \uae30\ucd08\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "An welchem europ\u00e4ischen Gesetz orientierte sich das osmanische Gesetzbuch von 1858?", "translated_query": "Sur quelle loi europ\u00e9enne le code ottoman de 1858 \u00e9tait-il bas\u00e9 ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "An welchem europ\u00e4ischen Gesetz orientierte sich das osmanische Gesetzbuch von 1858?", "translated_query": "B\u1ed9 lu\u1eadt Ottoman n\u0103m 1858 d\u1ef1a tr\u00ean lu\u1eadt n\u00e0o c\u1ee7a Ch\u00e2u \u00c2u?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "An welchem europ\u00e4ischen Gesetz orientierte sich das osmanische Gesetzbuch von 1858?", "translated_query": "1858 \u5e74\u5965\u65af\u66fc\u6cd5\u5178\u57fa\u4e8e\u54ea\u90e8\u6b27\u6d32\u6cd5\u5f8b\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann wurde Valencia zur Party-Hauptstadt Spaniens? ", "translated_query": "When did Valencia become the party capital of Spain? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann wurde Valencia zur Party-Hauptstadt Spaniens? ", "translated_query": "\ubc1c\ub80c\uc2dc\uc544\ub294 \uc5b8\uc81c \uc2a4\ud398\uc778\uc758 \uc815\ub2f9 \uc218\ub3c4\uac00 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann wurde Valencia zur Party-Hauptstadt Spaniens? ", "translated_query": "Quand Valence est-elle devenue la capitale de la f\u00eate en Espagne ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann wurde Valencia zur Party-Hauptstadt Spaniens? ", "translated_query": "Valencia tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a T\u00e2y Ban Nha khi n\u00e0o? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann wurde Valencia zur Party-Hauptstadt Spaniens? ", "translated_query": "\u74e6\u4f26\u897f\u4e9a\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6210\u4e3a\u897f\u73ed\u7259\u7684\u6d3e\u5bf9\u4e4b\u90fd\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wozu war Prinzessin Margaret verpflichtet, wenn sie Peter Townsend doch heiraten w\u00fcrde?", "translated_query": "What was Princess Margaret&#39;s obligation if she were to marry Peter Townsend?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wozu war Prinzessin Margaret verpflichtet, wenn sie Peter Townsend doch heiraten w\u00fcrde?", "translated_query": "\ub9c8\uac00\ub81b \uacf5\uc8fc\uac00 \ud53c\ud130 \ud0c0\uc6b4\uc13c\ub4dc\uc640 \uacb0\ud63c\ud55c\ub2e4\uba74 \uadf8\ub140\uc758 \uc758\ubb34\ub294 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wozu war Prinzessin Margaret verpflichtet, wenn sie Peter Townsend doch heiraten w\u00fcrde?", "translated_query": "Quelle \u00e9tait l&#39;obligation de la princesse Margaret si elle \u00e9pousait Peter Townsend ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wozu war Prinzessin Margaret verpflichtet, wenn sie Peter Townsend doch heiraten w\u00fcrde?", "translated_query": "Ngh\u0129a v\u1ee5 c\u1ee7a C\u00f4ng ch\u00faa Margaret l\u00e0 g\u00ec n\u1ebfu k\u1ebft h\u00f4n v\u1edbi Peter Townsend?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wozu war Prinzessin Margaret verpflichtet, wenn sie Peter Townsend doch heiraten w\u00fcrde?", "translated_query": "\u5982\u679c\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u516c\u4e3b\u5ac1\u7ed9\u5f7c\u5f97\u00b7\u6c64\u68ee\u5fb7\uff0c\u5979\u6709\u4ec0\u4e48\u4e49\u52a1\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wer hat den Griechen den Namen in Griechenland gegeben?", "translated_query": "Who gave the name to the Greeks in Greece?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wer hat den Griechen den Namen in Griechenland gegeben?", "translated_query": "\ub204\uac00 \uadf8\ub9ac\uc2a4\uc5d0 \uc788\ub294 \uadf8\ub9ac\uc2a4\uc778\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc774\ub984\uc744 \uc8fc\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wer hat den Griechen den Namen in Griechenland gegeben?", "translated_query": "Qui a donn\u00e9 le nom aux Grecs en Gr\u00e8ce ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wer hat den Griechen den Namen in Griechenland gegeben?", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 \u0111\u1eb7t t\u00ean cho ng\u01b0\u1eddi Hy L\u1ea1p \u1edf Hy L\u1ea1p?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wer hat den Griechen den Namen in Griechenland gegeben?", "translated_query": "\u5e0c\u814a\u7684\u5e0c\u814a\u4eba\u8fd9\u4e2a\u540d\u5b57\u662f\u8c01\u8d77\u7684\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was im Unicode legt die Sortierung von Zeichenfolgen fest? ", "translated_query": "What in Unicode determines the sorting of strings? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was im Unicode legt die Sortierung von Zeichenfolgen fest? ", "translated_query": "\uc720\ub2c8\ucf54\ub4dc\uc5d0\uc11c \ubb38\uc790\uc5f4 \uc815\ub82c\uc744 \uacb0\uc815\ud558\ub294 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was im Unicode legt die Sortierung von Zeichenfolgen fest? ", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qui, dans Unicode, d\u00e9termine le tri des cha\u00eenes\u00a0? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was im Unicode legt die Sortierung von Zeichenfolgen fest? ", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec trong Unicode x\u00e1c \u0111\u1ecbnh vi\u1ec7c s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c chu\u1ed7i? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was im Unicode legt die Sortierung von Zeichenfolgen fest? ", "translated_query": "Unicode \u4e2d\u4ec0\u4e48\u51b3\u5b9a\u4e86\u5b57\u7b26\u4e32\u7684\u6392\u5e8f\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche St\u00e4dte erreicht man \u00fcber die Interstate 35 aus Oklahoma City?", "translated_query": "Which cities can you reach via Interstate 35 from Oklahoma City?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche St\u00e4dte erreicht man \u00fcber die Interstate 35 aus Oklahoma City?", "translated_query": "\uc624\ud074\ub77c\ud638\ub9c8\uc2dc\ud2f0\uc5d0\uc11c 35\ubc88 \uc8fc\uac04\uace0\uc18d\ub3c4\ub85c\ub97c \ud1b5\ud574 \uc5b4\ub290 \ub3c4\uc2dc\uc5d0 \uac08 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche St\u00e4dte erreicht man \u00fcber die Interstate 35 aus Oklahoma City?", "translated_query": "Quelles villes pouvez-vous atteindre via l&#39;Interstate 35 depuis Oklahoma City ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche St\u00e4dte erreicht man \u00fcber die Interstate 35 aus Oklahoma City?", "translated_query": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn nh\u1eefng th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o qua Xa l\u1ed9 Li\u00ean ti\u1ec3u bang 35 t\u1eeb Th\u00e0nh ph\u1ed1 Oklahoma?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche St\u00e4dte erreicht man \u00fcber die Interstate 35 aus Oklahoma City?", "translated_query": "\u4ece\u4fc4\u514b\u62c9\u8377\u9a6c\u57ce\u7ecf 35 \u53f7\u5dde\u9645\u516c\u8def\u53ef\u4ee5\u5230\u8fbe\u54ea\u4e9b\u57ce\u5e02\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Aus welcher Sprache kommt das \u00e4gyptische Arabisch? ", "translated_query": "What language does Egyptian Arabic come from? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Aus welcher Sprache kommt das \u00e4gyptische Arabisch? ", "translated_query": "\uc774\uc9d1\ud2b8 \uc544\ub78d\uc5b4\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc5b8\uc5b4\uc5d0\uc11c \uc654\ub098\uc694? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Aus welcher Sprache kommt das \u00e4gyptische Arabisch? ", "translated_query": "De quelle langue vient l\u2019arabe \u00e9gyptien ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Aus welcher Sprache kommt das \u00e4gyptische Arabisch? ", "translated_query": "Ti\u1ebfng \u1ea2 R\u1eadp Ai C\u1eadp \u0111\u1ebfn t\u1eeb ng\u00f4n ng\u1eef n\u00e0o? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Aus welcher Sprache kommt das \u00e4gyptische Arabisch? ", "translated_query": "\u57c3\u53ca\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\u6e90\u81ea\u4ec0\u4e48\u8bed\u8a00\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wer schlie\u00dft die Hierarchie der Ern\u00e4hrungsabh\u00e4ngigkeiten ab?", "translated_query": "Who completes the hierarchy of nutritional dependencies?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wer schlie\u00dft die Hierarchie der Ern\u00e4hrungsabh\u00e4ngigkeiten ab?", "translated_query": "\uc601\uc591 \uc758\uc874\ub3c4\uc758 \uacc4\uce35 \uad6c\uc870\ub97c \uc644\uc131\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wer schlie\u00dft die Hierarchie der Ern\u00e4hrungsabh\u00e4ngigkeiten ab?", "translated_query": "Qui compl\u00e8te la hi\u00e9rarchie des d\u00e9pendances nutritionnelles ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wer schlie\u00dft die Hierarchie der Ern\u00e4hrungsabh\u00e4ngigkeiten ab?", "translated_query": "Ai ho\u00e0n th\u00e0nh h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00e2n c\u1ea5p ph\u1ee5 thu\u1ed9c dinh d\u01b0\u1ee1ng?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wer schlie\u00dft die Hierarchie der Ern\u00e4hrungsabh\u00e4ngigkeiten ab?", "translated_query": "\u8c01\u5b8c\u6210\u4e86\u8425\u517b\u4f9d\u8d56\u6027\u7684\u5c42\u6b21\u7ed3\u6784\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Seit wann ist Peking die Hauptstadt der Chinesischen Republik?", "translated_query": "Since when has Beijing been the capital of the Chinese Republic?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Seit wann ist Peking die Hauptstadt der Chinesischen Republik?", "translated_query": "\ubca0\uc774\uc9d5\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \uc911\ud654\ubbfc\uad6d\uc758 \uc218\ub3c4\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Seit wann ist Peking die Hauptstadt der Chinesischen Republik?", "translated_query": "Depuis quand P\u00e9kin est-elle la capitale de la R\u00e9publique chinoise ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Seit wann ist Peking die Hauptstadt der Chinesischen Republik?", "translated_query": "B\u1eafc Kinh l\u00e0 th\u1ee7 \u0111\u00f4 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a Trung Hoa t\u1eeb khi n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Seit wann ist Peking die Hauptstadt der Chinesischen Republik?", "translated_query": "\u5317\u4eac\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6210\u4e3a\u4e2d\u534e\u6c11\u56fd\u7684\u9996\u90fd\u4e86\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche staatliche Organisation in Tibet ist f\u00fcr den Ausbau von Stra\u00dfen verantwortlich?", "translated_query": "Which government organization in Tibet is responsible for developing roads?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche staatliche Organisation in Tibet ist f\u00fcr den Ausbau von Stra\u00dfen verantwortlich?", "translated_query": "\ub3c4\ub85c \uac1c\ubc1c\uc744 \ub2f4\ub2f9\ud558\ub294 \ud2f0\ubca0\ud2b8 \uc815\ubd80 \uae30\uad00\uc740 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche staatliche Organisation in Tibet ist f\u00fcr den Ausbau von Stra\u00dfen verantwortlich?", "translated_query": "Quelle organisation gouvernementale au Tibet est responsable du d\u00e9veloppement des routes\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche staatliche Organisation in Tibet ist f\u00fcr den Ausbau von Stra\u00dfen verantwortlich?", "translated_query": "T\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u00e0o \u1edf T\u00e2y T\u1ea1ng ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u01b0\u1eddng s\u00e1?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche staatliche Organisation in Tibet ist f\u00fcr den Ausbau von Stra\u00dfen verantwortlich?", "translated_query": "\u897f\u85cf\u54ea\u4e2a\u653f\u5e9c\u673a\u6784\u8d1f\u8d23\u516c\u8def\u5efa\u8bbe\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche B\u00e4ume wachsen traditionell in Israel?", "translated_query": "Which trees traditionally grow in Israel?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche B\u00e4ume wachsen traditionell in Israel?", "translated_query": "\uc774\uc2a4\ub77c\uc5d8\uc5d0\uc11c\ub294 \uc804\ud1b5\uc801\uc73c\ub85c \uc5b4\ub5a4 \ub098\ubb34\uac00 \uc790\ub77c\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche B\u00e4ume wachsen traditionell in Israel?", "translated_query": "Quels arbres poussent traditionnellement en Isra\u00ebl ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche B\u00e4ume wachsen traditionell in Israel?", "translated_query": "Nh\u1eefng c\u00e2y n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1ed3ng theo truy\u1ec1n th\u1ed1ng \u1edf Israel?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche B\u00e4ume wachsen traditionell in Israel?", "translated_query": "\u4ee5\u8272\u5217\u4f20\u7edf\u4e0a\u79cd\u690d\u54ea\u4e9b\u6811\u6728\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Wellenl\u00e4nge kann das Licht von LEDs haben? ", "translated_query": "What wavelength can the light from LEDs have? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Wellenl\u00e4nge kann das Licht von LEDs haben? ", "translated_query": "LED\uc5d0\uc11c \ub098\uc624\ub294 \ube5b\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ud30c\uc7a5\uc744 \uac00\uc9c8 \uc218 \uc788\ub098\uc694? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Wellenl\u00e4nge kann das Licht von LEDs haben? ", "translated_query": "Quelle longueur d\u2019onde la lumi\u00e8re des LED peut-elle avoir ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Wellenl\u00e4nge kann das Licht von LEDs haben? ", "translated_query": "\u00c1nh s\u00e1ng t\u1eeb \u0111\u00e8n LED c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 b\u01b0\u1edbc s\u00f3ng n\u00e0o? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Wellenl\u00e4nge kann das Licht von LEDs haben? ", "translated_query": "LED \u53d1\u51fa\u7684\u5149\u53ef\u4ee5\u5177\u6709\u4ec0\u4e48\u6ce2\u957f\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie hilft Somatotropin bei der Verdauung beim Schlafen?", "translated_query": "How does somatotropin help digestion while sleeping?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie hilft Somatotropin bei der Verdauung beim Schlafen?", "translated_query": "\uc218\uba74 \uc911 \uc18c\ub9c8\ud1a0\ud2b8\ub85c\ud540\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc18c\ud654\ub97c \ub3d5\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie hilft Somatotropin bei der Verdauung beim Schlafen?", "translated_query": "Comment la somatotropine aide-t-elle \u00e0 la digestion pendant le sommeil ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie hilft Somatotropin bei der Verdauung beim Schlafen?", "translated_query": "Somatotropin gi\u00fap ti\u00eau h\u00f3a khi ng\u1ee7 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie hilft Somatotropin bei der Verdauung beim Schlafen?", "translated_query": "\u751f\u957f\u6fc0\u7d20\u5982\u4f55\u5728\u7761\u7720\u65f6\u5e2e\u52a9\u6d88\u5316\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was war der Zweck der Einrichtung eines Nationalarchives in den USA?", "translated_query": "What was the purpose of establishing a national archives in the USA?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was war der Zweck der Einrichtung eines Nationalarchives in den USA?", "translated_query": "\ubbf8\uad6d\uc5d0 \uad6d\ub9bd\ubb38\uc11c\ubcf4\uad00\uc18c\ub97c \uc124\ub9bd\ud55c \ubaa9\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was war der Zweck der Einrichtung eines Nationalarchives in den USA?", "translated_query": "Quel \u00e9tait le but de la cr\u00e9ation d\u2019archives nationales aux \u00c9tats-Unis ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was war der Zweck der Einrichtung eines Nationalarchives in den USA?", "translated_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp c\u01a1 quan l\u01b0u tr\u1eef qu\u1ed1c gia \u1edf Hoa K\u1ef3 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was war der Zweck der Einrichtung eines Nationalarchives in den USA?", "translated_query": "\u7f8e\u56fd\u5efa\u7acb\u56fd\u5bb6\u6863\u6848\u9986\u7684\u76ee\u7684\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Warum ist der Wostoksee in Antarktika trotz seiner Temperaturen unter dem Null nicht eingefroren?", "translated_query": "Why hasn&#39;t Lake Vostok in Antarctica frozen despite its sub-zero temperatures?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Warum ist der Wostoksee in Antarktika trotz seiner Temperaturen unter dem Null nicht eingefroren?", "translated_query": "\uc601\ud558\uc758 \uae30\uc628\uc5d0\ub3c4 \ubd88\uad6c\ud558\uace0 \ub0a8\uadf9\uc758 \ubcf4\uc2a4\ud1a0\ud06c \ud638\uc218\uac00 \uc5bc\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Warum ist der Wostoksee in Antarktika trotz seiner Temperaturen unter dem Null nicht eingefroren?", "translated_query": "Pourquoi le lac Vostok en Antarctique n&#39;a-t-il pas gel\u00e9 malgr\u00e9 ses temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures \u00e0 z\u00e9ro ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Warum ist der Wostoksee in Antarktika trotz seiner Temperaturen unter dem Null nicht eingefroren?", "translated_query": "T\u1ea1i sao h\u1ed3 Vostok \u1edf Nam C\u1ef1c kh\u00f4ng b\u1ecb \u0111\u00f3ng b\u0103ng m\u1eb7c d\u00f9 nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 d\u01b0\u1edbi 0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Warum ist der Wostoksee in Antarktika trotz seiner Temperaturen unter dem Null nicht eingefroren?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5357\u6781\u6d32\u7684\u6c83\u65af\u6258\u514b\u6e56\u6e29\u5ea6\u4f4e\u4e8e\u96f6\u5ea6\u5374\u6ca1\u6709\u7ed3\u51b0\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welches Holz kommt beim M\u00f6belbau zum Einsatz?", "translated_query": "Which wood is used in furniture construction?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welches Holz kommt beim M\u00f6belbau zum Einsatz?", "translated_query": "\uac00\uad6c \uc81c\uc791\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \ubaa9\uc7ac\uac00 \uc0ac\uc6a9\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welches Holz kommt beim M\u00f6belbau zum Einsatz?", "translated_query": "Quel bois est utilis\u00e9 dans la construction de meubles ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welches Holz kommt beim M\u00f6belbau zum Einsatz?", "translated_query": "G\u1ed7 n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng trong x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ed9i th\u1ea5t?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welches Holz kommt beim M\u00f6belbau zum Einsatz?", "translated_query": "\u5bb6\u5177\u5236\u9020\u4f7f\u7528\u54ea\u79cd\u6728\u6750\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was machen Polen an Weihnachten mit Oblaten? ", "translated_query": "What do Poles do with wafers at Christmas? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was machen Polen an Weihnachten mit Oblaten? ", "translated_query": "\ud3f4\ub780\ub4dc\uc778\ub4e4\uc740 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4\uc5d0 \uc6e8\uc774\ud37c\ub85c \ubb34\uc5c7\uc744 \ud569\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was machen Polen an Weihnachten mit Oblaten? ", "translated_query": "Que font les Polonais avec des gaufrettes \u00e0 No\u00ebl ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was machen Polen an Weihnachten mit Oblaten? ", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi Ba Lan l\u00e0m g\u00ec v\u1edbi b\u00e1nh x\u1ed1p v\u00e0o d\u1ecbp Gi\u00e1ng sinh? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was machen Polen an Weihnachten mit Oblaten? ", "translated_query": "\u5723\u8bde\u8282\u65f6\u6ce2\u5170\u4eba\u4f1a\u7528\u5a01\u5316\u997c\u505a\u4ec0\u4e48\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was sollte in der Aufkl\u00e4rung symbolisch dem Mittelalter entgegen gesetzt werden?", "translated_query": "What should be symbolically opposed to the Middle Ages in the Enlightenment?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was sollte in der Aufkl\u00e4rung symbolisch dem Mittelalter entgegen gesetzt werden?", "translated_query": "\uacc4\ubabd\uc8fc\uc758 \uc2dc\ub300\uc758 \uc911\uc138\uc5d0 \uc0c1\uc9d5\uc801\uc73c\ub85c \ubc18\ub300\ub418\ub294 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was sollte in der Aufkl\u00e4rung symbolisch dem Mittelalter entgegen gesetzt werden?", "translated_query": "Que faut-il symboliquement opposer au Moyen \u00c2ge des Lumi\u00e8res ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was sollte in der Aufkl\u00e4rung symbolisch dem Mittelalter entgegen gesetzt werden?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec n\u00ean tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t c\u00e1ch t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng v\u1edbi th\u1eddi Trung c\u1ed5 trong th\u1eddi k\u1ef3 Khai s\u00e1ng?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was sollte in der Aufkl\u00e4rung symbolisch dem Mittelalter entgegen gesetzt werden?", "translated_query": "\u542f\u8499\u8fd0\u52a8\u4e2d\u5e94\u8be5\u7528\u4ec0\u4e48\u6765\u8c61\u5f81\u6027\u5730\u53cd\u5bf9\u4e2d\u4e16\u7eaa\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wer wurde 2008 US-Pr\u00e4sident? ", "translated_query": "Who became US President in 2008? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wer wurde 2008 US-Pr\u00e4sident? ", "translated_query": "2008\ub144\uc5d0 \ub204\uac00 \ubbf8\uad6d \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wer wurde 2008 US-Pr\u00e4sident? ", "translated_query": "Qui est devenu pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis en 2008 ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wer wurde 2008 US-Pr\u00e4sident? ", "translated_query": "Ai tr\u1edf th\u00e0nh T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 n\u0103m 2008? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wer wurde 2008 US-Pr\u00e4sident? ", "translated_query": "2008 \u5e74\u8c01\u5c31\u4efb\u7f8e\u56fd\u603b\u7edf\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wer ist der Vorsitzender des Inselrates in Tristan da Cunha?", "translated_query": "Who is the chairman of the island council in Tristan da Cunha?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wer ist der Vorsitzender des Inselrates in Tristan da Cunha?", "translated_query": "\ud2b8\ub9ac\uc2a4\ud0c4\ub2e4\ucfe0\ub0d0 \uc12c\uc758 \uc758\ud68c \uc758\uc7a5\uc740 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wer ist der Vorsitzender des Inselrates in Tristan da Cunha?", "translated_query": "Qui est le pr\u00e9sident du conseil de l&#39;\u00eele de Tristan da Cunha ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wer ist der Vorsitzender des Inselrates in Tristan da Cunha?", "translated_query": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ea3o Tristan da Cunha l\u00e0 ai?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wer ist der Vorsitzender des Inselrates in Tristan da Cunha?", "translated_query": "\u7279\u91cc\u65af\u5766\u8fbe\u5e93\u5c3c\u4e9a\u7fa4\u5c9b\u8bae\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was sind urt\u00fcmliche Hunde?", "translated_query": "What are primitive dogs?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was sind urt\u00fcmliche Hunde?", "translated_query": "\uc6d0\uc2dc\uacac\uc774\ub780 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was sind urt\u00fcmliche Hunde?", "translated_query": "Que sont les chiens primitifs ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was sind urt\u00fcmliche Hunde?", "translated_query": "Ch\u00f3 nguy\u00ean th\u1ee7y l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was sind urt\u00fcmliche Hunde?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u662f\u539f\u59cb\u72d7\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Daten\u00fcbertragungsgeschwindigkeit hat Tristan da Cunha?", "translated_query": "What data transfer speed does Tristan da Cunha have?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Daten\u00fcbertragungsgeschwindigkeit hat Tristan da Cunha?", "translated_query": "Tristan da Cunha\uc758 \ub370\uc774\ud130 \uc804\uc1a1 \uc18d\ub3c4\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Daten\u00fcbertragungsgeschwindigkeit hat Tristan da Cunha?", "translated_query": "Quelle est la vitesse de transfert de donn\u00e9es de Tristan da Cunha ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Daten\u00fcbertragungsgeschwindigkeit hat Tristan da Cunha?", "translated_query": "Tristan da Cunha c\u00f3 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 truy\u1ec1n d\u1eef li\u1ec7u bao nhi\u00eau?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Daten\u00fcbertragungsgeschwindigkeit hat Tristan da Cunha?", "translated_query": "Tristan da Cunha \u7684\u6570\u636e\u4f20\u8f93\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Folge hatte der sogenannte \u201eVideo Game Crash\u201c auf NES?", "translated_query": "What was the consequence of the so-called \u201cvideo game crash\u201d on the NES?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Folge hatte der sogenannte \u201eVideo Game Crash\u201c auf NES?", "translated_query": "NES\uc5d0\uc11c \uc18c\uc704 &quot;\ube44\ub514\uc624 \uac8c\uc784 \ucda9\ub3cc&quot;\uc774 \ubc1c\uc0dd\ud55c \uacb0\uacfc\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Folge hatte der sogenannte \u201eVideo Game Crash\u201c auf NES?", "translated_query": "Quelle a \u00e9t\u00e9 la cons\u00e9quence du soi-disant \u00ab crash du jeu vid\u00e9o \u00bb sur la NES ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Folge hatte der sogenannte \u201eVideo Game Crash\u201c auf NES?", "translated_query": "H\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 &quot;s\u1ef1 c\u1ed1 tr\u00f2 ch\u01a1i \u0111i\u1ec7n t\u1eed&quot; tr\u00ean NES l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Folge hatte der sogenannte \u201eVideo Game Crash\u201c auf NES?", "translated_query": "NES \u4e0a\u6240\u8c13\u7684\u201c\u89c6\u9891\u6e38\u620f\u5d29\u6e83\u201d\u7684\u540e\u679c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welches Wetter herrscht in Neu-Delhi im Sommer?", "translated_query": "What weather is like in New Delhi in summer?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welches Wetter herrscht in Neu-Delhi im Sommer?", "translated_query": "\ub274\ub378\ub9ac\uc758 \uc5ec\ub984 \ub0a0\uc528\ub294 \uc5b4\ub5bb\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welches Wetter herrscht in Neu-Delhi im Sommer?", "translated_query": "Quel temps fait-il \u00e0 New Delhi en \u00e9t\u00e9 ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welches Wetter herrscht in Neu-Delhi im Sommer?", "translated_query": "Th\u1eddi ti\u1ebft \u1edf New Delhi v\u00e0o m\u00f9a h\u00e8 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welches Wetter herrscht in Neu-Delhi im Sommer?", "translated_query": "\u65b0\u5fb7\u91cc \u590f\u5929\u7684\u5929\u6c14\u600e\u4e48\u6837\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Aus welchen beiden Beh\u00f6rden ist der Nachrichtendienst der Schweiz entstanden?", "translated_query": "Which two authorities gave rise to the Swiss intelligence service?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Aus welchen beiden Beh\u00f6rden ist der Nachrichtendienst der Schweiz entstanden?", "translated_query": "\uc2a4\uc704\uc2a4 \uc815\ubcf4\uad6d\uc744 \ud0c4\uc0dd\uc2dc\ud0a8 \ub450 \uad8c\uc704\ub294 \uc5b4\ub290 \uac83\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Aus welchen beiden Beh\u00f6rden ist der Nachrichtendienst der Schweiz entstanden?", "translated_query": "Quelles sont les deux autorit\u00e9s qui ont donn\u00e9 naissance aux services de renseignement suisses ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Aus welchen beiden Beh\u00f6rden ist der Nachrichtendienst der Schweiz entstanden?", "translated_query": "Hai c\u01a1 quan n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra c\u01a1 quan t\u00ecnh b\u00e1o Th\u1ee5y S\u0129?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Aus welchen beiden Beh\u00f6rden ist der Nachrichtendienst der Schweiz entstanden?", "translated_query": "\u54ea\u4e24\u4e2a\u673a\u6784\u50ac\u751f\u4e86\u745e\u58eb\u60c5\u62a5\u90e8\u95e8\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Unter welchem Namen ist Opus 16 von Chopin auch bekannt?", "translated_query": "What name is Chopin&#39;s Opus 16 also known by?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Unter welchem Namen ist Opus 16 von Chopin auch bekannt?", "translated_query": "\uc1fc\ud33d\uc758 Opus 16\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uc774\ub984\uc73c\ub85c\ub3c4 \uc54c\ub824\uc838 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Unter welchem Namen ist Opus 16 von Chopin auch bekannt?", "translated_query": "Sous quel nom l\u2019opus 16 de Chopin est-il \u00e9galement connu ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Unter welchem Namen ist Opus 16 von Chopin auch bekannt?", "translated_query": "Opus 16 c\u1ee7a Chopin c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft \u0111\u1ebfn v\u1edbi c\u00e1i t\u00ean n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Unter welchem Namen ist Opus 16 von Chopin auch bekannt?", "translated_query": "\u8096\u90a6\u7684\u4f5c\u54c1 16 \u53c8\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie hoch ist der Anteil an Kindern unter 5 in North Carolina?", "translated_query": "What is the percentage of children under 5 in North Carolina?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie hoch ist der Anteil an Kindern unter 5 in North Carolina?", "translated_query": "\ub178\uc2a4\uce90\ub864\ub77c\uc774\ub098\uc758 5\uc138 \ubbf8\ub9cc \uc5b4\ub9b0\uc774 \ube44\uc728\uc740 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie hoch ist der Anteil an Kindern unter 5 in North Carolina?", "translated_query": "Quel est le pourcentage d\u2019enfants de moins de 5 ans en Caroline du Nord ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie hoch ist der Anteil an Kindern unter 5 in North Carolina?", "translated_query": "T\u1ef7 l\u1ec7 tr\u1ebb em d\u01b0\u1edbi 5 tu\u1ed5i \u1edf B\u1eafc Carolina l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie hoch ist der Anteil an Kindern unter 5 in North Carolina?", "translated_query": "\u5317\u5361\u7f57\u6765\u7eb3\u5dde 5 \u5c81\u4ee5\u4e0b\u513f\u7ae5\u7684\u6bd4\u4f8b\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Seit wann ist bekannt, dass Uran radioaktiv ist?", "translated_query": "Since when has it been known that uranium is radioactive?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Seit wann ist bekannt, dass Uran radioaktiv ist?", "translated_query": "\uc6b0\ub77c\ub284\uc774 \ubc29\uc0ac\uc131\uc774\ub77c\ub294 \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \uc54c\ub824\uc84c\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Seit wann ist bekannt, dass Uran radioaktiv ist?", "translated_query": "Depuis quand sait-on que l\u2019uranium est radioactif ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Seit wann ist bekannt, dass Uran radioaktiv ist?", "translated_query": "T\u1eeb khi n\u00e0o ng\u01b0\u1eddi ta bi\u1ebft uranium c\u00f3 t\u00ednh ph\u00f3ng x\u1ea1?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Seit wann ist bekannt, dass Uran radioaktiv ist?", "translated_query": "\u4ece\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u4eba\u4eec\u77e5\u9053\u94c0\u5177\u6709\u653e\u5c04\u6027\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Insektenarten sammeln Privatsammlern?", "translated_query": "What types of insects do private collectors collect?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Insektenarten sammeln Privatsammlern?", "translated_query": "\uac1c\uc778 \uc218\uc9d1\uac00\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc885\ub958\uc758 \uace4\ucda9\uc744 \uc218\uc9d1\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Insektenarten sammeln Privatsammlern?", "translated_query": "Quels types d\u2019insectes les collectionneurs priv\u00e9s collectionnent-ils ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Insektenarten sammeln Privatsammlern?", "translated_query": "Nh\u1eefng lo\u1ea1i c\u00f4n tr\u00f9ng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c nh\u00e0 s\u01b0u t\u1eadp t\u01b0 nh\u00e2n thu th\u1eadp?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Insektenarten sammeln Privatsammlern?", "translated_query": "\u79c1\u4eba\u6536\u85cf\u5bb6\u6536\u96c6\u54ea\u4e9b\u7c7b\u578b\u7684\u6606\u866b\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was sind die Beispiele f\u00fcr G\u00f6tter der Kunst?", "translated_query": "What are the examples of gods of art?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was sind die Beispiele f\u00fcr G\u00f6tter der Kunst?", "translated_query": "\uc608\uc220\uc758 \uc2e0\ub4e4\uc758 \uc608\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was sind die Beispiele f\u00fcr G\u00f6tter der Kunst?", "translated_query": "Quels sont les exemples de dieux de l\u2019art ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was sind die Beispiele f\u00fcr G\u00f6tter der Kunst?", "translated_query": "C\u00e1c v\u00ed d\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1c v\u1ecb th\u1ea7n ngh\u1ec7 thu\u1eadt l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was sind die Beispiele f\u00fcr G\u00f6tter der Kunst?", "translated_query": "\u827a\u672f\u4e4b\u795e\u7684\u4f8b\u5b50\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "F\u00fcr welches Alter gilt in \u00c4gypten eine Pflicht in die Schule zu gehen? ", "translated_query": "At what age is it compulsory to go to school in Egypt? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "F\u00fcr welches Alter gilt in \u00c4gypten eine Pflicht in die Schule zu gehen? ", "translated_query": "\uc774\uc9d1\ud2b8\uc5d0\uc11c\ub294 \uba87 \uc0b4\ubd80\ud130 \ud559\uad50\uc5d0 \uc758\ubb34\uc801\uc73c\ub85c \uac00\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "F\u00fcr welches Alter gilt in \u00c4gypten eine Pflicht in die Schule zu gehen? ", "translated_query": "A quel \u00e2ge est-il obligatoire d&#39;aller \u00e0 l&#39;\u00e9cole en Egypte ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "F\u00fcr welches Alter gilt in \u00c4gypten eine Pflicht in die Schule zu gehen? ", "translated_query": "\u1ede Ai C\u1eadp b\u1eaft bu\u1ed9c ph\u1ea3i \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u1edf \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i n\u00e0o? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "F\u00fcr welches Alter gilt in \u00c4gypten eine Pflicht in die Schule zu gehen? ", "translated_query": "\u57c3\u53ca\u89c4\u5b9a\u51e0\u5c81\u5fc5\u987b\u4e0a\u5b66\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann hat die Bev\u00f6lkerung von Detroit stark abgenommen?", "translated_query": "When did Detroit&#39;s population decline sharply?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann hat die Bev\u00f6lkerung von Detroit stark abgenommen?", "translated_query": "\ub514\ud2b8\ub85c\uc774\ud2b8\uc758 \uc778\uad6c\ub294 \uc5b8\uc81c \uae09\uaca9\ud788 \uac10\uc18c\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann hat die Bev\u00f6lkerung von Detroit stark abgenommen?", "translated_query": "Quand la population de D\u00e9troit a-t-elle fortement diminu\u00e9 ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann hat die Bev\u00f6lkerung von Detroit stark abgenommen?", "translated_query": "D\u00e2n s\u1ed1 Detroit gi\u1ea3m m\u1ea1nh khi n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann hat die Bev\u00f6lkerung von Detroit stark abgenommen?", "translated_query": "\u5e95\u7279\u5f8b\u7684\u4eba\u53e3\u4f55\u65f6\u6025\u5267\u4e0b\u964d\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wieso wird manchmal die osmanische Eroberung von Konstantinopel mit dem Ende des Mittelalters in Verbindung gebracht?", "translated_query": "Why is the Ottoman conquest of Constantinople sometimes associated with the end of the Middle Ages?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wieso wird manchmal die osmanische Eroberung von Konstantinopel mit dem Ende des Mittelalters in Verbindung gebracht?", "translated_query": "\uc624\uc2a4\ub9cc \uc81c\uad6d\uc758 \ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f0\ub178\ud50c \uc815\ubcf5\uc774 \ub54c\ub54c\ub85c \uc911\uc138 \ub9d0\uae30\uc640 \uc5f0\uad00\ub418\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wieso wird manchmal die osmanische Eroberung von Konstantinopel mit dem Ende des Mittelalters in Verbindung gebracht?", "translated_query": "Pourquoi la conqu\u00eate ottomane de Constantinople est-elle parfois associ\u00e9e \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wieso wird manchmal die osmanische Eroberung von Konstantinopel mit dem Ende des Mittelalters in Verbindung gebracht?", "translated_query": "T\u1ea1i sao cu\u1ed9c chinh ph\u1ee5c Constantinople c\u1ee7a Ottoman \u0111\u00f4i khi g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi s\u1ef1 k\u1ebft th\u00fac c\u1ee7a th\u1eddi Trung C\u1ed5?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wieso wird manchmal die osmanische Eroberung von Konstantinopel mit dem Ende des Mittelalters in Verbindung gebracht?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5965\u65af\u66fc\u5e1d\u56fd\u5bf9\u541b\u58eb\u5766\u4e01\u5821\u7684\u5f81\u670d\u6709\u65f6\u4e0e\u4e2d\u4e16\u7eaa\u7684\u7ed3\u675f\u8054\u7cfb\u5728\u4e00\u8d77\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie werden G\u00fcter in Antarktika transportiert?", "translated_query": "How are goods transported in Antarctica?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie werden G\u00fcter in Antarktika transportiert?", "translated_query": "\ub0a8\uadf9\uc5d0\uc11c\ub294 \ubb3c\ud488\uc774 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc6b4\uc1a1\ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie werden G\u00fcter in Antarktika transportiert?", "translated_query": "Comment les marchandises sont-elles transport\u00e9es en Antarctique ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie werden G\u00fcter in Antarktika transportiert?", "translated_query": "H\u00e0ng h\u00f3a \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eadn chuy\u1ec3n \u1edf Nam C\u1ef1c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie werden G\u00fcter in Antarktika transportiert?", "translated_query": "\u5357\u6781\u6d32\u7684\u8d27\u7269\u5982\u4f55\u8fd0\u8f93\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Warum hat Gro\u00dfbritannien angefangen seine Strafgefangene im 18.Jhd. nach Australien zu deportieren?", "translated_query": "Why did Great Britain start imprisoning prisoners in the 18th century? to be deported to Australia?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Warum hat Gro\u00dfbritannien angefangen seine Strafgefangene im 18.Jhd. nach Australien zu deportieren?", "translated_query": "\uc601\uad6d\uc740 \uc65c 18\uc138\uae30\uc5d0 \uc8c4\uc218\ub4e4\uc744 \ud22c\uc625\ud558\uae30 \uc2dc\uc791\ud588\ub098\uc694? \ud638\uc8fc\ub85c \ucd94\ubc29\ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Warum hat Gro\u00dfbritannien angefangen seine Strafgefangene im 18.Jhd. nach Australien zu deportieren?", "translated_query": "Pourquoi la Grande-Bretagne a-t-elle commenc\u00e9 \u00e0 emprisonner des prisonniers au XVIIIe si\u00e8cle ? \u00eatre expuls\u00e9 vers l&#39;Australie ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Warum hat Gro\u00dfbritannien angefangen seine Strafgefangene im 18.Jhd. nach Australien zu deportieren?", "translated_query": "T\u1ea1i sao V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1ecf t\u00f9 t\u00f9 nh\u00e2n v\u00e0o th\u1ebf k\u1ef7 18? b\u1ecb tr\u1ee5c xu\u1ea5t sang \u00dac?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Warum hat Gro\u00dfbritannien angefangen seine Strafgefangene im 18.Jhd. nach Australien zu deportieren?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u82f1\u56fd\u4ece18\u4e16\u7eaa\u5c31\u5f00\u59cb\u76d1\u7981\u56da\u72af\uff1f\u4f1a\u88ab\u9a71\u9010\u5230\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u5417\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was ist typisch f\u00fcr die Th\u00fcringer Industrie?", "translated_query": "What is typical for the Thuringian industry?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was ist typisch f\u00fcr die Th\u00fcringer Industrie?", "translated_query": "\ud280\ub9c1\uac90 \uc0b0\uc5c5\uc758 \uc804\ud615\uc801\uc778 \ud2b9\uc9d5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was ist typisch f\u00fcr die Th\u00fcringer Industrie?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qui caract\u00e9rise l&#39;industrie de Thuringe ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was ist typisch f\u00fcr die Th\u00fcringer Industrie?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec l\u00e0 \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh cho ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p Thuringian?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was ist typisch f\u00fcr die Th\u00fcringer Industrie?", "translated_query": "\u56fe\u6797\u6839\u5de5\u4e1a\u7684\u5178\u578b\u7279\u5f81\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Zu welcher Nebengruppe geh\u00f6rt Zink?", "translated_query": "Which subgroup does zinc belong to?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Zu welcher Nebengruppe geh\u00f6rt Zink?", "translated_query": "\uc544\uc5f0\uc740 \uc5b4\ub290 \ud558\uc704 \uadf8\ub8f9\uc5d0 \uc18d\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Zu welcher Nebengruppe geh\u00f6rt Zink?", "translated_query": "\u00c0 quel sous-groupe appartient le zinc ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Zu welcher Nebengruppe geh\u00f6rt Zink?", "translated_query": "K\u1ebdm thu\u1ed9c nh\u00f3m n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Zu welcher Nebengruppe geh\u00f6rt Zink?", "translated_query": "\u950c\u5c5e\u4e8e\u54ea\u4e2a\u4e9a\u7ec4\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie viel Wasser hat der Papierbrei, aus dem Papierbl\u00e4tter gemacht werden?", "translated_query": "How much water does the paper pulp from which paper sheets are made contain?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie viel Wasser hat der Papierbrei, aus dem Papierbl\u00e4tter gemacht werden?", "translated_query": "\uc885\uc774 \uc2dc\ud2b8\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ub370 \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \uc885\uc774 \ud384\ud504\uc5d0\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ubb3c\uc774 \ud3ec\ud568\ub418\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie viel Wasser hat der Papierbrei, aus dem Papierbl\u00e4tter gemacht werden?", "translated_query": "Quelle quantit\u00e9 d\u2019eau la p\u00e2te \u00e0 papier \u00e0 partir de laquelle sont fabriqu\u00e9es les feuilles de papier contient-elle ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie viel Wasser hat der Papierbrei, aus dem Papierbl\u00e4tter gemacht werden?", "translated_query": "B\u1ed9t gi\u1ea5y l\u00e0m ra t\u1edd gi\u1ea5y ch\u1ee9a bao nhi\u00eau n\u01b0\u1edbc?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie viel Wasser hat der Papierbrei, aus dem Papierbl\u00e4tter gemacht werden?", "translated_query": "\u5236\u9020\u7eb8\u5f20\u7684\u7eb8\u6d46\u542b\u6709\u591a\u5c11\u6c34\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann lebte Edgar Allan Poes in Fordham?", "translated_query": "When did Edgar Allan Poe live in Fordham?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann lebte Edgar Allan Poes in Fordham?", "translated_query": "Edgar Allan Poe\ub294 \uc5b8\uc81c Fordham\uc5d0 \uc0b4\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann lebte Edgar Allan Poes in Fordham?", "translated_query": "Quand Edgar Allan Poe a-t-il v\u00e9cu \u00e0 Fordham ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann lebte Edgar Allan Poes in Fordham?", "translated_query": "Edgar Allan Poe s\u1ed1ng \u1edf Fordham khi n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann lebte Edgar Allan Poes in Fordham?", "translated_query": "\u57c3\u5fb7\u52a0\u00b7\u7231\u4f26\u00b7\u5761\u4f55\u65f6\u4f4f\u5728\u798f\u7279\u6c49\u59c6\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was muss Armenien nach dem Eintritt in den Europarat machen?", "translated_query": "What must Armenia do after joining the Council of Europe?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was muss Armenien nach dem Eintritt in den Europarat machen?", "translated_query": "\uc544\ub974\uba54\ub2c8\uc544\ub294 \uc720\ub7fd \ud3c9\uc758\ud68c\uc5d0 \uac00\uc785\ud55c \ud6c4 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud574\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was muss Armenien nach dem Eintritt in den Europarat machen?", "translated_query": "Que doit faire l\u2019Arm\u00e9nie apr\u00e8s son adh\u00e9sion au Conseil de l\u2019Europe ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was muss Armenien nach dem Eintritt in den Europarat machen?", "translated_query": "Armenia ph\u1ea3i l\u00e0m g\u00ec sau khi gia nh\u1eadp H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Ch\u00e2u \u00c2u?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was muss Armenien nach dem Eintritt in den Europarat machen?", "translated_query": "\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u52a0\u5165\u6b27\u6d32\u59d4\u5458\u4f1a\u540e\u5fc5\u987b\u505a\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie hat die USA Gro\u00dfbritannien am Anfang des Zweiten Weltkrieges unterst\u00fctzt?", "translated_query": "How did the USA support Great Britain at the beginning of the Second World War?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie hat die USA Gro\u00dfbritannien am Anfang des Zweiten Weltkrieges unterst\u00fctzt?", "translated_query": "\uc81c2\ucc28 \uc138\uacc4\ub300\uc804\uc774 \uc2dc\uc791\ub420 \ub54c \ubbf8\uad6d\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc601\uad6d\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie hat die USA Gro\u00dfbritannien am Anfang des Zweiten Weltkrieges unterst\u00fctzt?", "translated_query": "Comment les \u00c9tats-Unis ont-ils soutenu la Grande-Bretagne au d\u00e9but de la Seconde Guerre mondiale ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie hat die USA Gro\u00dfbritannien am Anfang des Zweiten Weltkrieges unterst\u00fctzt?", "translated_query": "Hoa K\u1ef3 \u0111\u00e3 h\u1ed7 tr\u1ee3 V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Anh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie hat die USA Gro\u00dfbritannien am Anfang des Zweiten Weltkrieges unterst\u00fctzt?", "translated_query": "\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u521d\u671f\uff0c\u7f8e\u56fd\u5982\u4f55\u652f\u6301\u82f1\u56fd\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Macht hat der Ministerpr\u00e4sident gegen\u00fcber der Minister?", "translated_query": "What power does the Prime Minister have over the Minister?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Macht hat der Ministerpr\u00e4sident gegen\u00fcber der Minister?", "translated_query": "\ucd1d\ub9ac\uac00 \uc7a5\uad00\uc5d0 \ub300\ud574 \uc5b4\ub5a4 \uad8c\ud55c\uc744 \uac16\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Macht hat der Ministerpr\u00e4sident gegen\u00fcber der Minister?", "translated_query": "Quel pouvoir le Premier ministre a-t-il sur le ministre ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Macht hat der Ministerpr\u00e4sident gegen\u00fcber der Minister?", "translated_query": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u00f3 quy\u1ec1n g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Macht hat der Ministerpr\u00e4sident gegen\u00fcber der Minister?", "translated_query": "\u603b\u7406\u5bf9\u90e8\u957f\u6709\u4ec0\u4e48\u6743\u529b\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Inwiefern unterscheidet sich das Kleinhirn der Menschen und der Tiere?", "translated_query": "How does the cerebellum of humans and animals differ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Inwiefern unterscheidet sich das Kleinhirn der Menschen und der Tiere?", "translated_query": "\uc778\uac04\uacfc \ub3d9\ubb3c\uc758 \uc18c\ub1cc\ub294 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub2e4\ub978\uac00\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Inwiefern unterscheidet sich das Kleinhirn der Menschen und der Tiere?", "translated_query": "En quoi le cervelet des humains et des animaux diff\u00e8re-t-il ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Inwiefern unterscheidet sich das Kleinhirn der Menschen und der Tiere?", "translated_query": "Ti\u1ec3u n\u00e3o c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 \u0111\u1ed9ng v\u1eadt kh\u00e1c nhau nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Inwiefern unterscheidet sich das Kleinhirn der Menschen und der Tiere?", "translated_query": "\u4eba\u7c7b\u548c\u52a8\u7269\u7684\u5c0f\u8111\u6709\u4f55\u4e0d\u540c\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie hei\u00dft die Behandlung der Oberfl\u00e4che bei der Papierherstellung?", "translated_query": "What is the name given to treating the surface during paper production?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie hei\u00dft die Behandlung der Oberfl\u00e4che bei der Papierherstellung?", "translated_query": "\uc885\uc774 \uc0dd\uc0b0 \uc2dc \ud45c\uba74 \ucc98\ub9ac\ub97c \ubb50\ub77c\uace0 \ubd80\ub974\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie hei\u00dft die Behandlung der Oberfl\u00e4che bei der Papierherstellung?", "translated_query": "Quel est le nom donn\u00e9 au traitement de surface lors de la production du papier ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie hei\u00dft die Behandlung der Oberfl\u00e4che bei der Papierherstellung?", "translated_query": "T\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eb7t \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd b\u1ec1 m\u1eb7t trong qu\u00e1 tr\u00ecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t gi\u1ea5y l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie hei\u00dft die Behandlung der Oberfl\u00e4che bei der Papierherstellung?", "translated_query": "\u9020\u7eb8\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u8868\u9762\u5904\u7406\u7684\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wer hat das Herzogtum Preu\u00dfen nach dem Tod von Albrecht Friedrich erworben?", "translated_query": "Who acquired the Duchy of Prussia after the death of Albrecht Friedrich?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wer hat das Herzogtum Preu\u00dfen nach dem Tod von Albrecht Friedrich erworben?", "translated_query": "\uc54c\ube0c\ub808\ud788\ud2b8 \ud504\ub9ac\ub4dc\ub9ac\ud788(Albrecht Friedrich)\uac00 \uc8fd\uc740 \ud6c4 \ub204\uac00 \ud504\ub85c\uc774\uc13c \uacf5\uad6d\uc744 \ud68d\ub4dd\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wer hat das Herzogtum Preu\u00dfen nach dem Tod von Albrecht Friedrich erworben?", "translated_query": "Qui a acquis le duch\u00e9 de Prusse apr\u00e8s la mort d&#39;Albrecht Friedrich ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wer hat das Herzogtum Preu\u00dfen nach dem Tod von Albrecht Friedrich erworben?", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c C\u00f4ng qu\u1ed1c Ph\u1ed5 sau c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a Albrecht Friedrich?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wer hat das Herzogtum Preu\u00dfen nach dem Tod von Albrecht Friedrich erworben?", "translated_query": "\u963f\u5c14\u5e03\u96f7\u5e0c\u7279\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u6b7b\u540e\uff0c\u8c01\u83b7\u5f97\u4e86\u666e\u9c81\u58eb\u516c\u56fd\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wer geh\u00f6rt zu dem j\u00fcdischen Volk? ", "translated_query": "Who belongs to the Jewish people? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wer geh\u00f6rt zu dem j\u00fcdischen Volk? ", "translated_query": "\uc720\ub300 \ubbfc\uc871\uc5d0\ub294 \ub204\uac00 \uc18d\ud569\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wer geh\u00f6rt zu dem j\u00fcdischen Volk? ", "translated_query": "Qui appartient au peuple juif ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wer geh\u00f6rt zu dem j\u00fcdischen Volk? ", "translated_query": "Ai thu\u1ed9c v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wer geh\u00f6rt zu dem j\u00fcdischen Volk? ", "translated_query": "\u8c01\u5c5e\u4e8e\u72b9\u592a\u4eba\u6c11\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Seit wann ver\u00f6ffentlichte Kanye West eigene Musik als rapper?", "translated_query": "Since when did Kanye West release his own music as a rapper?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Seit wann ver\u00f6ffentlichte Kanye West eigene Musik als rapper?", "translated_query": "Kanye West\ub294 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \ub798\ud37c\ub85c\uc11c \uc790\uc2e0\uc758 \uc74c\uc545\uc744 \ubc1c\ud45c\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Seit wann ver\u00f6ffentlichte Kanye West eigene Musik als rapper?", "translated_query": "Depuis quand Kanye West sort-il sa propre musique en tant que rappeur ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Seit wann ver\u00f6ffentlichte Kanye West eigene Musik als rapper?", "translated_query": "T\u1eeb khi n\u00e0o Kanye West ph\u00e1t h\u00e0nh nh\u1ea1c c\u1ee7a ri\u00eang m\u00ecnh v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 rapper?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Seit wann ver\u00f6ffentlichte Kanye West eigene Musik als rapper?", "translated_query": "\u574e\u8036\u00b7\u7ef4\u65af\u7279\uff08Kanye West\uff09\u4ece\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u4ee5\u8bf4\u5531\u6b4c\u624b\u7684\u8eab\u4efd\u53d1\u5e03\u81ea\u5df1\u7684\u97f3\u4e50\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche Namen hat die IBM Schweiz fr\u00fcher getragen?", "translated_query": "What names did IBM Switzerland previously have?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche Namen hat die IBM Schweiz fr\u00fcher getragen?", "translated_query": "IBM Switzerland\ub294 \uc774\uc804\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \uc774\ub984\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche Namen hat die IBM Schweiz fr\u00fcher getragen?", "translated_query": "Quels \u00e9taient les noms d&#39;IBM Suisse auparavant ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche Namen hat die IBM Schweiz fr\u00fcher getragen?", "translated_query": "IBM Th\u1ee5y S\u0129 tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u00f3 nh\u1eefng c\u00e1i t\u00ean n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche Namen hat die IBM Schweiz fr\u00fcher getragen?", "translated_query": "IBM \u745e\u58eb\u516c\u53f8\u4ee5\u524d\u7684\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welchen Typ haben die Netzteile der PS3? ", "translated_query": "What type are the PS3 power supplies? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welchen Typ haben die Netzteile der PS3? ", "translated_query": "PS3 \uc804\uc6d0 \uacf5\uae09 \uc7a5\uce58\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc720\ud615\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welchen Typ haben die Netzteile der PS3? ", "translated_query": "De quel type sont les alimentations PS3 ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welchen Typ haben die Netzteile der PS3? ", "translated_query": "B\u1ed9 ngu\u1ed3n PS3 l\u00e0 lo\u1ea1i n\u00e0o? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welchen Typ haben die Netzteile der PS3? ", "translated_query": "PS3 \u7535\u6e90\u6709\u54ea\u4e9b\u7c7b\u578b\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Was ist Durchfall? ", "translated_query": "What is diarrhea? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Was ist Durchfall? ", "translated_query": "\uc124\uc0ac\ub780 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Was ist Durchfall? ", "translated_query": "Qu\u2019est-ce que la diarrh\u00e9e ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Was ist Durchfall? ", "translated_query": "Ti\u00eau ch\u1ea3y l\u00e0 g\u00ec? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Was ist Durchfall? ", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u662f\u8179\u6cfb\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie viele Einwohner \u00c4gyptens sind unter 15 Jahren alt?", "translated_query": "How many residents of Egypt are under 15 years old?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie viele Einwohner \u00c4gyptens sind unter 15 Jahren alt?", "translated_query": "\uc774\uc9d1\ud2b8\uc5d0 15\uc138 \ubbf8\ub9cc \uac70\uc8fc\uc790\uac00 \uba87 \uba85\uc774\ub098 \ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie viele Einwohner \u00c4gyptens sind unter 15 Jahren alt?", "translated_query": "Combien de r\u00e9sidents \u00e9gyptiens ont moins de 15 ans ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie viele Einwohner \u00c4gyptens sind unter 15 Jahren alt?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau c\u01b0 d\u00e2n Ai C\u1eadp d\u01b0\u1edbi 15 tu\u1ed5i?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie viele Einwohner \u00c4gyptens sind unter 15 Jahren alt?", "translated_query": "\u57c3\u53ca\u6709\u591a\u5c11 15 \u5c81\u4ee5\u4e0b\u7684\u5c45\u6c11\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Restaurants in Mali?", "translated_query": "Since when have there been restaurants in Mali?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Restaurants in Mali?", "translated_query": "\ub9d0\ub9ac\uc5d0\ub294 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \uc2dd\ub2f9\uc774 \uc788\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Restaurants in Mali?", "translated_query": "Depuis quand y a-t-il des restaurants au Mali ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Restaurants in Mali?", "translated_query": "T\u1eeb khi n\u00e0o \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u00e0 h\u00e0ng \u1edf Mali?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Seit wann gibt es Restaurants in Mali?", "translated_query": "\u9a6c\u91cc\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6709\u9910\u9986\u4e86\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Aus welchem Zeitraum stammen die Texte von Erich Fromm in \"Humanismus als reale  Utopie\"?", "translated_query": "What period of time do Erich Fromm&#39;s texts in &quot;Humanism as a Real Utopia&quot; come from?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Aus welchem Zeitraum stammen die Texte von Erich Fromm in \"Humanismus als reale  Utopie\"?", "translated_query": "\uc5d0\ub9ac\ud788 \ud504\ub86c(Erich Fromm)\uc758 \u300e\uc9c4\uc815\ud55c \uc720\ud1a0\ud53c\uc544\ub85c\uc11c\uc758 \ud734\uba38\ub2c8\uc998\u300f \ud14d\uc2a4\ud2b8\ub294 \uc5b4\ub290 \uc2dc\ub300\uc5d0 \ub098\uc628 \uac83\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Aus welchem Zeitraum stammen die Texte von Erich Fromm in \"Humanismus als reale  Utopie\"?", "translated_query": "De quelle \u00e9poque proviennent les textes d\u2019Erich Fromm dans \u00ab L\u2019humanisme comme v\u00e9ritable utopie \u00bb ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Aus welchem Zeitraum stammen die Texte von Erich Fromm in \"Humanismus als reale  Utopie\"?", "translated_query": "C\u00e1c v\u0103n b\u1ea3n trong &quot;Ch\u1ee7 ngh\u0129a nh\u00e2n v\u0103n nh\u01b0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kh\u00f4ng t\u01b0\u1edfng th\u1ef1c s\u1ef1&quot; c\u1ee7a Erich Fromm c\u00f3 t\u1eeb th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Aus welchem Zeitraum stammen die Texte von Erich Fromm in \"Humanismus als reale  Utopie\"?", "translated_query": "\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u5f17\u6d1b\u59c6\u300a\u4f5c\u4e3a\u771f\u6b63\u7684\u4e4c\u6258\u90a6\u7684\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u300b\u7684\u6587\u672c\u6765\u81ea\u4e8e\u4ec0\u4e48\u65f6\u671f\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche afrikanischen L\u00e4nder neben Liberia geh\u00f6ren zur so genannten Eco-Zone?", "translated_query": "Which African countries besides Liberia belong to the so-called eco zone?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche afrikanischen L\u00e4nder neben Liberia geh\u00f6ren zur so genannten Eco-Zone?", "translated_query": "\ub77c\uc774\ubca0\ub9ac\uc544 \uc678\uc5d0 \uc18c\uc704 \uc5d0\ucf54 \uc874\uc5d0 \uc18d\ud558\ub294 \uc544\ud504\ub9ac\uce74 \uad6d\uac00\ub294 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche afrikanischen L\u00e4nder neben Liberia geh\u00f6ren zur so genannten Eco-Zone?", "translated_query": "Quels pays africains, outre le Lib\u00e9ria, appartiennent \u00e0 ce qu&#39;on appelle la zone \u00e9cologique\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche afrikanischen L\u00e4nder neben Liberia geh\u00f6ren zur so genannten Eco-Zone?", "translated_query": "Nh\u1eefng qu\u1ed1c gia ch\u00e2u Phi n\u00e0o ngo\u00e0i Liberia thu\u1ed9c c\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 v\u00f9ng sinh th\u00e1i?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche afrikanischen L\u00e4nder neben Liberia geh\u00f6ren zur so genannten Eco-Zone?", "translated_query": "\u9664\u5229\u6bd4\u91cc\u4e9a\u5916\uff0c\u8fd8\u6709\u54ea\u4e9b\u975e\u6d32\u56fd\u5bb6\u5c5e\u4e8e\u6240\u8c13\u7684\u751f\u6001\u533a\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Seit wann hat die Erde Jahreszeiten? ", "translated_query": "Since when does the earth have seasons? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Seit wann hat die Erde Jahreszeiten? ", "translated_query": "\uc9c0\uad6c\uc5d0\ub294 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \uacc4\uc808\uc774 \uc0dd\uacbc\ub098\uc694? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Seit wann hat die Erde Jahreszeiten? ", "translated_query": "Depuis quand la Terre a-t-elle des saisons ? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Seit wann hat die Erde Jahreszeiten? ", "translated_query": "Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t c\u00f3 c\u00e1c m\u00f9a t\u1eeb khi n\u00e0o? ", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Seit wann hat die Erde Jahreszeiten? ", "translated_query": "\u5730\u7403\u4ece\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u6709\u4e86\u5b63\u8282\u5462\uff1f ", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wie viel Wald weltweit wird pro Jahr gerodet?", "translated_query": "How much forest is cleared worldwide each year?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wie viel Wald weltweit wird pro Jahr gerodet?", "translated_query": "\ub9e4\ub144 \uc804 \uc138\uacc4\uc801\uc73c\ub85c \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc232\uc774 \uc81c\uac70\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wie viel Wald weltweit wird pro Jahr gerodet?", "translated_query": "Quelle superficie de for\u00eat est d\u00e9frich\u00e9e dans le monde chaque ann\u00e9e ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wie viel Wald weltweit wird pro Jahr gerodet?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau r\u1eebng b\u1ecb ch\u1eb7t ph\u00e1 tr\u00ean to\u00e0n th\u1ebf gi\u1edbi m\u1ed7i n\u0103m?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wie viel Wald weltweit wird pro Jahr gerodet?", "translated_query": "\u5168\u7403\u6bcf\u5e74\u6709\u591a\u5c11\u68ee\u6797\u88ab\u780d\u4f10\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wer unterlag in der Schlacht von Kolin?", "translated_query": "Who lost in the Battle of Kolin?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wer unterlag in der Schlacht von Kolin?", "translated_query": "\ucf5c\ub9b0 \uc804\ud22c\uc5d0\uc11c \ub204\uac00 \ud328\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wer unterlag in der Schlacht von Kolin?", "translated_query": "Qui a perdu \u00e0 la bataille de Kolin ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wer unterlag in der Schlacht von Kolin?", "translated_query": "Ai thua trong tr\u1eadn Kolin?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wer unterlag in der Schlacht von Kolin?", "translated_query": "\u79d1\u6797\u4e4b\u6218\u8c01\u8f93\u4e86\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Welche anderen Symptome k\u00f6nnen bei Atemproblemen bei Asthma auftreten?", "translated_query": "What other symptoms can occur with breathing problems in asthma?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Welche anderen Symptome k\u00f6nnen bei Atemproblemen bei Asthma auftreten?", "translated_query": "\ucc9c\uc2dd\uc758 \ud638\ud761 \ubb38\uc81c\ub85c \uc778\ud574 \ubc1c\uc0dd\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ub2e4\ub978 \uc99d\uc0c1\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Welche anderen Symptome k\u00f6nnen bei Atemproblemen bei Asthma auftreten?", "translated_query": "Quels autres sympt\u00f4mes peuvent survenir en cas de probl\u00e8mes respiratoires li\u00e9s \u00e0 l&#39;asthme\u00a0?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Welche anderen Symptome k\u00f6nnen bei Atemproblemen bei Asthma auftreten?", "translated_query": "Nh\u1eefng tri\u1ec7u ch\u1ee9ng n\u00e0o kh\u00e1c c\u00f3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra v\u1edbi c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 h\u00f4 h\u1ea5p \u1edf b\u1ec7nh hen suy\u1ec5n?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Welche anderen Symptome k\u00f6nnen bei Atemproblemen bei Asthma auftreten?", "translated_query": "\u54ee\u5598\u547c\u5438\u95ee\u9898\u8fd8\u4f1a\u51fa\u73b0\u54ea\u4e9b\u5176\u4ed6\u75c7\u72b6\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Wann war die Amtseinf\u00fchrung von Schwarzenegger als Gouverneur von Kalifornien?", "translated_query": "When was Schwarzenegger&#39;s inauguration as governor of California?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Wann war die Amtseinf\u00fchrung von Schwarzenegger als Gouverneur von Kalifornien?", "translated_query": "\uc288\uc6cc\uc81c\ub124\uac70\uc758 \uce98\ub9ac\ud3ec\ub2c8\uc544 \uc8fc\uc9c0\uc0ac \ucde8\uc784\uc740 \uc5b8\uc81c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Wann war die Amtseinf\u00fchrung von Schwarzenegger als Gouverneur von Kalifornien?", "translated_query": "\u00c0 quand remonte l\u2019investiture de Schwarzenegger en tant que gouverneur de Californie ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Wann war die Amtseinf\u00fchrung von Schwarzenegger als Gouverneur von Kalifornien?", "translated_query": "Schwarzenegger nh\u1eadm ch\u1ee9c th\u1ed1ng \u0111\u1ed1c bang California khi n\u00e0o?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Wann war die Amtseinf\u00fchrung von Schwarzenegger als Gouverneur von Kalifornien?", "translated_query": "\u65bd\u74e6\u8f9b\u683c\u4f55\u65f6\u5c31\u4efb\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u5dde\u5dde\u957f\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Als was wurden Wasserb\u00fcffel vor allem eingesetzt?", "translated_query": "What were water buffaloes primarily used for?", "original_lang": "de", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Als was wurden Wasserb\u00fcffel vor allem eingesetzt?", "translated_query": "\ubb3c\uc18c\ub294 \uc8fc\ub85c \uc5b4\ub5a4 \uc6a9\ub3c4\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "de", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Als was wurden Wasserb\u00fcffel vor allem eingesetzt?", "translated_query": "\u00c0 quoi servaient principalement les buffles d\u2019eau ?", "original_lang": "de", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Als was wurden Wasserb\u00fcffel vor allem eingesetzt?", "translated_query": "Tr\u00e2u n\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec?", "original_lang": "de", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Als was wurden Wasserb\u00fcffel vor allem eingesetzt?", "translated_query": "\u6c34\u725b\u4e3b\u8981\u7528\u6765\u505a\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "de", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "To whom did the Virgin Mary allegedly appear in 1858 in Lourdes France?", "translated_query": "Wem soll die Jungfrau Maria 1858 in Lourdes, Frankreich, erschienen sein?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "To whom did the Virgin Mary allegedly appear in 1858 in Lourdes France?", "translated_query": "1858\ub144 \ud504\ub791\uc2a4 \ub8e8\ub974\ub4dc\uc5d0\uc11c \uc131\ubaa8 \ub9c8\ub9ac\uc544\uac00 \ub204\uad6c\uc5d0\uac8c \ubc1c\ud604\ud588\ub2e4\uace0 \uc804\ud574\uc9c0\ub294\uac00?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "To whom did the Virgin Mary allegedly appear in 1858 in Lourdes France?", "translated_query": "\u00c0 qui la Vierge Marie serait-elle apparue en 1858 \u00e0 Lourdes en France ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "To whom did the Virgin Mary allegedly appear in 1858 in Lourdes France?", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi ta cho r\u1eb1ng \u0110\u1ee9c Trinh N\u1eef Maria \u0111\u00e3 hi\u1ec7n ra v\u1edbi ai v\u00e0o n\u0103m 1858 \u1edf L\u1ed9 \u0110\u1ee9c, Ph\u00e1p?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "To whom did the Virgin Mary allegedly appear in 1858 in Lourdes France?", "translated_query": "\u636e\u8bf4\u5723\u6bcd\u739b\u5229\u4e9a\u4e8e 1858 \u5e74\u5728\u6cd5\u56fd\u5362\u5c14\u5fb7\u5411\u8c01\u663e\u73b0\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "What is in front of the Notre Dame Main Building?", "translated_query": "Was befindet sich vor dem Hauptgeb\u00e4ude von Notre Dame?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "What is in front of the Notre Dame Main Building?", "translated_query": "\ub178\ud2b8\ub974\ub2f4 \ubcf8\uad00 \uc55e\uc5d0\ub294 \ubb34\uc5c7\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "en", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "What is in front of the Notre Dame Main Building?", "translated_query": "Qu\u2019y a-t-il devant le b\u00e2timent principal de Notre-Dame ?", "original_lang": "en", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "What is in front of the Notre Dame Main Building?", "translated_query": "Ph\u00eda tr\u01b0\u1edbc t\u00f2a nh\u00e0 ch\u00ednh Notre Dame c\u00f3 g\u00ec?", "original_lang": "en", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "What is in front of the Notre Dame Main Building?", "translated_query": "\u5df4\u9ece\u5723\u6bcd\u9662\u4e3b\u697c\u524d\u9762\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "en", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "The Basilica of the Sacred heart at Notre Dame is beside to which structure?", "translated_query": "Neben welchem Bauwerk steht die Basilika des Heiligen Herzens von Notre Dame?", "original_lang": "en", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2012\ub144 PAOK\uc758 \uc0c8 \uac10\ub3c5\uc73c\ub85c \ub0b4\uc815\ub41c \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "What is the name of the person appointed as the new coach of PAOK in 2012?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2012\ub144 PAOK\uc758 \uc0c8 \uac10\ub3c5\uc73c\ub85c \ub0b4\uc815\ub41c \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die Person, die 2012 zum neuen Trainer von PAOK ernannt wurde?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2012\ub144 PAOK\uc758 \uc0c8 \uac10\ub3c5\uc73c\ub85c \ub0b4\uc815\ub41c \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Quel est le nom de la personne nomm\u00e9e comme nouvel entra\u00eeneur du PAOK en 2012 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2012\ub144 PAOK\uc758 \uc0c8 \uac10\ub3c5\uc73c\ub85c \ub0b4\uc815\ub41c \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\u00e0m hu\u1ea5n luy\u1ec7n vi\u00ean m\u1edbi c\u1ee7a PAOK n\u0103m 2012 t\u00ean g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2012\ub144 PAOK\uc758 \uc0c8 \uac10\ub3c5\uc73c\ub85c \ub0b4\uc815\ub41c \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "2012\u5e74\u88ab\u4efb\u547d\u4e3aPAOK\u65b0\u4efb\u6559\u7ec3\u7684\u4eba\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc774\uc18c\uc120\uc758 \uac00\uc871\ub4e4\uc774 \ub300\uad6c\uc5d0 \ub2e4\uc2dc \ubaa8\uc5ec \uc0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uc791\ud55c \uc77c\uc740?", "translated_query": "What did Lee So-seon&#39;s family do to come back to live in Daegu?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc774\uc18c\uc120\uc758 \uac00\uc871\ub4e4\uc774 \ub300\uad6c\uc5d0 \ub2e4\uc2dc \ubaa8\uc5ec \uc0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uc791\ud55c \uc77c\uc740?", "translated_query": "Was hat Lee So-seons Familie getan, um nach Daegu zur\u00fcckzukehren und dort zu leben?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc774\uc18c\uc120\uc758 \uac00\uc871\ub4e4\uc774 \ub300\uad6c\uc5d0 \ub2e4\uc2dc \ubaa8\uc5ec \uc0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uc791\ud55c \uc77c\uc740?", "translated_query": "Qu&#39;a fait la famille de Lee So-seon pour revenir vivre \u00e0 Daegu ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc774\uc18c\uc120\uc758 \uac00\uc871\ub4e4\uc774 \ub300\uad6c\uc5d0 \ub2e4\uc2dc \ubaa8\uc5ec \uc0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uc791\ud55c \uc77c\uc740?", "translated_query": "Gia \u0111\u00ecnh Lee So-seon \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 quay l\u1ea1i s\u1ed1ng \u1edf Daegu?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc774\uc18c\uc120\uc758 \uac00\uc871\ub4e4\uc774 \ub300\uad6c\uc5d0 \ub2e4\uc2dc \ubaa8\uc5ec \uc0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc2dc\uc791\ud55c \uc77c\uc740?", "translated_query": "\u674e\u7d20\u5584\u7684\u5bb6\u4eba\u4e3a\u4e86\u56de\u5230\u5927\u90b1\u751f\u6d3b\u505a\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubd80\uc0b0\uacfc \ubaa9\ud3ec\ub97c \uc624\uac08 \uc218 \uc788\ub294 \uace0\uc18d\ub3c4\ub85c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "What is the name of the highway that connects Busan and Mokpo?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubd80\uc0b0\uacfc \ubaa9\ud3ec\ub97c \uc624\uac08 \uc218 \uc788\ub294 \uace0\uc18d\ub3c4\ub85c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die Autobahn, die Busan und Mokpo verbindet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubd80\uc0b0\uacfc \ubaa9\ud3ec\ub97c \uc624\uac08 \uc218 \uc788\ub294 \uace0\uc18d\ub3c4\ub85c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Quel est le nom de l&#39;autoroute qui relie Busan \u00e0 Mokpo ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubd80\uc0b0\uacfc \ubaa9\ud3ec\ub97c \uc624\uac08 \uc218 \uc788\ub294 \uace0\uc18d\ub3c4\ub85c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng cao t\u1ed1c n\u1ed1i Busan v\u00e0 Mokpo l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubd80\uc0b0\uacfc \ubaa9\ud3ec\ub97c \uc624\uac08 \uc218 \uc788\ub294 \uace0\uc18d\ub3c4\ub85c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "\u8fde\u63a5\u91dc\u5c71\u548c\u6728\u6d66\u5e02\u7684\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uace0\ub300 \uc774\uc9d1\ud2b8\uc5d0\uc11c \uc8fd\uc73c\uba74 \uc800\uc2b9\uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0\uc758 \uc2e0\uc774 \ub418\ub294 \uacc4\uae09\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "In ancient Egypt, what rank became the highest god in the underworld when you died?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uace0\ub300 \uc774\uc9d1\ud2b8\uc5d0\uc11c \uc8fd\uc73c\uba74 \uc800\uc2b9\uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0\uc758 \uc2e0\uc774 \ub418\ub294 \uacc4\uae09\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Welcher Rang wurde im alten \u00c4gypten nach seinem Tod zum h\u00f6chsten Gott in der Unterwelt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uace0\ub300 \uc774\uc9d1\ud2b8\uc5d0\uc11c \uc8fd\uc73c\uba74 \uc800\uc2b9\uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0\uc758 \uc2e0\uc774 \ub418\ub294 \uacc4\uae09\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Dans l\u2019\u00c9gypte ancienne, quel rang devenait le dieu le plus \u00e9lev\u00e9 des enfers apr\u00e8s la mort\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uace0\ub300 \uc774\uc9d1\ud2b8\uc5d0\uc11c \uc8fd\uc73c\uba74 \uc800\uc2b9\uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0\uc758 \uc2e0\uc774 \ub418\ub294 \uacc4\uae09\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u1ede Ai C\u1eadp c\u1ed5 \u0111\u1ea1i, c\u1ea5p b\u1eadc n\u00e0o tr\u1edf th\u00e0nh v\u1ecb th\u1ea7n cao nh\u1ea5t trong th\u1ebf gi\u1edbi ng\u1ea7m sau khi ch\u1ebft?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uace0\ub300 \uc774\uc9d1\ud2b8\uc5d0\uc11c \uc8fd\uc73c\uba74 \uc800\uc2b9\uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \ucd5c\uace0\uc758 \uc2e0\uc774 \ub418\ub294 \uacc4\uae09\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u5728\u53e4\u57c3\u53ca\uff0c\u6b7b\u540e\u4ec0\u4e48\u7b49\u7ea7\u7684\u795e\u6210\u4e3a\u51a5\u754c\u7684\u6700\u9ad8\u795e\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "1856\ub144 7\uc6d4 25\uc77c \ubc1c\ud6a8\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcb5\uace8 \uad70\uc774 \uc8fc\ub85c \ubd88\ub9cc\uc744 \uac00\uc84c\ub358 \uac83\uc740?", "translated_query": "What was the main complaint of the Bengal Army when it came into effect on July 25, 1856?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1856\ub144 7\uc6d4 25\uc77c \ubc1c\ud6a8\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcb5\uace8 \uad70\uc774 \uc8fc\ub85c \ubd88\ub9cc\uc744 \uac00\uc84c\ub358 \uac83\uc740?", "translated_query": "Was war die Hauptbeschwerde der bengalischen Armee, als sie am 25. Juli 1856 in Kraft trat?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1856\ub144 7\uc6d4 25\uc77c \ubc1c\ud6a8\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcb5\uace8 \uad70\uc774 \uc8fc\ub85c \ubd88\ub9cc\uc744 \uac00\uc84c\ub358 \uac83\uc740?", "translated_query": "Quelle \u00e9tait la principale plainte de l\u2019arm\u00e9e du Bengale lors de son entr\u00e9e en vigueur le 25 juillet 1856 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1856\ub144 7\uc6d4 25\uc77c \ubc1c\ud6a8\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcb5\uace8 \uad70\uc774 \uc8fc\ub85c \ubd88\ub9cc\uc744 \uac00\uc84c\ub358 \uac83\uc740?", "translated_query": "Khi\u1ebfu n\u1ea1i ch\u00ednh c\u1ee7a Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Bengal khi n\u00f3 c\u00f3 hi\u1ec7u l\u1ef1c v\u00e0o ng\u00e0y 25 th\u00e1ng 7 n\u0103m 1856 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1856\ub144 7\uc6d4 25\uc77c \ubc1c\ud6a8\ub41c \uac83\uc73c\ub85c \ubcb5\uace8 \uad70\uc774 \uc8fc\ub85c \ubd88\ub9cc\uc744 \uac00\uc84c\ub358 \uac83\uc740?", "translated_query": "\u5f53\u8be5\u6cd5\u6848\u4e8e 1856 \u5e74 7 \u6708 25 \u65e5\u751f\u6548\u65f6\uff0c\u5b5f\u52a0\u62c9\u519b\u961f\u7684\u4e3b\u8981\u62b1\u6028\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "2002\ub144 \ud55c\uc2e0 \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4\ub294 \uba87 \uc704\ub97c \uae30\ub85d\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Where did the 2002 Hanshin Tigers rank?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2002\ub144 \ud55c\uc2e0 \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4\ub294 \uba87 \uc704\ub97c \uae30\ub85d\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Wo rangierten die Hanshin Tigers 2002?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2002\ub144 \ud55c\uc2e0 \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4\ub294 \uba87 \uc704\ub97c \uae30\ub85d\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "O\u00f9 se sont class\u00e9s les Hanshin Tigers 2002 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2002\ub144 \ud55c\uc2e0 \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4\ub294 \uba87 \uc704\ub97c \uae30\ub85d\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "\u0110\u1ed9i Hanshin Tigers n\u0103m 2002 x\u1ebfp h\u1ea1ng \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2002\ub144 \ud55c\uc2e0 \ud0c0\uc774\uac70\uc2a4\ub294 \uba87 \uc704\ub97c \uae30\ub85d\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "2002\u5e74\u962a\u795e\u864e\u961f\u6392\u540d\u7b2c\u51e0\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubbf8\uad70\ud3ec\ub85c\ub97c \uc9c0\ud0a8 \uc778\ubbfc\uad70\uc758 \uc218\ub294?", "translated_query": "How many North Korean soldiers protected American prisoners of war?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubbf8\uad70\ud3ec\ub85c\ub97c \uc9c0\ud0a8 \uc778\ubbfc\uad70\uc758 \uc218\ub294?", "translated_query": "Wie viele nordkoreanische Soldaten besch\u00fctzten amerikanische Kriegsgefangene?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubbf8\uad70\ud3ec\ub85c\ub97c \uc9c0\ud0a8 \uc778\ubbfc\uad70\uc758 \uc218\ub294?", "translated_query": "Combien de soldats nord-cor\u00e9ens ont prot\u00e9g\u00e9 les prisonniers de guerre am\u00e9ricains ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubbf8\uad70\ud3ec\ub85c\ub97c \uc9c0\ud0a8 \uc778\ubbfc\uad70\uc758 \uc218\ub294?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau l\u00ednh Tri\u1ec1u Ti\u00ean b\u1ea3o v\u1ec7 t\u00f9 binh M\u1ef9?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubbf8\uad70\ud3ec\ub85c\ub97c \uc9c0\ud0a8 \uc778\ubbfc\uad70\uc758 \uc218\ub294?", "translated_query": "\u6709\u591a\u5c11\u671d\u9c9c\u58eb\u5175\u4fdd\u62a4\u7f8e\u56fd\u6218\u4fd8\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubb38\uc11c\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc740 \uc0b4\ud574\ub2f9\ud55c \uc720\ud0dc\uc778\uc758 \uc774\ub984\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "How many names of murdered Jews do you find in the documents?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubb38\uc11c\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc740 \uc0b4\ud574\ub2f9\ud55c \uc720\ud0dc\uc778\uc758 \uc774\ub984\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "Wie viele Namen ermordeter Juden finden sich in den Dokumenten?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubb38\uc11c\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc740 \uc0b4\ud574\ub2f9\ud55c \uc720\ud0dc\uc778\uc758 \uc774\ub984\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "Combien de noms de Juifs assassin\u00e9s se trouvent dans les documents ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubb38\uc11c\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc740 \uc0b4\ud574\ub2f9\ud55c \uc720\ud0dc\uc778\uc758 \uc774\ub984\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "B\u1ea1n t\u00ecm th\u1ea5y bao nhi\u00eau t\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i b\u1ecb s\u00e1t h\u1ea1i trong t\u00e0i li\u1ec7u?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubb38\uc11c\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc740 \uc0b4\ud574\ub2f9\ud55c \uc720\ud0dc\uc778\uc758 \uc774\ub984\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "\u6587\u4ef6\u4e2d\u53d1\u73b0\u4e86\u591a\u5c11\u88ab\u8c0b\u6740\u7684\u72b9\u592a\u4eba\u7684\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc6d0\ub354\uac78\uc2a4\uac00 \ud0dc\uad6d \ud32c\ub4e4\uc774 \uac00\uc7a5 \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ud55c\uad6d \uac00\uc218 \uc911 1\uc704\ub85c \ubf51\ud78c \ud574\ub294?", "translated_query": "In what year was Wonder Girls ranked first among Thai fans&#39; favorite Korean singers?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc6d0\ub354\uac78\uc2a4\uac00 \ud0dc\uad6d \ud32c\ub4e4\uc774 \uac00\uc7a5 \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ud55c\uad6d \uac00\uc218 \uc911 1\uc704\ub85c \ubf51\ud78c \ud574\ub294?", "translated_query": "In welchem Jahr belegten Wonder Girls den ersten Platz unter den beliebtesten koreanischen S\u00e4ngerinnen thail\u00e4ndischer Fans?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc6d0\ub354\uac78\uc2a4\uac00 \ud0dc\uad6d \ud32c\ub4e4\uc774 \uac00\uc7a5 \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ud55c\uad6d \uac00\uc218 \uc911 1\uc704\ub85c \ubf51\ud78c \ud574\ub294?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e Wonder Girls a-t-elle \u00e9t\u00e9 class\u00e9e premi\u00e8re parmi les chanteuses cor\u00e9ennes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des fans tha\u00eflandais\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc6d0\ub354\uac78\uc2a4\uac00 \ud0dc\uad6d \ud32c\ub4e4\uc774 \uac00\uc7a5 \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ud55c\uad6d \uac00\uc218 \uc911 1\uc704\ub85c \ubf51\ud78c \ud574\ub294?", "translated_query": "Wonder Girls \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1ebfp h\u1ea1ng nh\u1ea5t trong s\u1ed1 c\u00e1c ca s\u0129 H\u00e0n Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi h\u00e2m m\u1ed9 Th\u00e1i Lan y\u00eau th\u00edch v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc6d0\ub354\uac78\uc2a4\uac00 \ud0dc\uad6d \ud32c\ub4e4\uc774 \uac00\uc7a5 \uc88b\uc544\ud558\ub294 \ud55c\uad6d \uac00\uc218 \uc911 1\uc704\ub85c \ubf51\ud78c \ud574\ub294?", "translated_query": "Wonder Girls\u662f\u54ea\u4e00\u5e74\u5728\u6cf0\u56fd\u7c89\u4e1d\u6700\u559c\u6b22\u7684\u97e9\u56fd\u6b4c\u624b\u4e2d\u6392\u540d\u7b2c\u4e00\u7684\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubaa8\uae30\ub294 \uba87\uac1c\uc758 \uc544\uacfc\ub85c \ub098\ub258\uc5b4\uc9c0\ub294\uac00?", "translated_query": "How many subfamilies are mosquitoes divided into?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubaa8\uae30\ub294 \uba87\uac1c\uc758 \uc544\uacfc\ub85c \ub098\ub258\uc5b4\uc9c0\ub294\uac00?", "translated_query": "In wie viele Unterfamilien werden M\u00fccken unterteilt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubaa8\uae30\ub294 \uba87\uac1c\uc758 \uc544\uacfc\ub85c \ub098\ub258\uc5b4\uc9c0\ub294\uac00?", "translated_query": "En combien de sous-familles les moustiques sont-ils divis\u00e9s ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubaa8\uae30\ub294 \uba87\uac1c\uc758 \uc544\uacfc\ub85c \ub098\ub258\uc5b4\uc9c0\ub294\uac00?", "translated_query": "Mu\u1ed7i \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh m\u1ea5y h\u1ecd ph\u1ee5?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubaa8\uae30\ub294 \uba87\uac1c\uc758 \uc544\uacfc\ub85c \ub098\ub258\uc5b4\uc9c0\ub294\uac00?", "translated_query": "\u868a\u5b50\u5206\u4e3a\u51e0\u4e2a\u4e9a\u79d1\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uae40\uc885\uc778\uc774 \ub1cc\ubb3c\uc744 \ubc1b\uc740 \uc740\ud589\uc740?", "translated_query": "Which bank did Kim Jong-in receive bribes from?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uae40\uc885\uc778\uc774 \ub1cc\ubb3c\uc744 \ubc1b\uc740 \uc740\ud589\uc740?", "translated_query": "Von welcher Bank erhielt Kim Jong-in Bestechungsgelder?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uae40\uc885\uc778\uc774 \ub1cc\ubb3c\uc744 \ubc1b\uc740 \uc740\ud589\uc740?", "translated_query": "De quelle banque Kim Jong-in a-t-il re\u00e7u des pots-de-vin ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uae40\uc885\uc778\uc774 \ub1cc\ubb3c\uc744 \ubc1b\uc740 \uc740\ud589\uc740?", "translated_query": "Kim Jong-in nh\u1eadn h\u1ed1i l\u1ed9 t\u1eeb ng\u00e2n h\u00e0ng n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uae40\uc885\uc778\uc774 \ub1cc\ubb3c\uc744 \ubc1b\uc740 \uc740\ud589\uc740?", "translated_query": "\u91d1\u6b63\u6069\u6536\u53d7\u54ea\u5bb6\u94f6\u884c\u7684\u8d3f\u8d42\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "1993\ub144 \ucf54\ud30c \uc544\uba54\ub9ac\uce74\uac00 \ucd9c\uc804\uad8c\uc744 \ub298\ub9ac\uba74\uc11c \ucd1d \ucd9c\uc804\uad8c\uc740 \uba87 \uc7a5\uc774 \ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "With the 1993 Copa America increasing its number of spots, what was the total number of spots?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1993\ub144 \ucf54\ud30c \uc544\uba54\ub9ac\uce74\uac00 \ucd9c\uc804\uad8c\uc744 \ub298\ub9ac\uba74\uc11c \ucd1d \ucd9c\uc804\uad8c\uc740 \uba87 \uc7a5\uc774 \ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Wie hoch war die Gesamtzahl der Pl\u00e4tze, als die Copa Am\u00e9rica 1993 die Anzahl der Pl\u00e4tze erh\u00f6hte?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1993\ub144 \ucf54\ud30c \uc544\uba54\ub9ac\uce74\uac00 \ucd9c\uc804\uad8c\uc744 \ub298\ub9ac\uba74\uc11c \ucd1d \ucd9c\uc804\uad8c\uc740 \uba87 \uc7a5\uc774 \ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Avec l&#39;augmentation du nombre de places pour la Copa America de 1993, quel \u00e9tait le nombre total de places ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1993\ub144 \ucf54\ud30c \uc544\uba54\ub9ac\uce74\uac00 \ucd9c\uc804\uad8c\uc744 \ub298\ub9ac\uba74\uc11c \ucd1d \ucd9c\uc804\uad8c\uc740 \uba87 \uc7a5\uc774 \ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "V\u1edbi vi\u1ec7c Copa America 1993 t\u0103ng s\u1ed1 su\u1ea5t tham d\u1ef1, t\u1ed5ng s\u1ed1 su\u1ea5t tham d\u1ef1 l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1993\ub144 \ucf54\ud30c \uc544\uba54\ub9ac\uce74\uac00 \ucd9c\uc804\uad8c\uc744 \ub298\ub9ac\uba74\uc11c \ucd1d \ucd9c\uc804\uad8c\uc740 \uba87 \uc7a5\uc774 \ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "\u968f\u7740 1993 \u5e74\u7f8e\u6d32\u676f\u53c2\u8d5b\u540d\u989d\u7684\u589e\u52a0\uff0c\u53c2\u8d5b\u540d\u989d\u603b\u6570\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uacfc\uac70\uc5d0 \ud559\uad50 \uc8fc\ubcc0\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc911\uc2ec\uc801\uc778 \uc0c1\uad8c\uc740 \uc5b4\ub514\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "What was the most central commercial area around the school in the past?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uacfc\uac70\uc5d0 \ud559\uad50 \uc8fc\ubcc0\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc911\uc2ec\uc801\uc778 \uc0c1\uad8c\uc740 \uc5b4\ub514\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Welches war fr\u00fcher das zentralste Gewerbegebiet rund um die Schule?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uacfc\uac70\uc5d0 \ud559\uad50 \uc8fc\ubcc0\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc911\uc2ec\uc801\uc778 \uc0c1\uad8c\uc740 \uc5b4\ub514\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Quelle \u00e9tait autrefois la zone commerciale la plus centrale autour de l\u2019\u00e9cole\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uacfc\uac70\uc5d0 \ud559\uad50 \uc8fc\ubcc0\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc911\uc2ec\uc801\uc778 \uc0c1\uad8c\uc740 \uc5b4\ub514\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Khu th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i trung t\u00e2m nh\u1ea5t xung quanh tr\u01b0\u1eddng tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uacfc\uac70\uc5d0 \ud559\uad50 \uc8fc\ubcc0\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \uc911\uc2ec\uc801\uc778 \uc0c1\uad8c\uc740 \uc5b4\ub514\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "\u4ee5\u524d\u5b66\u6821\u5468\u8fb9\u6700\u4e2d\u5fc3\u7684\u5546\u4e1a\u533a\u662f\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud55c\uad6d \uc18c\uc124\ubb38\ud559\uc758 \ud3ec\ubb38\uc744 \uc5f4\uc5b4\uc816\ud78c \uae40\uc2dc\uc2b5\uc758 <\uae08\uc624\uc2e0\ud654>\uac00 \ubaa8\ubc29\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc9c4 \uc791\ud488\uc740?", "translated_query": "What work is known to have been imitated by Kim Si-seup&#39;s Geumo Shinhwa, which opened the door to Korean novel literature?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud55c\uad6d \uc18c\uc124\ubb38\ud559\uc758 \ud3ec\ubb38\uc744 \uc5f4\uc5b4\uc816\ud78c \uae40\uc2dc\uc2b5\uc758 <\uae08\uc624\uc2e0\ud654>\uac00 \ubaa8\ubc29\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc9c4 \uc791\ud488\uc740?", "translated_query": "Welches Werk wurde bekannterma\u00dfen von Geumo Shinhwa von Kim Si-seup nachgeahmt, was die T\u00fcr zur koreanischen Romanliteratur \u00f6ffnete?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud55c\uad6d \uc18c\uc124\ubb38\ud559\uc758 \ud3ec\ubb38\uc744 \uc5f4\uc5b4\uc816\ud78c \uae40\uc2dc\uc2b5\uc758 <\uae08\uc624\uc2e0\ud654>\uac00 \ubaa8\ubc29\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc9c4 \uc791\ud488\uc740?", "translated_query": "Quelle \u0153uvre est connue pour avoir \u00e9t\u00e9 imit\u00e9e par Geumo Shinhwa de Kim Si-seup, qui a ouvert la porte \u00e0 la litt\u00e9rature romanesque cor\u00e9enne ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud55c\uad6d \uc18c\uc124\ubb38\ud559\uc758 \ud3ec\ubb38\uc744 \uc5f4\uc5b4\uc816\ud78c \uae40\uc2dc\uc2b5\uc758 <\uae08\uc624\uc2e0\ud654>\uac00 \ubaa8\ubc29\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc9c4 \uc791\ud488\uc740?", "translated_query": "T\u00e1c ph\u1ea9m n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c cho l\u00e0 \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c Geumo Shinhwa c\u1ee7a Kim Si-seup b\u1eaft ch\u01b0\u1edbc, t\u00e1c ph\u1ea9m \u0111\u00e3 m\u1edf ra c\u00e1nh c\u1eeda cho v\u0103n h\u1ecdc ti\u1ec3u thuy\u1ebft H\u00e0n Qu\u1ed1c?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud55c\uad6d \uc18c\uc124\ubb38\ud559\uc758 \ud3ec\ubb38\uc744 \uc5f4\uc5b4\uc816\ud78c \uae40\uc2dc\uc2b5\uc758 <\uae08\uc624\uc2e0\ud654>\uac00 \ubaa8\ubc29\ud55c \uac83\uc73c\ub85c \uc54c\ub824\uc9c4 \uc791\ud488\uc740?", "translated_query": "\u91d1\u65f6\u71ee\u7684\u300a\u91d1\u4e4c\u795e\u8bdd\u300b\u6a21\u4eff\u4e86\u54ea\u4e9b\u4f5c\u54c1\uff0c\u6253\u5f00\u4e86\u97e9\u56fd\u5c0f\u8bf4\u6587\u5b66\u7684\u5927\u95e8\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ucf58\ub3c8\uc774 \uc2ed\ub300 \uc2dc\uc808\ubd80\ud130 \ube60\uc838 \uc0b4\uc558\ub358 \uc601\ud654\ub97c \ub9cc\ub4e0 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "What is the name of the person whose movie Condon has been obsessed with since he was a teenager?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ucf58\ub3c8\uc774 \uc2ed\ub300 \uc2dc\uc808\ubd80\ud130 \ube60\uc838 \uc0b4\uc558\ub358 \uc601\ud654\ub97c \ub9cc\ub4e0 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die Person, von deren Film Condon seit seiner Jugend besessen ist?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ucf58\ub3c8\uc774 \uc2ed\ub300 \uc2dc\uc808\ubd80\ud130 \ube60\uc838 \uc0b4\uc558\ub358 \uc601\ud654\ub97c \ub9cc\ub4e0 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Quel est le nom de la personne dont le film Condon est obs\u00e9d\u00e9 depuis son adolescence ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ucf58\ub3c8\uc774 \uc2ed\ub300 \uc2dc\uc808\ubd80\ud130 \ube60\uc838 \uc0b4\uc558\ub358 \uc601\ud654\ub97c \ub9cc\ub4e0 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi m\u00e0 b\u1ed9 phim Condon b\u1ecb \u00e1m \u1ea3nh t\u1eeb khi c\u00f2n l\u00e0 m\u1ed9t thi\u1ebfu ni\u00ean t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ucf58\ub3c8\uc774 \uc2ed\ub300 \uc2dc\uc808\ubd80\ud130 \ube60\uc838 \uc0b4\uc558\ub358 \uc601\ud654\ub97c \ub9cc\ub4e0 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "\u5eb7\u767b\u4ece\u9752\u5c11\u5e74\u65f6\u671f\u8d77\u5c31\u8ff7\u604b\u7535\u5f71\u7684\u4eba\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ucc28\uc6b0\uc9c4\uc774 \uc0ac\ub78c\uc758 \ub9c8\uc74c\uc758 \uc74c\uc545\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uac8c \ub418\uba74 \ubb34\uc5c7\uc774 \uc778\uc0c1\uc801\uc774\ub77c \ud588\ub098?", "translated_query": "What did Cha Woo-jin say is impressive when he focuses on the music of the human heart?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ucc28\uc6b0\uc9c4\uc774 \uc0ac\ub78c\uc758 \ub9c8\uc74c\uc758 \uc74c\uc545\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uac8c \ub418\uba74 \ubb34\uc5c7\uc774 \uc778\uc0c1\uc801\uc774\ub77c \ud588\ub098?", "translated_query": "Was ist laut Cha Woo-jin beeindruckend, wenn er sich auf die Musik des menschlichen Herzens konzentriert?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ucc28\uc6b0\uc9c4\uc774 \uc0ac\ub78c\uc758 \ub9c8\uc74c\uc758 \uc74c\uc545\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uac8c \ub418\uba74 \ubb34\uc5c7\uc774 \uc778\uc0c1\uc801\uc774\ub77c \ud588\ub098?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qui, selon Cha Woo-jin, est impressionnant lorsqu&#39;il se concentre sur la musique du c\u0153ur humain ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ucc28\uc6b0\uc9c4\uc774 \uc0ac\ub78c\uc758 \ub9c8\uc74c\uc758 \uc74c\uc545\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uac8c \ub418\uba74 \ubb34\uc5c7\uc774 \uc778\uc0c1\uc801\uc774\ub77c \ud588\ub098?", "translated_query": "Cha Woo-jin \u0111\u00e3 n\u00f3i g\u00ec \u1ea5n t\u01b0\u1ee3ng khi t\u1eadp trung v\u00e0o \u00e2m nh\u1ea1c c\u1ee7a tr\u00e1i tim con ng\u01b0\u1eddi?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ucc28\uc6b0\uc9c4\uc774 \uc0ac\ub78c\uc758 \ub9c8\uc74c\uc758 \uc74c\uc545\uc5d0 \uc9d1\uc911\ud558\uac8c \ub418\uba74 \ubb34\uc5c7\uc774 \uc778\uc0c1\uc801\uc774\ub77c \ud588\ub098?", "translated_query": "\u8f66\u5b87\u9547\u5728\u5173\u6ce8\u4eba\u5fc3\u7684\u97f3\u4e50\u65f6\u8bf4\u4e86\u4ec0\u4e48\u4ee4\u4eba\u5370\u8c61\u6df1\u523b\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc559\uc8fc\uacbd\uc21c\ucc30\uc120\uc758 \ub3c4\uc8fc \uc18c\uc2dd\uc744 \uc804\ud55c \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Who delivered the news of the Anjou police patrol boat&#39;s escape?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc559\uc8fc\uacbd\uc21c\ucc30\uc120\uc758 \ub3c4\uc8fc \uc18c\uc2dd\uc744 \uc804\ud55c \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Wer \u00fcberbrachte die Nachricht von der Flucht des Polizeipatrouillenboots aus Anjou?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc559\uc8fc\uacbd\uc21c\ucc30\uc120\uc758 \ub3c4\uc8fc \uc18c\uc2dd\uc744 \uc804\ud55c \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Qui a annonc\u00e9 la nouvelle de la fuite du patrouilleur de la police d&#39;Anjou ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc559\uc8fc\uacbd\uc21c\ucc30\uc120\uc758 \ub3c4\uc8fc \uc18c\uc2dd\uc744 \uc804\ud55c \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a tin t\u00e0u tu\u1ea7n tra c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t Anjou b\u1ecf tr\u1ed1n?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc559\uc8fc\uacbd\uc21c\ucc30\uc120\uc758 \ub3c4\uc8fc \uc18c\uc2dd\uc744 \uc804\ud55c \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "\u5b89\u8339\u8b66\u5bdf\u5de1\u903b\u8247\u9003\u8dd1\u7684\u6d88\u606f\u662f\u8c01\u4f20\u8fbe\u7684\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud55c\uc2a4 \uadf8\ub77c\ud504 \ud3f0 \uc288\ud3ec\ub125\uc774 \uc0ac\ub2e8\uc7a5\uc774\uace0 \ucf00\ub974\uce58 \uc77c\ub300\uc5d0 \uc8fc\ub454\ud588\ub358 \ub3c5\uc77c\uad70 \uc0ac\ub2e8\uc740?", "translated_query": "Hans Graf von Sponek was the division commander and which German division was stationed in the Kerch area?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud55c\uc2a4 \uadf8\ub77c\ud504 \ud3f0 \uc288\ud3ec\ub125\uc774 \uc0ac\ub2e8\uc7a5\uc774\uace0 \ucf00\ub974\uce58 \uc77c\ub300\uc5d0 \uc8fc\ub454\ud588\ub358 \ub3c5\uc77c\uad70 \uc0ac\ub2e8\uc740?", "translated_query": "Hans Graf von Sponek war der Divisionskommandeur und welche deutsche Division war im Raum Kertsch stationiert?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud55c\uc2a4 \uadf8\ub77c\ud504 \ud3f0 \uc288\ud3ec\ub125\uc774 \uc0ac\ub2e8\uc7a5\uc774\uace0 \ucf00\ub974\uce58 \uc77c\ub300\uc5d0 \uc8fc\ub454\ud588\ub358 \ub3c5\uc77c\uad70 \uc0ac\ub2e8\uc740?", "translated_query": "Hans Graf von Sponek \u00e9tait le commandant de la division et quelle division allemande \u00e9tait stationn\u00e9e dans la r\u00e9gion de Kertch ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud55c\uc2a4 \uadf8\ub77c\ud504 \ud3f0 \uc288\ud3ec\ub125\uc774 \uc0ac\ub2e8\uc7a5\uc774\uace0 \ucf00\ub974\uce58 \uc77c\ub300\uc5d0 \uc8fc\ub454\ud588\ub358 \ub3c5\uc77c\uad70 \uc0ac\ub2e8\uc740?", "translated_query": "Hans Graf von Sponek l\u00e0 t\u01b0 l\u1ec7nh s\u01b0 \u0111o\u00e0n v\u00e0 s\u01b0 \u0111o\u00e0n \u0110\u1ee9c n\u00e0o \u0111\u00f3ng qu\u00e2n \u1edf khu v\u1ef1c Kerch?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud55c\uc2a4 \uadf8\ub77c\ud504 \ud3f0 \uc288\ud3ec\ub125\uc774 \uc0ac\ub2e8\uc7a5\uc774\uace0 \ucf00\ub974\uce58 \uc77c\ub300\uc5d0 \uc8fc\ub454\ud588\ub358 \ub3c5\uc77c\uad70 \uc0ac\ub2e8\uc740?", "translated_query": "\u6c49\u65af\u00b7\u683c\u62c9\u592b\u00b7\u51af\u00b7\u65af\u6ce2\u5185\u514b (Hans Graf von Sponek) \u662f\u5e08\u957f\uff0c\u54ea\u4e2a\u5fb7\u56fd\u5e08\u9a7b\u624e\u5728\u523b\u8d64\u5730\u533a\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc815\ub355\ud604\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740?", "translated_query": "What is Deokhyeon Jeong\u2019s occupation?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc815\ub355\ud604\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740?", "translated_query": "Was ist Deokhyeon Jeongs Beruf?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc815\ub355\ud604\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740?", "translated_query": "Quelle est la profession de Deokhyeon Jeong ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc815\ub355\ud604\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740?", "translated_query": "Ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a Deokhyeon Jeong l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc815\ub355\ud604\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740?", "translated_query": "\u90d1\u5fb7\u8d24\u7684\u804c\u4e1a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc6c3\uc74c\uc18c\ub9ac \ub610\ub294 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \ubc18\uc751\uc744 \uc0ac\uc6b4\ub4dc \ud2b8\ub799\uc5d0 \ub123\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc2e4\ud604\uc2dc\ud0a8 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "What made it possible to incorporate laughter or other people&#39;s reactions into the soundtrack?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc6c3\uc74c\uc18c\ub9ac \ub610\ub294 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \ubc18\uc751\uc744 \uc0ac\uc6b4\ub4dc \ud2b8\ub799\uc5d0 \ub123\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc2e4\ud604\uc2dc\ud0a8 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Was machte es m\u00f6glich, Lachen oder die Reaktionen anderer Leute in den Soundtrack einzubeziehen?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc6c3\uc74c\uc18c\ub9ac \ub610\ub294 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \ubc18\uc751\uc744 \uc0ac\uc6b4\ub4dc \ud2b8\ub799\uc5d0 \ub123\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc2e4\ud604\uc2dc\ud0a8 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qui a permis d&#39;incorporer des rires ou des r\u00e9actions d&#39;autrui dans la bande originale ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc6c3\uc74c\uc18c\ub9ac \ub610\ub294 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \ubc18\uc751\uc744 \uc0ac\uc6b4\ub4dc \ud2b8\ub799\uc5d0 \ub123\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc2e4\ud604\uc2dc\ud0a8 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u00e3 gi\u00fap k\u1ebft h\u1ee3p ti\u1ebfng c\u01b0\u1eddi ho\u1eb7c ph\u1ea3n \u1ee9ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c v\u00e0o nh\u1ea1c n\u1ec1n?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc6c3\uc74c\uc18c\ub9ac \ub610\ub294 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \ubc18\uc751\uc744 \uc0ac\uc6b4\ub4dc \ud2b8\ub799\uc5d0 \ub123\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc2e4\ud604\uc2dc\ud0a8 \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u662f\u4ec0\u4e48\u4f7f\u5f97\u5c06\u7b11\u58f0\u6216\u5176\u4ed6\u4eba\u7684\u53cd\u5e94\u878d\u5165\u5230\u914d\u4e50\u4e2d\u6210\u4e3a\u53ef\u80fd\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubb34\ub77c\ud0c0\u3148 \uc870\uc9c0\uac00 \ud504\ub85c \uc57c\uad6c \uc120\uc218\ub85c\uc11c \uc601\ud5a5\uc744 \ubc1b\uc558\uc73c\uba70 \ud0c0\uaca9 \uc5f0\uc2b5\uc5d0 \uc5c4\ud55c \uc790\uc138\ub97c \ubcf4\uc774\ub358 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "What is the name of the person who influenced Joji Murata as a professional baseball player and was strict during batting practice?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubb34\ub77c\ud0c0\u3148 \uc870\uc9c0\uac00 \ud504\ub85c \uc57c\uad6c \uc120\uc218\ub85c\uc11c \uc601\ud5a5\uc744 \ubc1b\uc558\uc73c\uba70 \ud0c0\uaca9 \uc5f0\uc2b5\uc5d0 \uc5c4\ud55c \uc790\uc138\ub97c \ubcf4\uc774\ub358 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die Person, die Joji Murata als professionellen Baseballspieler beeinflusste und beim Schlagtraining streng war?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubb34\ub77c\ud0c0\u3148 \uc870\uc9c0\uac00 \ud504\ub85c \uc57c\uad6c \uc120\uc218\ub85c\uc11c \uc601\ud5a5\uc744 \ubc1b\uc558\uc73c\uba70 \ud0c0\uaca9 \uc5f0\uc2b5\uc5d0 \uc5c4\ud55c \uc790\uc138\ub97c \ubcf4\uc774\ub358 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Quel est le nom de la personne qui a influenc\u00e9 Joji Murata en tant que joueur de baseball professionnel et qui a \u00e9t\u00e9 stricte lors des entra\u00eenements au b\u00e2ton\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubb34\ub77c\ud0c0\u3148 \uc870\uc9c0\uac00 \ud504\ub85c \uc57c\uad6c \uc120\uc218\ub85c\uc11c \uc601\ud5a5\uc744 \ubc1b\uc558\uc73c\uba70 \ud0c0\uaca9 \uc5f0\uc2b5\uc5d0 \uc5c4\ud55c \uc790\uc138\ub97c \ubcf4\uc774\ub358 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn Joji Murata khi c\u00f2n l\u00e0 m\u1ed9t c\u1ea7u th\u1ee7 b\u00f3ng ch\u00e0y chuy\u00ean nghi\u1ec7p v\u00e0 r\u1ea5t nghi\u00eam kh\u1eafc trong qu\u00e1 tr\u00ecnh luy\u1ec7n t\u1eadp \u0111\u00e1nh b\u00f3ng l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubb34\ub77c\ud0c0\u3148 \uc870\uc9c0\uac00 \ud504\ub85c \uc57c\uad6c \uc120\uc218\ub85c\uc11c \uc601\ud5a5\uc744 \ubc1b\uc558\uc73c\uba70 \ud0c0\uaca9 \uc5f0\uc2b5\uc5d0 \uc5c4\ud55c \uc790\uc138\ub97c \ubcf4\uc774\ub358 \uc0ac\ub78c\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "\u5f71\u54cd\u6751\u7530\u8ba9\u53f8\u6210\u4e3a\u804c\u4e1a\u68d2\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\u5e76\u4e25\u683c\u8bad\u7ec3\u51fb\u7403\u7684\u4eba\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud1a0\uc131\uc774 \uba87\ub144\uc804\uc5d0 \uc0dd\uc131\ub418\uc5c8\ub098?", "translated_query": "How many years ago was Saturn formed?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud1a0\uc131\uc774 \uba87\ub144\uc804\uc5d0 \uc0dd\uc131\ub418\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Vor wie vielen Jahren entstand Saturn?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud1a0\uc131\uc774 \uba87\ub144\uc804\uc5d0 \uc0dd\uc131\ub418\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Il y a combien d&#39;ann\u00e9es Saturne s&#39;est-elle form\u00e9e ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud1a0\uc131\uc774 \uba87\ub144\uc804\uc5d0 \uc0dd\uc131\ub418\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Sao Th\u1ed5 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1ch \u0111\u00e2y bao nhi\u00eau n\u0103m?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud1a0\uc131\uc774 \uba87\ub144\uc804\uc5d0 \uc0dd\uc131\ub418\uc5c8\ub098?", "translated_query": "\u571f\u661f\u662f\u591a\u5c11\u5e74\u524d\u5f62\u6210\u7684\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc655\uc870\uba85\uc758 \uc21c\uce5c\uc655 \uc554\uc0b4 \uae30\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c \uc77c\uc5b4\ub09c \uc0ac\uac74\uc778\uac00?", "translated_query": "When did Wang Jo-myeong&#39;s attempt to assassinate King Sunchin occur?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc655\uc870\uba85\uc758 \uc21c\uce5c\uc655 \uc554\uc0b4 \uae30\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c \uc77c\uc5b4\ub09c \uc0ac\uac74\uc778\uac00?", "translated_query": "Wann fand Wang Jo-myeongs Versuch statt, K\u00f6nig Sunchin zu ermorden?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc655\uc870\uba85\uc758 \uc21c\uce5c\uc655 \uc554\uc0b4 \uae30\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c \uc77c\uc5b4\ub09c \uc0ac\uac74\uc778\uac00?", "translated_query": "Quand la tentative d&#39;assassinat du roi Sunchin par Wang Jo-myeong a-t-elle eu lieu ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc655\uc870\uba85\uc758 \uc21c\uce5c\uc655 \uc554\uc0b4 \uae30\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c \uc77c\uc5b4\ub09c \uc0ac\uac74\uc778\uac00?", "translated_query": "\u00c2m m\u01b0u \u00e1m s\u00e1t vua Sunchin c\u1ee7a Wang Jo-myeong x\u1ea3y ra khi n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc655\uc870\uba85\uc758 \uc21c\uce5c\uc655 \uc554\uc0b4 \uae30\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c \uc77c\uc5b4\ub09c \uc0ac\uac74\uc778\uac00?", "translated_query": "\u738b\u7956\u660e\u523a\u6740\u987a\u94a6\u738b\u7684\u4f01\u56fe\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u53d1\u751f\u7684\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc774\ud68c\uc601 \uc77c\uac00 \uc774\uc678\uc5d0 \uae30\ub4dd\uad8c\uc744 \ud3ec\uae30\ud558\uace0 \uac00\uc871 \uc804\uccb4\uac00 \ub3c5\ub9bd \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud55c \uc9d1\uc548\uc5d0\ub294 \ub204\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "translated_query": "Besides the Lee Hoi-young family, is there any other family that gave up vested rights and participated in the independence movement of the entire family?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc774\ud68c\uc601 \uc77c\uac00 \uc774\uc678\uc5d0 \uae30\ub4dd\uad8c\uc744 \ud3ec\uae30\ud558\uace0 \uac00\uc871 \uc804\uccb4\uac00 \ub3c5\ub9bd \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud55c \uc9d1\uc548\uc5d0\ub294 \ub204\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "translated_query": "Gibt es au\u00dfer der Familie Lee Hoi-young noch eine andere Familie, die ihre Besitzrechte aufgab und sich an der Unabh\u00e4ngigkeitsbewegung der gesamten Familie beteiligte?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc774\ud68c\uc601 \uc77c\uac00 \uc774\uc678\uc5d0 \uae30\ub4dd\uad8c\uc744 \ud3ec\uae30\ud558\uace0 \uac00\uc871 \uc804\uccb4\uac00 \ub3c5\ub9bd \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud55c \uc9d1\uc548\uc5d0\ub294 \ub204\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "translated_query": "\u00c0 part la famille Lee Hoi-young, existe-t-il une famille qui a renonc\u00e9 \u00e0 ses droits acquis et a particip\u00e9 au mouvement ind\u00e9pendantiste dans son ensemble ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc774\ud68c\uc601 \uc77c\uac00 \uc774\uc678\uc5d0 \uae30\ub4dd\uad8c\uc744 \ud3ec\uae30\ud558\uace0 \uac00\uc871 \uc804\uccb4\uac00 \ub3c5\ub9bd \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud55c \uc9d1\uc548\uc5d0\ub294 \ub204\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "translated_query": "Ngo\u00e0i gia \u0111\u00ecnh Lee Hoi-young, c\u00f3 gia \u0111\u00ecnh n\u00e0o t\u1eeb b\u1ecf quy\u1ec1n l\u1ee3i \u0111\u01b0\u1ee3c giao v\u00e0 tham gia to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0o phong tr\u00e0o \u0111\u1ed9c l\u1eadp kh\u00f4ng?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc774\ud68c\uc601 \uc77c\uac00 \uc774\uc678\uc5d0 \uae30\ub4dd\uad8c\uc744 \ud3ec\uae30\ud558\uace0 \uac00\uc871 \uc804\uccb4\uac00 \ub3c5\ub9bd \uc6b4\ub3d9\uc744 \ud55c \uc9d1\uc548\uc5d0\ub294 \ub204\uac00 \uc788\ub294\uac00?", "translated_query": "\u9664\u4e86\u674e\u4f1a\u82f1\u5bb6\u65cf\u4e4b\u5916\uff0c\u8fd8\u6709\u54ea\u4e2a\u5bb6\u65cf\u653e\u5f03\u65e2\u5f97\u6743\u5229\u800c\u6574\u4f53\u53c2\u4e0e\u72ec\u7acb\u8fd0\u52a8\u5462\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubcc0\ud76c\uc7ac\uac00 \uc778\uac04\uc801\uc73c\ub85c \ub9e4\uc6b0 \ubed4\ubed4\ud558\ub2e4\ub294 \uc0dd\uac01\uc774 \ub4e4\uc218\ubc16\uc5d0 \uc5c6\ub2e4\uace0 \ube44\ud310\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Who was the person who criticized Byun Hee-jae, saying that he could not help but think that he was very shameless?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubcc0\ud76c\uc7ac\uac00 \uc778\uac04\uc801\uc73c\ub85c \ub9e4\uc6b0 \ubed4\ubed4\ud558\ub2e4\ub294 \uc0dd\uac01\uc774 \ub4e4\uc218\ubc16\uc5d0 \uc5c6\ub2e4\uace0 \ube44\ud310\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Wer war die Person, die Byun Hee-jae kritisierte und sagte, er k\u00f6nne nicht umhin, ihn f\u00fcr sehr schamlos zu halten?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubcc0\ud76c\uc7ac\uac00 \uc778\uac04\uc801\uc73c\ub85c \ub9e4\uc6b0 \ubed4\ubed4\ud558\ub2e4\ub294 \uc0dd\uac01\uc774 \ub4e4\uc218\ubc16\uc5d0 \uc5c6\ub2e4\uace0 \ube44\ud310\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Qui est la personne qui a critiqu\u00e9 Byun Hee-jae, disant qu&#39;il ne pouvait s&#39;emp\u00eacher de penser qu&#39;il \u00e9tait tr\u00e8s impudique ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubcc0\ud76c\uc7ac\uac00 \uc778\uac04\uc801\uc73c\ub85c \ub9e4\uc6b0 \ubed4\ubed4\ud558\ub2e4\ub294 \uc0dd\uac01\uc774 \ub4e4\uc218\ubc16\uc5d0 \uc5c6\ub2e4\uace0 \ube44\ud310\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 ch\u1ec9 tr\u00edch Byun Hee-jae, n\u00f3i r\u1eb1ng anh \u1ea5y kh\u00f4ng kh\u1ecfi cho r\u1eb1ng m\u00ecnh r\u1ea5t v\u00f4 li\u00eam s\u1ec9?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubcc0\ud76c\uc7ac\uac00 \uc778\uac04\uc801\uc73c\ub85c \ub9e4\uc6b0 \ubed4\ubed4\ud558\ub2e4\ub294 \uc0dd\uac01\uc774 \ub4e4\uc218\ubc16\uc5d0 \uc5c6\ub2e4\uace0 \ube44\ud310\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "\u6279\u8bc4\u535e\u7199\u8f7d\u4e0d\u7981\u8ba4\u4e3a\u4ed6\u5f88\u65e0\u803b\u7684\u4eba\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc544\uc2dc\uc544\uc5d0\uc11c \uc6d4\ub4dc\ucef5 \ubcf8\uc120\uc5d0 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Which country in Asia has advanced to the World Cup finals the most?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc544\uc2dc\uc544\uc5d0\uc11c \uc6d4\ub4dc\ucef5 \ubcf8\uc120\uc5d0 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Welches Land in Asien hat es am weitesten ins WM-Finale geschafft?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc544\uc2dc\uc544\uc5d0\uc11c \uc6d4\ub4dc\ucef5 \ubcf8\uc120\uc5d0 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Quel pays d&#39;Asie s&#39;est le plus qualifi\u00e9 pour la finale de la Coupe du monde ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc544\uc2dc\uc544\uc5d0\uc11c \uc6d4\ub4dc\ucef5 \ubcf8\uc120\uc5d0 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o \u1edf ch\u00e2u \u00c1 l\u1ecdt v\u00e0o v\u00f2ng chung k\u1ebft World Cup nhi\u1ec1u nh\u1ea5t?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc544\uc2dc\uc544\uc5d0\uc11c \uc6d4\ub4dc\ucef5 \ubcf8\uc120\uc5d0 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \uc9c4\ucd9c\ud55c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "\u4e9a\u6d32\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u664b\u7ea7\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b\u5708\u6700\u591a\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc7a5\uc601\uc2e4\uc774 \uace4\uc7a5 100\ub300\uc640 \ud30c\uc9c1\uc744 \uad6c\ud615\ubc1b\uc740 \uc9c1\uc811\uc801\uc778 \uc6d0\uc778\uc740?", "translated_query": "What was the direct reason why Jang Yeong-sil was sentenced to 100 lashes and dismissal?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc7a5\uc601\uc2e4\uc774 \uace4\uc7a5 100\ub300\uc640 \ud30c\uc9c1\uc744 \uad6c\ud615\ubc1b\uc740 \uc9c1\uc811\uc801\uc778 \uc6d0\uc778\uc740?", "translated_query": "Was war der direkte Grund, warum Jang Yeong-sil zu 100 Peitschenhieben und einer Entlassung verurteilt wurde?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc7a5\uc601\uc2e4\uc774 \uace4\uc7a5 100\ub300\uc640 \ud30c\uc9c1\uc744 \uad6c\ud615\ubc1b\uc740 \uc9c1\uc811\uc801\uc778 \uc6d0\uc778\uc740?", "translated_query": "Quelle est la raison directe pour laquelle Jang Yeong-sil a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 100 coups de fouet et au licenciement ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc7a5\uc601\uc2e4\uc774 \uace4\uc7a5 100\ub300\uc640 \ud30c\uc9c1\uc744 \uad6c\ud615\ubc1b\uc740 \uc9c1\uc811\uc801\uc778 \uc6d0\uc778\uc740?", "translated_query": "Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp khi\u1ebfn Jang Yeong-sil b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n 100 roi v\u00e0 b\u1ecb sa th\u1ea3i l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc7a5\uc601\uc2e4\uc774 \uace4\uc7a5 100\ub300\uc640 \ud30c\uc9c1\uc744 \uad6c\ud615\ubc1b\uc740 \uc9c1\uc811\uc801\uc778 \uc6d0\uc778\uc740?", "translated_query": "\u5f20\u82f1\u5b9e\u88ab\u5224\u5904\u97ad\u6253100\u4e0b\u5e76\u88ab\u5f00\u9664\u7684\u76f4\u63a5\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc77c\ubcf8\uc5d0 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc744 \ubcf4\ub0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc4f0\ub294 \uad6d\uae30\uae30\ud638\ub294?", "translated_query": "What flag symbol is used to send mail to Japan?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc77c\ubcf8\uc5d0 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc744 \ubcf4\ub0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc4f0\ub294 \uad6d\uae30\uae30\ud638\ub294?", "translated_query": "Welches Flaggensymbol wird zum Versenden von Post nach Japan verwendet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc77c\ubcf8\uc5d0 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc744 \ubcf4\ub0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc4f0\ub294 \uad6d\uae30\uae30\ud638\ub294?", "translated_query": "Quel symbole de drapeau est utilis\u00e9 pour envoyer du courrier au Japon\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc77c\ubcf8\uc5d0 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc744 \ubcf4\ub0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc4f0\ub294 \uad6d\uae30\uae30\ud638\ub294?", "translated_query": "Bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng l\u00e1 c\u1edd n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 g\u1eedi th\u01b0 \u0111i Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc77c\ubcf8\uc5d0 \uc6b0\ud3b8\ubb3c\uc744 \ubcf4\ub0b4\uae30 \uc704\ud574 \uc4f0\ub294 \uad6d\uae30\uae30\ud638\ub294?", "translated_query": "\u5bc4\u4fe1\u5230\u65e5\u672c\u7528\u4ec0\u4e48\u56fd\u65d7\u7b26\u53f7\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ub77c\ubd80\uc544\uc9c0\uc5d0\uac00 \ud504\ub791\uc2a4 \uacfc\ud559 \uc544\uce74\ub370\ubbf8\uc758 \uc774\uc0ac\uac00 \ub41c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc77c\uae4c?", "translated_query": "When did Lavoisier become director of the French Academy of Sciences?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ub77c\ubd80\uc544\uc9c0\uc5d0\uac00 \ud504\ub791\uc2a4 \uacfc\ud559 \uc544\uce74\ub370\ubbf8\uc758 \uc774\uc0ac\uac00 \ub41c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc77c\uae4c?", "translated_query": "Wann wurde Lavoisier Direktor der Franz\u00f6sischen Akademie der Wissenschaften?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ub77c\ubd80\uc544\uc9c0\uc5d0\uac00 \ud504\ub791\uc2a4 \uacfc\ud559 \uc544\uce74\ub370\ubbf8\uc758 \uc774\uc0ac\uac00 \ub41c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc77c\uae4c?", "translated_query": "Quand Lavoisier est-il devenu directeur de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise des sciences ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ub77c\ubd80\uc544\uc9c0\uc5d0\uac00 \ud504\ub791\uc2a4 \uacfc\ud559 \uc544\uce74\ub370\ubbf8\uc758 \uc774\uc0ac\uac00 \ub41c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc77c\uae4c?", "translated_query": "Lavoisier tr\u1edf th\u00e0nh gi\u00e1m \u0111\u1ed1c Vi\u1ec7n H\u00e0n l\u00e2m Khoa h\u1ecdc Ph\u00e1p khi n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ub77c\ubd80\uc544\uc9c0\uc5d0\uac00 \ud504\ub791\uc2a4 \uacfc\ud559 \uc544\uce74\ub370\ubbf8\uc758 \uc774\uc0ac\uac00 \ub41c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc77c\uae4c?", "translated_query": "\u62c9\u74e6\u9521\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6210\u4e3a\u6cd5\u56fd\u79d1\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ube4c\ub77c\ud504\ub780\uce74\uc5d0\uc11c \ud504\ub791\uc2a4\uad70\uc774 \uacf5\uaca9\ud55c \uad50\ud669\uad70 \uc0ac\ub839\uad00\uc740?", "translated_query": "Who was the commander of the papal army attacked by the French at Villafranca?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ube4c\ub77c\ud504\ub780\uce74\uc5d0\uc11c \ud504\ub791\uc2a4\uad70\uc774 \uacf5\uaca9\ud55c \uad50\ud669\uad70 \uc0ac\ub839\uad00\uc740?", "translated_query": "Wer war der Kommandeur der p\u00e4pstlichen Armee, die bei Villafranca von den Franzosen angegriffen wurde?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ube4c\ub77c\ud504\ub780\uce74\uc5d0\uc11c \ud504\ub791\uc2a4\uad70\uc774 \uacf5\uaca9\ud55c \uad50\ud669\uad70 \uc0ac\ub839\uad00\uc740?", "translated_query": "Qui \u00e9tait le commandant de l&#39;arm\u00e9e papale attaqu\u00e9e par les Fran\u00e7ais \u00e0 Villafranca ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ube4c\ub77c\ud504\ub780\uce74\uc5d0\uc11c \ud504\ub791\uc2a4\uad70\uc774 \uacf5\uaca9\ud55c \uad50\ud669\uad70 \uc0ac\ub839\uad00\uc740?", "translated_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 huy qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng b\u1ecb qu\u00e2n Ph\u00e1p t\u1ea5n c\u00f4ng \u1edf Villafranca?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ube4c\ub77c\ud504\ub780\uce74\uc5d0\uc11c \ud504\ub791\uc2a4\uad70\uc774 \uacf5\uaca9\ud55c \uad50\ud669\uad70 \uc0ac\ub839\uad00\uc740?", "translated_query": "\u5728\u7ef4\u62c9\u5f17\u5170\u5361\u906d\u5230\u6cd5\u56fd\u4eba\u88ad\u51fb\u7684\u6559\u7687\u519b\u961f\u7684\u6307\u6325\u5b98\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ucd94\uc11d\uc740 \ud558\uc9c0\ub85c\ubd80\ud130 \uba70\uce60\uc9f8 \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\uc778\uac00?", "translated_query": "How many days have passed since the summer solstice is Chuseok?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ucd94\uc11d\uc740 \ud558\uc9c0\ub85c\ubd80\ud130 \uba70\uce60\uc9f8 \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\uc778\uac00?", "translated_query": "Wie viele Tage sind seit der Sommersonnenwende in Chuseok vergangen?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ucd94\uc11d\uc740 \ud558\uc9c0\ub85c\ubd80\ud130 \uba70\uce60\uc9f8 \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\uc778\uac00?", "translated_query": "Combien de jours se sont \u00e9coul\u00e9s depuis le solstice d&#39;\u00e9t\u00e9 de Chuseok ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ucd94\uc11d\uc740 \ud558\uc9c0\ub85c\ubd80\ud130 \uba70\uce60\uc9f8 \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\uc778\uac00?", "translated_query": "\u0110\u00e3 bao nhi\u00eau ng\u00e0y tr\u00f4i qua k\u1ec3 t\u1eeb ng\u00e0y h\u1ea1 ch\u00ed l\u00e0 l\u1ec5 Chuseok?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ucd94\uc11d\uc740 \ud558\uc9c0\ub85c\ubd80\ud130 \uba70\uce60\uc9f8 \uacbd\uacfc\ud55c \ub54c\uc778\uac00?", "translated_query": "\u8ddd\u79bb\u590f\u81f3\u4e2d\u79cb\u5df2\u7ecf\u8fc7\u53bb\u591a\u5c11\u5929\u4e86\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "2007\ub144 \uc548\uc815\ud658\uc774 7\ub144\ub9cc\uc5d0 K\ub9ac\uadf8\ub85c \ubcf5\uadc0\ud55c \ud300\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00?", "translated_query": "With which team did Ahn Jung-hwan return to the K-League after 7 years in 2007?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2007\ub144 \uc548\uc815\ud658\uc774 7\ub144\ub9cc\uc5d0 K\ub9ac\uadf8\ub85c \ubcf5\uadc0\ud55c \ud300\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00?", "translated_query": "Mit welcher Mannschaft kehrte Ahn Jung-hwan 2007 nach sieben Jahren in die K-League zur\u00fcck?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2007\ub144 \uc548\uc815\ud658\uc774 7\ub144\ub9cc\uc5d0 K\ub9ac\uadf8\ub85c \ubcf5\uadc0\ud55c \ud300\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00?", "translated_query": "Avec quelle \u00e9quipe Ahn Jung-hwan est-il revenu en K-League apr\u00e8s 7 ans en 2007 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2007\ub144 \uc548\uc815\ud658\uc774 7\ub144\ub9cc\uc5d0 K\ub9ac\uadf8\ub85c \ubcf5\uadc0\ud55c \ud300\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00?", "translated_query": "Ahn Jung-hwan \u0111\u00e3 tr\u1edf l\u1ea1i K-League v\u1edbi \u0111\u1ed9i n\u00e0o sau 7 n\u0103m v\u00e0o n\u0103m 2007?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2007\ub144 \uc548\uc815\ud658\uc774 7\ub144\ub9cc\uc5d0 K\ub9ac\uadf8\ub85c \ubcf5\uadc0\ud55c \ud300\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00?", "translated_query": "2007\u5e74\uff0c\u5b89\u8d1e\u7115\u65f6\u96947\u5e74\u91cd\u8fd4K\u8054\u8d5b\uff0c\u968f\u54ea\u652f\u7403\u961f\u56de\u5f52\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud480\ube44\uc544\uac00 \uc720\ubc30\ub41c \uacf3\uc740?", "translated_query": "Where was Fulvia exiled?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud480\ube44\uc544\uac00 \uc720\ubc30\ub41c \uacf3\uc740?", "translated_query": "Wohin wurde Fulvia verbannt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud480\ube44\uc544\uac00 \uc720\ubc30\ub41c \uacf3\uc740?", "translated_query": "O\u00f9 Fulvia a-t-elle \u00e9t\u00e9 exil\u00e9e ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud480\ube44\uc544\uac00 \uc720\ubc30\ub41c \uacf3\uc740?", "translated_query": "Fulvia b\u1ecb l\u01b0u \u0111\u00e0y \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud480\ube44\uc544\uac00 \uc720\ubc30\ub41c \uacf3\uc740?", "translated_query": "\u5bcc\u5c14\u7ef4\u5a05\u88ab\u6d41\u653e\u5230\u54ea\u91cc\u4e86\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubc14\uadf8\ub108\uc5d0 \uc758\ud574 \uc9c1\uc811 \ud30c\ub974\uc9c0\ud314\uc758 \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \uadf8 \ud6c4 20\ub144 \ub3d9\uc548 \ubc14\uc774\ub85c\uc774\ud2b8 \ucd95\uc81c\uc758 \uc8fc\ub41c \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \ud65c\uc57d\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740? ", "translated_query": "Who was directly selected by Wagner as the conductor of Parsifal and served as the main conductor of the Bayreuth Festival for the next 20 years? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubc14\uadf8\ub108\uc5d0 \uc758\ud574 \uc9c1\uc811 \ud30c\ub974\uc9c0\ud314\uc758 \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \uadf8 \ud6c4 20\ub144 \ub3d9\uc548 \ubc14\uc774\ub85c\uc774\ud2b8 \ucd95\uc81c\uc758 \uc8fc\ub41c \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \ud65c\uc57d\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740? ", "translated_query": "Wer wurde von Wagner direkt zum Dirigenten von Parsifal ausgew\u00e4hlt und fungierte die n\u00e4chsten 20 Jahre als Chefdirigent der Bayreuther Festspiele? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubc14\uadf8\ub108\uc5d0 \uc758\ud574 \uc9c1\uc811 \ud30c\ub974\uc9c0\ud314\uc758 \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \uadf8 \ud6c4 20\ub144 \ub3d9\uc548 \ubc14\uc774\ub85c\uc774\ud2b8 \ucd95\uc81c\uc758 \uc8fc\ub41c \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \ud65c\uc57d\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740? ", "translated_query": "Qui a \u00e9t\u00e9 directement choisi par Wagner comme chef d&#39;orchestre de Parsifal et a \u00e9t\u00e9 le chef principal du Festival de Bayreuth pendant les 20 ann\u00e9es suivantes ? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubc14\uadf8\ub108\uc5d0 \uc758\ud574 \uc9c1\uc811 \ud30c\ub974\uc9c0\ud314\uc758 \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \uadf8 \ud6c4 20\ub144 \ub3d9\uc548 \ubc14\uc774\ub85c\uc774\ud2b8 \ucd95\uc81c\uc758 \uc8fc\ub41c \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \ud65c\uc57d\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740? ", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c Wagner tr\u1ef1c ti\u1ebfp ch\u1ecdn l\u00e0m nh\u1ea1c tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a Parsifal v\u00e0 l\u00e0m nh\u1ea1c tr\u01b0\u1edfng ch\u00ednh c\u1ee7a L\u1ec5 h\u1ed9i Bayreuth trong 20 n\u0103m ti\u1ebfp theo? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubc14\uadf8\ub108\uc5d0 \uc758\ud574 \uc9c1\uc811 \ud30c\ub974\uc9c0\ud314\uc758 \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \uc120\ud0dd\ub418\uc5c8\uc73c\uba70, \uadf8 \ud6c4 20\ub144 \ub3d9\uc548 \ubc14\uc774\ub85c\uc774\ud2b8 \ucd95\uc81c\uc758 \uc8fc\ub41c \uc9c0\ud718\uc790\ub85c \ud65c\uc57d\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740? ", "translated_query": "\u8c01\u88ab\u74e6\u683c\u7eb3\u76f4\u63a5\u9009\u4e2d\u6307\u6325\u300a\u5e15\u897f\u6cd5\u5c14\u300b\u5e76\u62c5\u4efb\u6b64\u540e20\u5e74\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff1f ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc804\ub450\ud658\uc740 1981\ub144 1\uc6d4 23\uc77c \uc5b4\ub5a4 \uae30\uad6c\uc758 \uc758\uacb0\uc744 \ud1b5\ud574 \uae40\ub300\uc911\uc758 \uac10\ud615\uc744 \ucc98\ub9ac\ud588\ub294\uac00?", "translated_query": "By what organization did Chun Doo-hwan decide to commute Kim Dae-jung&#39;s sentence on January 23, 1981?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc804\ub450\ud658\uc740 1981\ub144 1\uc6d4 23\uc77c \uc5b4\ub5a4 \uae30\uad6c\uc758 \uc758\uacb0\uc744 \ud1b5\ud574 \uae40\ub300\uc911\uc758 \uac10\ud615\uc744 \ucc98\ub9ac\ud588\ub294\uac00?", "translated_query": "Durch welche Organisation beschloss Chun Doo-hwan am 23. Januar 1981, das Urteil gegen Kim Dae-jung umzuwandeln?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc804\ub450\ud658\uc740 1981\ub144 1\uc6d4 23\uc77c \uc5b4\ub5a4 \uae30\uad6c\uc758 \uc758\uacb0\uc744 \ud1b5\ud574 \uae40\ub300\uc911\uc758 \uac10\ud615\uc744 \ucc98\ub9ac\ud588\ub294\uac00?", "translated_query": "Par quelle organisation Chun Doo-hwan a-t-il d\u00e9cid\u00e9 de commuer la peine de Kim Dae-jung le 23 janvier 1981 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc804\ub450\ud658\uc740 1981\ub144 1\uc6d4 23\uc77c \uc5b4\ub5a4 \uae30\uad6c\uc758 \uc758\uacb0\uc744 \ud1b5\ud574 \uae40\ub300\uc911\uc758 \uac10\ud615\uc744 \ucc98\ub9ac\ud588\ub294\uac00?", "translated_query": "Chun Doo-hwan \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh gi\u1ea3m \u00e1n cho Kim Dae-jung v\u00e0o ng\u00e0y 23 th\u00e1ng 1 n\u0103m 1981 b\u1edfi t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc804\ub450\ud658\uc740 1981\ub144 1\uc6d4 23\uc77c \uc5b4\ub5a4 \uae30\uad6c\uc758 \uc758\uacb0\uc744 \ud1b5\ud574 \uae40\ub300\uc911\uc758 \uac10\ud615\uc744 \ucc98\ub9ac\ud588\ub294\uac00?", "translated_query": "1981\u5e741\u670823\u65e5\uff0c\u5168\u6597\u7115\u51b3\u5b9a\u4e3a\u91d1\u5927\u4e2d\u51cf\u5211\uff0c\u662f\u901a\u8fc7\u4ec0\u4e48\u7ec4\u7ec7\u51b3\u5b9a\u7684\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ube44\uc698\uc138\uc758 2013\ub144 \uc568\ubc94\uc740 \ud504\ub791\uc2a4 \uc568\ubc94 \ucc28\ud2b8\uc5d0\uc11c \ub514\uc9c0\ud138 \ud310\ub9e4\ub7c9\uc73c\ub85c \uba87 \uc704\uc5d0 \ub370\ubdd4\ud588\ub098?", "translated_query": "Where did Beyonc\u00e9&#39;s 2013 album debut in terms of digital sales on the French album chart?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ube44\uc698\uc138\uc758 2013\ub144 \uc568\ubc94\uc740 \ud504\ub791\uc2a4 \uc568\ubc94 \ucc28\ud2b8\uc5d0\uc11c \ub514\uc9c0\ud138 \ud310\ub9e4\ub7c9\uc73c\ub85c \uba87 \uc704\uc5d0 \ub370\ubdd4\ud588\ub098?", "translated_query": "Wo deb\u00fctierte Beyonc\u00e9s Album 2013 in Bezug auf die digitalen Verk\u00e4ufe in den franz\u00f6sischen Album-Charts?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ube44\uc698\uc138\uc758 2013\ub144 \uc568\ubc94\uc740 \ud504\ub791\uc2a4 \uc568\ubc94 \ucc28\ud2b8\uc5d0\uc11c \ub514\uc9c0\ud138 \ud310\ub9e4\ub7c9\uc73c\ub85c \uba87 \uc704\uc5d0 \ub370\ubdd4\ud588\ub098?", "translated_query": "O\u00f9 est pass\u00e9 l&#39;album de Beyonc\u00e9 sorti en 2013 en termes de ventes num\u00e9riques dans le classement des albums fran\u00e7ais ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ube44\uc698\uc138\uc758 2013\ub144 \uc568\ubc94\uc740 \ud504\ub791\uc2a4 \uc568\ubc94 \ucc28\ud2b8\uc5d0\uc11c \ub514\uc9c0\ud138 \ud310\ub9e4\ub7c9\uc73c\ub85c \uba87 \uc704\uc5d0 \ub370\ubdd4\ud588\ub098?", "translated_query": "Album n\u0103m 2013 c\u1ee7a Beyonc\u00e9 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u v\u1ec1 doanh s\u1ed1 b\u00e1n nh\u1ea1c s\u1ed1 tr\u00ean b\u1ea3ng x\u1ebfp h\u1ea1ng album Ph\u00e1p?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ube44\uc698\uc138\uc758 2013\ub144 \uc568\ubc94\uc740 \ud504\ub791\uc2a4 \uc568\ubc94 \ucc28\ud2b8\uc5d0\uc11c \ub514\uc9c0\ud138 \ud310\ub9e4\ub7c9\uc73c\ub85c \uba87 \uc704\uc5d0 \ub370\ubdd4\ud588\ub098?", "translated_query": "\u5c31\u6cd5\u56fd\u4e13\u8f91\u6392\u884c\u699c\u4e0a\u7684\u6570\u5b57\u9500\u91cf\u800c\u8a00\uff0c\u78a7\u6602\u4e1d 2013 \u5e74\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u7684\u6392\u540d\u5982\u4f55\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc2ec\uc11d\ud76c\uac00 \uc878\uc5c5\ud55c \uace0\ub4f1\ud559\uad50 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "What is the name of the high school that Shim Seok-hee graduated from?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc2ec\uc11d\ud76c\uac00 \uc878\uc5c5\ud55c \uace0\ub4f1\ud559\uad50 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die Highschool, an der Shim Seok-hee seinen Abschluss machte?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc2ec\uc11d\ud76c\uac00 \uc878\uc5c5\ud55c \uace0\ub4f1\ud559\uad50 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Quel est le nom du lyc\u00e9e dont Shim Seok-hee est dipl\u00f4m\u00e9 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc2ec\uc11d\ud76c\uac00 \uc878\uc5c5\ud55c \uace0\ub4f1\ud559\uad50 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc m\u00e0 Shim Seok-hee t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc2ec\uc11d\ud76c\uac00 \uc878\uc5c5\ud55c \uace0\ub4f1\ud559\uad50 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "\u6c89\u9521\u7199\u6bd5\u4e1a\u7684\u9ad8\u4e2d\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc774\uc21c\uc2e0 \uc81c\ub3c5\uc774 \ub12c\uc2a8 \uc81c\ub3c5\ubcf4\ub2e4 \ub6f0\uc5b4\ub09c \uc7ac\ub2a5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "What talent does Admiral Yi Sun-sin have better than Admiral Nelson?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc774\uc21c\uc2e0 \uc81c\ub3c5\uc774 \ub12c\uc2a8 \uc81c\ub3c5\ubcf4\ub2e4 \ub6f0\uc5b4\ub09c \uc7ac\ub2a5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Welches Talent hat Admiral Yi Sun-sin besser als Admiral Nelson?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc774\uc21c\uc2e0 \uc81c\ub3c5\uc774 \ub12c\uc2a8 \uc81c\ub3c5\ubcf4\ub2e4 \ub6f0\uc5b4\ub09c \uc7ac\ub2a5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Quel talent l&#39;amiral Yi Sun-sin a-t-il meilleur que l&#39;amiral Nelson ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc774\uc21c\uc2e0 \uc81c\ub3c5\uc774 \ub12c\uc2a8 \uc81c\ub3c5\ubcf4\ub2e4 \ub6f0\uc5b4\ub09c \uc7ac\ub2a5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u0110\u00f4 \u0111\u1ed1c Yi Sun-sin c\u00f3 t\u00e0i n\u0103ng g\u00ec h\u01a1n \u0110\u00f4 \u0111\u1ed1c Nelson?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc774\uc21c\uc2e0 \uc81c\ub3c5\uc774 \ub12c\uc2a8 \uc81c\ub3c5\ubcf4\ub2e4 \ub6f0\uc5b4\ub09c \uc7ac\ub2a5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u674e\u821c\u81e3\u4e0a\u5c06\u6bd4\u7eb3\u5c14\u900a\u4e0a\u5c06\u6709\u4ec0\u4e48\u624d\u80fd\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc601\ud654 \ubca4\ud5c8\uc5d0\uc11c \uc544\ub9ac\uc6b0\uc2a4\ub97c \ub9de\uc774\ud558\ub294 \ud658\uc601 \ud37c\ub808\uc774\ub4dc\uac00 \ud3bc\uccd0\uc9c4 \uc9c0\uc5ed\uc740?", "translated_query": "In the movie Ben-Hur, where is the welcoming parade to welcome Arius held?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc601\ud654 \ubca4\ud5c8\uc5d0\uc11c \uc544\ub9ac\uc6b0\uc2a4\ub97c \ub9de\uc774\ud558\ub294 \ud658\uc601 \ud37c\ub808\uc774\ub4dc\uac00 \ud3bc\uccd0\uc9c4 \uc9c0\uc5ed\uc740?", "translated_query": "Wo findet im Film Ben-Hur die Willkommensparade zur Begr\u00fc\u00dfung von Arius statt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc601\ud654 \ubca4\ud5c8\uc5d0\uc11c \uc544\ub9ac\uc6b0\uc2a4\ub97c \ub9de\uc774\ud558\ub294 \ud658\uc601 \ud37c\ub808\uc774\ub4dc\uac00 \ud3bc\uccd0\uc9c4 \uc9c0\uc5ed\uc740?", "translated_query": "Dans le film Ben-Hur, o\u00f9 se d\u00e9roule le d\u00e9fil\u00e9 de bienvenue pour accueillir Arius\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc601\ud654 \ubca4\ud5c8\uc5d0\uc11c \uc544\ub9ac\uc6b0\uc2a4\ub97c \ub9de\uc774\ud558\ub294 \ud658\uc601 \ud37c\ub808\uc774\ub4dc\uac00 \ud3bc\uccd0\uc9c4 \uc9c0\uc5ed\uc740?", "translated_query": "Trong phim Ben-Hur, cu\u1ed9c di\u1ec5u h\u00e0nh ch\u00e0o \u0111\u00f3n Arius \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc601\ud654 \ubca4\ud5c8\uc5d0\uc11c \uc544\ub9ac\uc6b0\uc2a4\ub97c \ub9de\uc774\ud558\ub294 \ud658\uc601 \ud37c\ub808\uc774\ub4dc\uac00 \ud3bc\uccd0\uc9c4 \uc9c0\uc5ed\uc740?", "translated_query": "\u7535\u5f71\u300a\u5bbe\u865a\u300b\u4e2d\uff0c\u6b22\u8fce\u963f\u91cc\u4e4c\u65af\u7684\u6b22\u8fce\u6e38\u884c\u5728\u54ea\u91cc\u4e3e\u884c\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc544\ub974\ud0a4\uba54\ub370\uc2a4\uac00 \ud788\uc5d0\ub85c 2\uc138\uc758 \ubd80\ud0c1\uc744 \ubc1b\uc544 \uc81c\uc791\ud55c \uac83\uc740?", "translated_query": "What did Archimedes produce at the request of Hiero II?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc544\ub974\ud0a4\uba54\ub370\uc2a4\uac00 \ud788\uc5d0\ub85c 2\uc138\uc758 \ubd80\ud0c1\uc744 \ubc1b\uc544 \uc81c\uc791\ud55c \uac83\uc740?", "translated_query": "Was produzierte Archimedes auf Wunsch von Hiero II.?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc544\ub974\ud0a4\uba54\ub370\uc2a4\uac00 \ud788\uc5d0\ub85c 2\uc138\uc758 \ubd80\ud0c1\uc744 \ubc1b\uc544 \uc81c\uc791\ud55c \uac83\uc740?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qu&#39;Archim\u00e8de a produit \u00e0 la demande de Hi\u00e9ron II ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc544\ub974\ud0a4\uba54\ub370\uc2a4\uac00 \ud788\uc5d0\ub85c 2\uc138\uc758 \ubd80\ud0c1\uc744 \ubc1b\uc544 \uc81c\uc791\ud55c \uac83\uc740?", "translated_query": "Archimedes \u0111\u00e3 s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\u1eefng g\u00ec theo y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a Hiero II?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc544\ub974\ud0a4\uba54\ub370\uc2a4\uac00 \ud788\uc5d0\ub85c 2\uc138\uc758 \ubd80\ud0c1\uc744 \ubc1b\uc544 \uc81c\uc791\ud55c \uac83\uc740?", "translated_query": "\u963f\u57fa\u7c73\u5fb7\u5e94\u5e0c\u7f57\u4e8c\u4e16\u7684\u8981\u6c42\u5236\u9020\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud3ec\uc640 \uacb0\ud63c\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00", "translated_query": "Who married Poe?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud3ec\uc640 \uacb0\ud63c\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00", "translated_query": "Wer hat Poe geheiratet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud3ec\uc640 \uacb0\ud63c\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00", "translated_query": "Qui a \u00e9pous\u00e9 Poe ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud3ec\uc640 \uacb0\ud63c\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 c\u01b0\u1edbi Poe?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud3ec\uc640 \uacb0\ud63c\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00", "translated_query": "\u8c01\u5ac1\u7ed9\u4e86\u5761\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "2004\ub144\ubd80\ud130 \ud65c\ub3d9\ud558\uae30 \uc2dc\uc791\ud55c \ud0d0\uc0ac \ub85c\ubc84 \uc624\ud37c\ud29c\ub2c8\ud2f0\uac00 \ud0d0\uc0ac\ud558\ub294 \ud589\uc131\uc740?", "translated_query": "What planet is explored by the exploration rover Opportunity, which began operating in 2004?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2004\ub144\ubd80\ud130 \ud65c\ub3d9\ud558\uae30 \uc2dc\uc791\ud55c \ud0d0\uc0ac \ub85c\ubc84 \uc624\ud37c\ud29c\ub2c8\ud2f0\uac00 \ud0d0\uc0ac\ud558\ub294 \ud589\uc131\uc740?", "translated_query": "Welchen Planeten erkundet der Explorationsrover Opportunity, der 2004 seinen Betrieb aufnahm?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2004\ub144\ubd80\ud130 \ud65c\ub3d9\ud558\uae30 \uc2dc\uc791\ud55c \ud0d0\uc0ac \ub85c\ubc84 \uc624\ud37c\ud29c\ub2c8\ud2f0\uac00 \ud0d0\uc0ac\ud558\ub294 \ud589\uc131\uc740?", "translated_query": "Quelle plan\u00e8te est explor\u00e9e par le rover d&#39;exploration Opportunity, qui a commenc\u00e9 \u00e0 fonctionner en 2004\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2004\ub144\ubd80\ud130 \ud65c\ub3d9\ud558\uae30 \uc2dc\uc791\ud55c \ud0d0\uc0ac \ub85c\ubc84 \uc624\ud37c\ud29c\ub2c8\ud2f0\uac00 \ud0d0\uc0ac\ud558\ub294 \ud589\uc131\uc740?", "translated_query": "H\u00e0nh tinh n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u00e1m ph\u00e1 b\u1edfi t\u00e0u th\u00e1m hi\u1ec3m Opportunity, b\u1eaft \u0111\u1ea7u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00e0o n\u0103m 2004?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2004\ub144\ubd80\ud130 \ud65c\ub3d9\ud558\uae30 \uc2dc\uc791\ud55c \ud0d0\uc0ac \ub85c\ubc84 \uc624\ud37c\ud29c\ub2c8\ud2f0\uac00 \ud0d0\uc0ac\ud558\ub294 \ud589\uc131\uc740?", "translated_query": "2004 \u5e74\u5f00\u59cb\u8fd0\u884c\u7684\u673a\u9047\u53f7\u706b\u661f\u8f66\u6b63\u5728\u63a2\u7d22\u54ea\u9897\u884c\u661f\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubca0\uc77c\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00 4\ub3000\uc73c\ub85c \uc2b9\ub9ac\ud588\ub358 FA\ucef5 \uc0c1\ub300\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Who was the FA Cup opponent that Bale entered and won 4-0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubca0\uc77c\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00 4\ub3000\uc73c\ub85c \uc2b9\ub9ac\ud588\ub358 FA\ucef5 \uc0c1\ub300\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Wer war der FA-Cup-Gegner, an dem Bale teilnahm und den er mit 4:0 gewann?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubca0\uc77c\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00 4\ub3000\uc73c\ub85c \uc2b9\ub9ac\ud588\ub358 FA\ucef5 \uc0c1\ub300\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Quel \u00e9tait l&#39;adversaire de la FA Cup que Bale a engag\u00e9 et remport\u00e9 4-0 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubca0\uc77c\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00 4\ub3000\uc73c\ub85c \uc2b9\ub9ac\ud588\ub358 FA\ucef5 \uc0c1\ub300\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "\u0110\u1ed1i th\u1ee7 t\u1ea1i FA Cup m\u00e0 Bale v\u00e0o s\u00e2n v\u00e0 th\u1eafng 4-0 l\u00e0 ai?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubca0\uc77c\uc774 \ub4e4\uc5b4\uac00 4\ub3000\uc73c\ub85c \uc2b9\ub9ac\ud588\ub358 FA\ucef5 \uc0c1\ub300\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "\u8d1d\u5c14\u8fdb\u519b\u5e764-0\u83b7\u80dc\u7684\u8db3\u603b\u676f\u5bf9\u624b\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc774\uc2ac\ub78c\uad50\uc5d0\uc11c \uc808\ub300\uc801\uc778 \uc608\uc5b8\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Who is the absolute prophet in Islam?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc774\uc2ac\ub78c\uad50\uc5d0\uc11c \uc808\ub300\uc801\uc778 \uc608\uc5b8\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Wer ist der absolute Prophet im Islam?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc774\uc2ac\ub78c\uad50\uc5d0\uc11c \uc808\ub300\uc801\uc778 \uc608\uc5b8\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Qui est le proph\u00e8te absolu en Islam ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc774\uc2ac\ub78c\uad50\uc5d0\uc11c \uc808\ub300\uc801\uc778 \uc608\uc5b8\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Ai l\u00e0 nh\u00e0 ti\u00ean tri tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i trong \u0111\u1ea1o H\u1ed3i?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc774\uc2ac\ub78c\uad50\uc5d0\uc11c \uc808\ub300\uc801\uc778 \uc608\uc5b8\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "\u8c01\u662f\u4f0a\u65af\u5170\u6559\u7684\u7edd\u5bf9\u5148\u77e5\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud604\ub300\uc815\uacf5 \uc804\ub3d9\ucc28\uc758 \uc81c\uc5b4\uc7a5\uce58\ub294 \ubb34\uc2a8 \ubaa8\uc591\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c \ubc30\uce58\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\uac00? ", "translated_query": "What shape and form is the control device of Hyundai Precision Electric trains arranged? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud604\ub300\uc815\uacf5 \uc804\ub3d9\ucc28\uc758 \uc81c\uc5b4\uc7a5\uce58\ub294 \ubb34\uc2a8 \ubaa8\uc591\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c \ubc30\uce58\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\uac00? ", "translated_query": "Welche Form und Gestalt hat das Steuerger\u00e4t der Hyundai Precision Electric-Z\u00fcge? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud604\ub300\uc815\uacf5 \uc804\ub3d9\ucc28\uc758 \uc81c\uc5b4\uc7a5\uce58\ub294 \ubb34\uc2a8 \ubaa8\uc591\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c \ubc30\uce58\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\uac00? ", "translated_query": "Quelle forme et quelle forme est dispos\u00e9 le dispositif de commande des trains Hyundai Precision Electric ? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud604\ub300\uc815\uacf5 \uc804\ub3d9\ucc28\uc758 \uc81c\uc5b4\uc7a5\uce58\ub294 \ubb34\uc2a8 \ubaa8\uc591\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c \ubc30\uce58\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\uac00? ", "translated_query": "Thi\u1ebft b\u1ecb \u0111i\u1ec1u khi\u1ec3n c\u1ee7a \u0111o\u00e0n t\u00e0u Hyundai Precision Electric \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed1 tr\u00ed c\u00f3 h\u00ecnh d\u1ea1ng v\u00e0 h\u00ecnh th\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o? ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud604\ub300\uc815\uacf5 \uc804\ub3d9\ucc28\uc758 \uc81c\uc5b4\uc7a5\uce58\ub294 \ubb34\uc2a8 \ubaa8\uc591\uc758 \ud615\ud0dc\ub85c \ubc30\uce58\ub418\uc5b4 \uc788\ub294\uac00? ", "translated_query": "\u73b0\u4ee3\u7cbe\u5bc6\u7535\u52a8\u5217\u8f66\u7684\u63a7\u5236\u88c5\u7f6e\u5e03\u7f6e\u6210\u4ec0\u4e48\u5f62\u72b6\u548c\u5f62\u5f0f\uff1f ", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uace0\ub9ac 1\ud638\uae30\uc758 \uc124\uacc4\uc218\uba85\uc740 \uba87\ub144\uc774\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "How many years was the design life of Kori Unit 1?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uace0\ub9ac 1\ud638\uae30\uc758 \uc124\uacc4\uc218\uba85\uc740 \uba87\ub144\uc774\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Wie viele Jahre betrug die geplante Lebensdauer von Kori Unit 1?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uace0\ub9ac 1\ud638\uae30\uc758 \uc124\uacc4\uc218\uba85\uc740 \uba87\ub144\uc774\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Quelle est la dur\u00e9e de vie pr\u00e9vue de l&#39;unit\u00e9 Kori 1\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uace0\ub9ac 1\ud638\uae30\uc758 \uc124\uacc4\uc218\uba85\uc740 \uba87\ub144\uc774\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Tu\u1ed5i th\u1ecd thi\u1ebft k\u1ebf c\u1ee7a Kori T\u1ed5 m\u00e1y 1 l\u00e0 bao nhi\u00eau n\u0103m?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uace0\ub9ac 1\ud638\uae30\uc758 \uc124\uacc4\uc218\uba85\uc740 \uba87\ub144\uc774\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "\u79d1\u91cc1\u53f7\u673a\u7ec4\u7684\u8bbe\u8ba1\u5bff\u547d\u662f\u591a\u5c11\u5e74\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "1958\ub144 \uc77c\ubcf8\uc5d0\uc11c \ucd5c\ucd08\ub85c \uc778\uc2a4\ud134\ud2b8 \uce58\ud0a8 \ub77c\uba74\uc744 \ubc1c\ub9e4\ud55c \uae30\uc5c5\uc740?", "translated_query": "Which company first released instant chicken ramen in Japan in 1958?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1958\ub144 \uc77c\ubcf8\uc5d0\uc11c \ucd5c\ucd08\ub85c \uc778\uc2a4\ud134\ud2b8 \uce58\ud0a8 \ub77c\uba74\uc744 \ubc1c\ub9e4\ud55c \uae30\uc5c5\uc740?", "translated_query": "Welches Unternehmen brachte 1958 in Japan erstmals Instant-H\u00fchnchen-Ramen auf den Markt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1958\ub144 \uc77c\ubcf8\uc5d0\uc11c \ucd5c\ucd08\ub85c \uc778\uc2a4\ud134\ud2b8 \uce58\ud0a8 \ub77c\uba74\uc744 \ubc1c\ub9e4\ud55c \uae30\uc5c5\uc740?", "translated_query": "Quelle entreprise a lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois des ramen instantan\u00e9s au poulet au Japon en 1958\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1958\ub144 \uc77c\ubcf8\uc5d0\uc11c \ucd5c\ucd08\ub85c \uc778\uc2a4\ud134\ud2b8 \uce58\ud0a8 \ub77c\uba74\uc744 \ubc1c\ub9e4\ud55c \uae30\uc5c5\uc740?", "translated_query": "C\u00f4ng ty n\u00e0o l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean ph\u00e1t h\u00e0nh ramen g\u00e0 \u0103n li\u1ec1n t\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u00e0o n\u0103m 1958?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1958\ub144 \uc77c\ubcf8\uc5d0\uc11c \ucd5c\ucd08\ub85c \uc778\uc2a4\ud134\ud2b8 \uce58\ud0a8 \ub77c\uba74\uc744 \ubc1c\ub9e4\ud55c \uae30\uc5c5\uc740?", "translated_query": "1958 \u5e74\uff0c\u54ea\u5bb6\u516c\u53f8\u9996\u5148\u5728\u65e5\u672c\u63a8\u51fa\u5373\u98df\u9e21\u8089\u62c9\u9762\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubbfc\uc911\ub2f9 \ucc3d\ub2f9 \ucd9c\ubc94\uc2dd\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Where was the launch ceremony of the People&#39;s Party held?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubbfc\uc911\ub2f9 \ucc3d\ub2f9 \ucd9c\ubc94\uc2dd\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Wo fand die Gr\u00fcndungszeremonie der Volkspartei statt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubbfc\uc911\ub2f9 \ucc3d\ub2f9 \ucd9c\ubc94\uc2dd\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "O\u00f9 s&#39;est d\u00e9roul\u00e9e la c\u00e9r\u00e9monie de lancement du Parti populaire ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubbfc\uc911\ub2f9 \ucc3d\ub2f9 \ucd9c\ubc94\uc2dd\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "L\u1ec5 ra m\u1eaft \u0110\u1ea3ng Nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubbfc\uc911\ub2f9 \ucc3d\ub2f9 \ucd9c\ubc94\uc2dd\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc9c4\ud589\ub418\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "\u4eba\u6c11\u515a\u7684\u6210\u7acb\u4eea\u5f0f\u5728\u54ea\u91cc\u4e3e\u884c\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud30c\uc774\uc5b4\ud3ed\uc2a4 29, \uad6c\uae00 \ud06c\ub86c 34, \uc778\ud130\ub137 \uc775\uc2a4\ud50c\ub85c\ub7ec 11\uc758 \uba54\ubaa8\ub9ac \uc0ac\uc6a9\ub7c9\uc744 \ube44\uad50 \uc870\uc0ac\ud588\ub358 \uc5f0\ub3c4\ub294?", "translated_query": "In what year was the memory usage of Firefox 29, Google Chrome 34, and Internet Explorer 11 compared?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud30c\uc774\uc5b4\ud3ed\uc2a4 29, \uad6c\uae00 \ud06c\ub86c 34, \uc778\ud130\ub137 \uc775\uc2a4\ud50c\ub85c\ub7ec 11\uc758 \uba54\ubaa8\ub9ac \uc0ac\uc6a9\ub7c9\uc744 \ube44\uad50 \uc870\uc0ac\ud588\ub358 \uc5f0\ub3c4\ub294?", "translated_query": "In welchem Jahr wurde der Speichernutzungsvergleich von Firefox 29, Google Chrome 34 und Internet Explorer 11 durchgef\u00fchrt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud30c\uc774\uc5b4\ud3ed\uc2a4 29, \uad6c\uae00 \ud06c\ub86c 34, \uc778\ud130\ub137 \uc775\uc2a4\ud50c\ub85c\ub7ec 11\uc758 \uba54\ubaa8\ub9ac \uc0ac\uc6a9\ub7c9\uc744 \ube44\uad50 \uc870\uc0ac\ud588\ub358 \uc5f0\ub3c4\ub294?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e l&#39;utilisation de la m\u00e9moire de Firefox 29, Google Chrome 34 et Internet Explorer 11 a-t-elle \u00e9t\u00e9 compar\u00e9e\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud30c\uc774\uc5b4\ud3ed\uc2a4 29, \uad6c\uae00 \ud06c\ub86c 34, \uc778\ud130\ub137 \uc775\uc2a4\ud50c\ub85c\ub7ec 11\uc758 \uba54\ubaa8\ub9ac \uc0ac\uc6a9\ub7c9\uc744 \ube44\uad50 \uc870\uc0ac\ud588\ub358 \uc5f0\ub3c4\ub294?", "translated_query": "M\u1ee9c s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ed9 nh\u1edb c\u1ee7a Firefox 29, Google Chrome 34 v\u00e0 Internet Explorer 11 \u0111\u01b0\u1ee3c so s\u00e1nh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud30c\uc774\uc5b4\ud3ed\uc2a4 29, \uad6c\uae00 \ud06c\ub86c 34, \uc778\ud130\ub137 \uc775\uc2a4\ud50c\ub85c\ub7ec 11\uc758 \uba54\ubaa8\ub9ac \uc0ac\uc6a9\ub7c9\uc744 \ube44\uad50 \uc870\uc0ac\ud588\ub358 \uc5f0\ub3c4\ub294?", "translated_query": "Firefox 29\u3001Google Chrome 34 \u548c Internet Explorer 11 \u7684\u5185\u5b58\u4f7f\u7528\u60c5\u51b5\u662f\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u8fdb\u884c\u6bd4\u8f83\u7684\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc804\uad6d\ub3c4\uac10\uc5d0\uc11c \uce58\ucf54\ub9ac\ud0c0\uc758 \ub4f1\ub85d\ubc88\ud638\ub294?", "translated_query": "What is Chikorita&#39;s registration number in the National Encyclopedia?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc804\uad6d\ub3c4\uac10\uc5d0\uc11c \uce58\ucf54\ub9ac\ud0c0\uc758 \ub4f1\ub85d\ubc88\ud638\ub294?", "translated_query": "Wie lautet Chikoritas Registrierungsnummer in der National Encyclopedia?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc804\uad6d\ub3c4\uac10\uc5d0\uc11c \uce58\ucf54\ub9ac\ud0c0\uc758 \ub4f1\ub85d\ubc88\ud638\ub294?", "translated_query": "Quel est le num\u00e9ro d&#39;enregistrement de Chikorita dans l&#39;Encyclop\u00e9die nationale ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc804\uad6d\ub3c4\uac10\uc5d0\uc11c \uce58\ucf54\ub9ac\ud0c0\uc758 \ub4f1\ub85d\ubc88\ud638\ub294?", "translated_query": "S\u1ed1 \u0111\u0103ng k\u00fd c\u1ee7a Chikorita trong B\u00e1ch khoa to\u00e0n th\u01b0 qu\u1ed1c gia l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc804\uad6d\ub3c4\uac10\uc5d0\uc11c \uce58\ucf54\ub9ac\ud0c0\uc758 \ub4f1\ub85d\ubc88\ud638\ub294?", "translated_query": "Chikorita \u5728\u56fd\u5bb6\u767e\u79d1\u5168\u4e66\u4e2d\u7684\u6ce8\u518c\u53f7\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ucda9\ub0a8\ubc29\uc801 \uc608\uc0b0\uacf5\uc7a5 \uc900\uacf5\ud654 \ud64d\ucf69 \ud604\uc9c0 \ubc95\uc778\uc774 \uc124\ub9bd\ub41c \ud574\ub294?", "translated_query": "Completion of Chungnam Spinning Yesan Factory In what year was the local corporation in Hong Kong established?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ucda9\ub0a8\ubc29\uc801 \uc608\uc0b0\uacf5\uc7a5 \uc900\uacf5\ud654 \ud64d\ucf69 \ud604\uc9c0 \ubc95\uc778\uc774 \uc124\ub9bd\ub41c \ud574\ub294?", "translated_query": "Fertigstellung der Chungnam Spinning Yesan Factory. In welchem Jahr wurde das lokale Unternehmen in Hongkong gegr\u00fcndet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ucda9\ub0a8\ubc29\uc801 \uc608\uc0b0\uacf5\uc7a5 \uc900\uacf5\ud654 \ud64d\ucf69 \ud604\uc9c0 \ubc95\uc778\uc774 \uc124\ub9bd\ub41c \ud574\ub294?", "translated_query": "Ach\u00e8vement de l&#39;usine Yesan de Chungnam Spinning En quelle ann\u00e9e la soci\u00e9t\u00e9 locale de Hong Kong a-t-elle \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ucda9\ub0a8\ubc29\uc801 \uc608\uc0b0\uacf5\uc7a5 \uc900\uacf5\ud654 \ud64d\ucf69 \ud604\uc9c0 \ubc95\uc778\uc774 \uc124\ub9bd\ub41c \ud574\ub294?", "translated_query": "Ho\u00e0n th\u00e0nh Nh\u00e0 m\u00e1y k\u00e9o s\u1ee3i Chungnam Yesan T\u1eadp \u0111o\u00e0n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u1edf H\u1ed3ng K\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ucda9\ub0a8\ubc29\uc801 \uc608\uc0b0\uacf5\uc7a5 \uc900\uacf5\ud654 \ud64d\ucf69 \ud604\uc9c0 \ubc95\uc778\uc774 \uc124\ub9bd\ub41c \ud574\ub294?", "translated_query": "\u5fe0\u5357\u7eba\u7eb1\u793c\u5c71\u5de5\u5382\u7ae3\u5de5 \u9999\u6e2f\u672c\u5730\u6cd5\u4eba\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u6210\u7acb\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ub124\ub4dc\uac00 \uac00\uc785\ud55c \ub178\ub3d9\uc790\ub4e4\uc758 \uc0ac\uad50 \ud074\ub7fd\uc740?", "translated_query": "What workers&#39; social club does Ned join?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ub124\ub4dc\uac00 \uac00\uc785\ud55c \ub178\ub3d9\uc790\ub4e4\uc758 \uc0ac\uad50 \ud074\ub7fd\uc740?", "translated_query": "Welchem Arbeiterverein tritt Ned bei?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ub124\ub4dc\uac00 \uac00\uc785\ud55c \ub178\ub3d9\uc790\ub4e4\uc758 \uc0ac\uad50 \ud074\ub7fd\uc740?", "translated_query": "\u00c0 quel club social de travailleurs Ned rejoint-il ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ub124\ub4dc\uac00 \uac00\uc785\ud55c \ub178\ub3d9\uc790\ub4e4\uc758 \uc0ac\uad50 \ud074\ub7fd\uc740?", "translated_query": "Ned tham gia c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i n\u00e0o c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ub124\ub4dc\uac00 \uac00\uc785\ud55c \ub178\ub3d9\uc790\ub4e4\uc758 \uc0ac\uad50 \ud074\ub7fd\uc740?", "translated_query": "\u5185\u5fb7\u52a0\u5165\u54ea\u4e2a\u5de5\u4eba\u793e\u4ea4\u4ff1\u4e50\u90e8\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubbf8\uc57c\uc790\ud0a4 \ud558\uc57c\uc624\uc758 \uc13c\uacfc \uce58\ud788\ub85c\uc758 \ud589\ubc29\ubd88\uba85\uc758 \ud765\ud589\uc218\uc785\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "translated_query": "How much did Hayao Miyazaki&#39;s Spirited Away make at the box office?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubbf8\uc57c\uc790\ud0a4 \ud558\uc57c\uc624\uc758 \uc13c\uacfc \uce58\ud788\ub85c\uc758 \ud589\ubc29\ubd88\uba85\uc758 \ud765\ud589\uc218\uc785\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "translated_query": "Wie viel hat Hayao Miyazakis \u201eChihiros Reise ins Zauberland\u201c an den Kinokassen eingespielt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubbf8\uc57c\uc790\ud0a4 \ud558\uc57c\uc624\uc758 \uc13c\uacfc \uce58\ud788\ub85c\uc758 \ud589\ubc29\ubd88\uba85\uc758 \ud765\ud589\uc218\uc785\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "translated_query": "Combien a gagn\u00e9 Le Voyage de Chihiro de Hayao Miyazaki au box-office ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubbf8\uc57c\uc790\ud0a4 \ud558\uc57c\uc624\uc758 \uc13c\uacfc \uce58\ud788\ub85c\uc758 \ud589\ubc29\ubd88\uba85\uc758 \ud765\ud589\uc218\uc785\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "translated_query": "Spirited Away c\u1ee7a Hayao Miyazaki \u0111\u00e3 ki\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau \u1edf ph\u00f2ng v\u00e9?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubbf8\uc57c\uc790\ud0a4 \ud558\uc57c\uc624\uc758 \uc13c\uacfc \uce58\ud788\ub85c\uc758 \ud589\ubc29\ubd88\uba85\uc758 \ud765\ud589\uc218\uc785\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc77c\uae4c\uc694?", "translated_query": "\u5bab\u5d0e\u9a8f\u7684\u300a\u5343\u4e0e\u5343\u5bfb\u300b\u7968\u623f\u591a\u5c11\u94b1\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc6b0\ub4dc\uc2a4\ud1a1\uc758 \ud1a0\ub9c8\uc2a4 \uacf5\uc791\uc774 \uce58\uc548\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub3d9\ubc18\ud55c \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "What did Thomas Duke of Woodstock bring with him to keep the peace?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc6b0\ub4dc\uc2a4\ud1a1\uc758 \ud1a0\ub9c8\uc2a4 \uacf5\uc791\uc774 \uce58\uc548\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub3d9\ubc18\ud55c \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Was brachte Thomas Duke of Woodstock mit, um den Frieden zu wahren?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc6b0\ub4dc\uc2a4\ud1a1\uc758 \ud1a0\ub9c8\uc2a4 \uacf5\uc791\uc774 \uce58\uc548\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub3d9\ubc18\ud55c \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Qu&#39;a apport\u00e9 Thomas duc de Woodstock pour maintenir la paix ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc6b0\ub4dc\uc2a4\ud1a1\uc758 \ud1a0\ub9c8\uc2a4 \uacf5\uc791\uc774 \uce58\uc548\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub3d9\ubc18\ud55c \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Thomas Duke of Woodstock \u0111\u00e3 mang theo g\u00ec \u0111\u1ec3 gi\u1eef h\u00f2a b\u00ecnh?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc6b0\ub4dc\uc2a4\ud1a1\uc758 \ud1a0\ub9c8\uc2a4 \uacf5\uc791\uc774 \uce58\uc548\uc744 \uc720\uc9c0\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ub3d9\ubc18\ud55c \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u4f0d\u5fb7\u65af\u6258\u514b\u7684\u6258\u9a6c\u65af\u516c\u7235\u5e26\u6765\u4e86\u4ec0\u4e48\u6765\u7ef4\u6301\u548c\u5e73\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud06c\ub8e8\uc988 \ud328\ubc00\ub9ac\uc758 \uc81c\uc791\uc0ac\ub294?", "translated_query": "What is the production company of the Cruise Family?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud06c\ub8e8\uc988 \ud328\ubc00\ub9ac\uc758 \uc81c\uc791\uc0ac\ub294?", "translated_query": "Was ist die Produktionsfirma der Cruise Family?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud06c\ub8e8\uc988 \ud328\ubc00\ub9ac\uc758 \uc81c\uc791\uc0ac\ub294?", "translated_query": "Quelle est la soci\u00e9t\u00e9 de production de Cruise Family ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud06c\ub8e8\uc988 \ud328\ubc00\ub9ac\uc758 \uc81c\uc791\uc0ac\ub294?", "translated_query": "C\u00f4ng ty s\u1ea3n xu\u1ea5t Cruise Family l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud06c\ub8e8\uc988 \ud328\ubc00\ub9ac\uc758 \uc81c\uc791\uc0ac\ub294?", "translated_query": "\u300a\u514b\u9c81\u65af\u5bb6\u65cf\u300b\u7684\u5236\u4f5c\u516c\u53f8\u662f\u54ea\u5bb6\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubbf8\uad6d\uc740 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c 3,4\uc704\uc758 \ub113\uc740 \uba74\uc801\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4. \ubcf8\ud1a0\uc758 \uba74\uc801\uc740?", "translated_query": "The United States has the third or fourth largest area in the world. What is the area of the mainland?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubbf8\uad6d\uc740 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c 3,4\uc704\uc758 \ub113\uc740 \uba74\uc801\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4. \ubcf8\ud1a0\uc758 \uba74\uc801\uc740?", "translated_query": "Die Vereinigten Staaten haben die dritt- oder viertgr\u00f6\u00dfte Fl\u00e4che der Welt. Wie gro\u00df ist die Fl\u00e4che des Festlandes?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubbf8\uad6d\uc740 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c 3,4\uc704\uc758 \ub113\uc740 \uba74\uc801\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4. \ubcf8\ud1a0\uc758 \uba74\uc801\uc740?", "translated_query": "Les \u00c9tats-Unis poss\u00e8dent la troisi\u00e8me ou la quatri\u00e8me plus grande superficie au monde. Quelle est la superficie du continent ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubbf8\uad6d\uc740 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c 3,4\uc704\uc758 \ub113\uc740 \uba74\uc801\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4. \ubcf8\ud1a0\uc758 \uba74\uc801\uc740?", "translated_query": "Hoa K\u1ef3 c\u00f3 di\u1ec7n t\u00edch l\u1edbn th\u1ee9 ba ho\u1eb7c th\u1ee9 t\u01b0 tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi. Di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u1ea5t li\u1ec1n l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubbf8\uad6d\uc740 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c 3,4\uc704\uc758 \ub113\uc740 \uba74\uc801\uc744 \uac00\uc84c\ub2e4. \ubcf8\ud1a0\uc758 \uba74\uc801\uc740?", "translated_query": "\u7f8e\u56fd\u7684\u9762\u79ef\u4f4d\u5c45\u4e16\u754c\u7b2c\u4e09\u6216\u7b2c\u56db\u3002\u5927\u9646\u9762\u79ef\u6709\u591a\u5927\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uad8c\ud76c\uc815 \uc774\ud504 \uc0ac\ubb34\uad6d\uc7a5\uc740 \ud654\ud3d0\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc5ec\uc131\uc740 \uc5b4\ub5a0\ud55c \ud55c \uba74\ub9cc\uc744 \ub300\ud45c\ud574\uc11c\ub294 \uc548\ub41c\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Did IF Secretary General Kwon Hee-jung say that women on currency should not represent only one side?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uad8c\ud76c\uc815 \uc774\ud504 \uc0ac\ubb34\uad6d\uc7a5\uc740 \ud654\ud3d0\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc5ec\uc131\uc740 \uc5b4\ub5a0\ud55c \ud55c \uba74\ub9cc\uc744 \ub300\ud45c\ud574\uc11c\ub294 \uc548\ub41c\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Hat IF-Generalsekret\u00e4r Kwon Hee-jung gesagt, dass Frauen in W\u00e4hrungsfragen nicht nur eine Seite vertreten sollten?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uad8c\ud76c\uc815 \uc774\ud504 \uc0ac\ubb34\uad6d\uc7a5\uc740 \ud654\ud3d0\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc5ec\uc131\uc740 \uc5b4\ub5a0\ud55c \ud55c \uba74\ub9cc\uc744 \ub300\ud45c\ud574\uc11c\ub294 \uc548\ub41c\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FI, Kwon Hee-jung, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 que les femmes en mati\u00e8re de monnaie ne devraient pas repr\u00e9senter un seul camp ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uad8c\ud76c\uc815 \uc774\ud504 \uc0ac\ubb34\uad6d\uc7a5\uc740 \ud654\ud3d0\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc5ec\uc131\uc740 \uc5b4\ub5a0\ud55c \ud55c \uba74\ub9cc\uc744 \ub300\ud45c\ud574\uc11c\ub294 \uc548\ub41c\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "T\u1ed5ng th\u01b0 k\u00fd IF Kwon Hee-jung c\u00f3 n\u00f3i r\u1eb1ng ph\u1ee5 n\u1eef v\u1ec1 ti\u1ec1n t\u1ec7 kh\u00f4ng n\u00ean ch\u1ec9 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho m\u1ed9t b\u00ean?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uad8c\ud76c\uc815 \uc774\ud504 \uc0ac\ubb34\uad6d\uc7a5\uc740 \ud654\ud3d0\uc5d0 \ub4e4\uc5b4\uac08 \uc5ec\uc131\uc740 \uc5b4\ub5a0\ud55c \ud55c \uba74\ub9cc\uc744 \ub300\ud45c\ud574\uc11c\ub294 \uc548\ub41c\ub2e4\uace0 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "IF\u79d8\u4e66\u957f\u6743\u7199\u6b63\u662f\u5426\u8bf4\u8fc7\u8d27\u5e01\u4e0a\u7684\u5973\u6027\u4e0d\u5e94\u53ea\u4ee3\u8868\u4e00\u65b9\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "2017\ub144\uae4c\uc9c0 \ud559\uc0ac\uc0ac\uad00 \uacfc\uc815\uc73c\ub85c \ubc30\ucd9c\ub41c \uc7a5\uc131\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "How many generals have been produced through the bachelor&#39;s officer program as of 2017?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2017\ub144\uae4c\uc9c0 \ud559\uc0ac\uc0ac\uad00 \uacfc\uc815\uc73c\ub85c \ubc30\ucd9c\ub41c \uc7a5\uc131\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "Wie viele Gener\u00e4le wurden bis 2017 im Rahmen des Bachelor-Offiziersprogramms ausgebildet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2017\ub144\uae4c\uc9c0 \ud559\uc0ac\uc0ac\uad00 \uacfc\uc815\uc73c\ub85c \ubc30\ucd9c\ub41c \uc7a5\uc131\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "Combien de g\u00e9n\u00e9raux ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans le cadre du programme de licence d&#39;officier en 2017\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2017\ub144\uae4c\uc9c0 \ud559\uc0ac\uc0ac\uad00 \uacfc\uc815\uc73c\ub85c \ubc30\ucd9c\ub41c \uc7a5\uc131\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau t\u01b0\u1edbng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o th\u00f4ng qua ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1eed nh\u00e2n s\u0129 quan t\u00ednh \u0111\u1ebfn n\u0103m 2017?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2017\ub144\uae4c\uc9c0 \ud559\uc0ac\uc0ac\uad00 \uacfc\uc815\uc73c\ub85c \ubc30\ucd9c\ub41c \uc7a5\uc131\uc740 \ucd1d \uba87 \uba85\uc778\uac00?", "translated_query": "\u622a\u81f3 2017 \u5e74\uff0c\u901a\u8fc7\u5b66\u58eb\u519b\u5b98\u8ba1\u5212\u57f9\u517b\u4e86\u591a\u5c11\u5c06\u519b\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc0c8\ub85c\uc6b4 \ube44\uc9c0\ub2c8\uc2a4 \ubaa8\ub378\ub85c \ud30c\ub808\ud1a0 \ubc95\uce59\uc5d0 \ubc18\ub300\ub418\ub294 \ud604\uc0c1\uc740?", "translated_query": "What is the opposite of Pareto&#39;s law as a new business model?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc0c8\ub85c\uc6b4 \ube44\uc9c0\ub2c8\uc2a4 \ubaa8\ub378\ub85c \ud30c\ub808\ud1a0 \ubc95\uce59\uc5d0 \ubc18\ub300\ub418\ub294 \ud604\uc0c1\uc740?", "translated_query": "Was ist das Gegenteil des Pareto-Gesetzes als neues Gesch\u00e4ftsmodell?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc0c8\ub85c\uc6b4 \ube44\uc9c0\ub2c8\uc2a4 \ubaa8\ub378\ub85c \ud30c\ub808\ud1a0 \ubc95\uce59\uc5d0 \ubc18\ub300\ub418\ub294 \ud604\uc0c1\uc740?", "translated_query": "Quel est le contraire de la loi de Pareto en tant que nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc0c8\ub85c\uc6b4 \ube44\uc9c0\ub2c8\uc2a4 \ubaa8\ub378\ub85c \ud30c\ub808\ud1a0 \ubc95\uce59\uc5d0 \ubc18\ub300\ub418\ub294 \ud604\uc0c1\uc740?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec tr\u00e1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi quy lu\u1eadt Pareto trong m\u00f4 h\u00ecnh kinh doanh m\u1edbi?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc0c8\ub85c\uc6b4 \ube44\uc9c0\ub2c8\uc2a4 \ubaa8\ub378\ub85c \ud30c\ub808\ud1a0 \ubc95\uce59\uc5d0 \ubc18\ub300\ub418\ub294 \ud604\uc0c1\uc740?", "translated_query": "\u4f5c\u4e3a\u4e00\u79cd\u65b0\u7684\u5546\u4e1a\u6a21\u5f0f\uff0c\u5e15\u7d2f\u6258\u6cd5\u5219\u7684\u5bf9\u7acb\u9762\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ub178\ud0dc\uc6b0\uac00 \ud6c4\uacc4\uc790\ub85c \uc9c0\ubaa9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Who did Roh Tae-woo designate as his successor?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ub178\ud0dc\uc6b0\uac00 \ud6c4\uacc4\uc790\ub85c \uc9c0\ubaa9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Wen bestimmte Roh Tae-woo zu seinem Nachfolger?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ub178\ud0dc\uc6b0\uac00 \ud6c4\uacc4\uc790\ub85c \uc9c0\ubaa9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Qui Roh Tae-woo a-t-il d\u00e9sign\u00e9 comme son successeur ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ub178\ud0dc\uc6b0\uac00 \ud6c4\uacc4\uc790\ub85c \uc9c0\ubaa9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Roh Tae-woo \u0111\u00e3 ch\u1ec9 \u0111\u1ecbnh ai l\u00e0m ng\u01b0\u1eddi k\u1ebf v\u1ecb?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ub178\ud0dc\uc6b0\uac00 \ud6c4\uacc4\uc790\ub85c \uc9c0\ubaa9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "\u5362\u6cf0\u611a\u6307\u5b9a\u8c01\u4e3a\u7ee7\u4efb\u8005\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uacbd\ucc30\uc758 \uc678\uc555\uc744 \ub9c9\uae30\uc704\ud574 \uacbd\ucc30 \uac1c\ud601 \uc790\ubb38\uae30\uad00\uc778 \uacbd\ucc30\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \uc5b4\ub514 \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c \ub450\uc5c8\ub098?", "translated_query": "To prevent external pressure on the police, where was the National Police Commission, an advisory body for police reform, affiliated?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uacbd\ucc30\uc758 \uc678\uc555\uc744 \ub9c9\uae30\uc704\ud574 \uacbd\ucc30 \uac1c\ud601 \uc790\ubb38\uae30\uad00\uc778 \uacbd\ucc30\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \uc5b4\ub514 \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c \ub450\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Wo war die Nationale Polizeikommission, ein Beratungsgremium f\u00fcr die Polizeireform, angeschlossen, um externen Druck auf die Polizei zu verhindern?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uacbd\ucc30\uc758 \uc678\uc555\uc744 \ub9c9\uae30\uc704\ud574 \uacbd\ucc30 \uac1c\ud601 \uc790\ubb38\uae30\uad00\uc778 \uacbd\ucc30\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \uc5b4\ub514 \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c \ub450\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Pour emp\u00eacher toute pression ext\u00e9rieure sur la police, \u00e0 quoi \u00e9tait affili\u00e9e la Commission nationale de la police, un organe consultatif pour la r\u00e9forme de la police ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uacbd\ucc30\uc758 \uc678\uc555\uc744 \ub9c9\uae30\uc704\ud574 \uacbd\ucc30 \uac1c\ud601 \uc790\ubb38\uae30\uad00\uc778 \uacbd\ucc30\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \uc5b4\ub514 \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c \ub450\uc5c8\ub098?", "translated_query": "\u0110\u1ec3 ng\u0103n ch\u1eb7n \u00e1p l\u1ef1c t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i l\u00ean c\u1ea3nh s\u00e1t, \u1ee6y ban C\u1ea3nh s\u00e1t Qu\u1ed1c gia, c\u01a1 quan t\u01b0 v\u1ea5n c\u1ea3i c\u00e1ch c\u1ea3nh s\u00e1t, tr\u1ef1c thu\u1ed9c \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uacbd\ucc30\uc758 \uc678\uc555\uc744 \ub9c9\uae30\uc704\ud574 \uacbd\ucc30 \uac1c\ud601 \uc790\ubb38\uae30\uad00\uc778 \uacbd\ucc30\uc704\uc6d0\ud68c\ub97c \uc5b4\ub514 \uc18c\uc18d\uc73c\ub85c \ub450\uc5c8\ub098?", "translated_query": "\u4e3a\u4e86\u9632\u6b62\u8b66\u5bdf\u53d7\u5230\u5916\u90e8\u538b\u529b\uff0c\u4f5c\u4e3a\u8b66\u5bdf\u6539\u9769\u54a8\u8be2\u673a\u6784\u7684\u56fd\u5bb6\u8b66\u5bdf\u59d4\u5458\u4f1a\u96b6\u5c5e\u4e8e\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uad70\ub300\uac00\ub294\ub0a0 1991\ub144 2\uc6d46\uc77c \ub9cc\ub4e0 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "What is the name of the program created on February 6, 1991, the day of military service?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uad70\ub300\uac00\ub294\ub0a0 1991\ub144 2\uc6d46\uc77c \ub9cc\ub4e0 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Wie hei\u00dft das Programm, das am 6. Februar 1991, dem Tag des Milit\u00e4rdienstes, erstellt wurde?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uad70\ub300\uac00\ub294\ub0a0 1991\ub144 2\uc6d46\uc77c \ub9cc\ub4e0 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Quel est le nom du programme cr\u00e9\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1991, jour du service militaire ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uad70\ub300\uac00\ub294\ub0a0 1991\ub144 2\uc6d46\uc77c \ub9cc\ub4e0 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o ra v\u00e0o ng\u00e0y ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u00e2n s\u1ef1 ng\u00e0y 6 th\u00e1ng 2 n\u0103m 1991 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uad70\ub300\uac00\ub294\ub0a0 1991\ub144 2\uc6d46\uc77c \ub9cc\ub4e0 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "1991 \u5e74 2 \u6708 6 \u65e5\uff08\u5373\u670d\u5175\u5f79\u65e5\uff09\u521b\u5efa\u7684\u7a0b\u5e8f\u7684\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \ubc29\uc815\uc2dd\uc740 \ubb34\uc5c7\uc744 \ucd94\uac00\ud568\uc73c\ub85c \uc6b0\uc8fc \uc804\uccb4\uc5d0 \uc77c\ubc18\ud654\ub418\ub294\uac00?", "translated_query": "What additions make Einstein&#39;s equations generalize to the entire universe?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \ubc29\uc815\uc2dd\uc740 \ubb34\uc5c7\uc744 \ucd94\uac00\ud568\uc73c\ub85c \uc6b0\uc8fc \uc804\uccb4\uc5d0 \uc77c\ubc18\ud654\ub418\ub294\uac00?", "translated_query": "Welche Erg\u00e4nzungen f\u00fchren dazu, dass Einsteins Gleichungen auf das gesamte Universum verallgemeinert werden?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \ubc29\uc815\uc2dd\uc740 \ubb34\uc5c7\uc744 \ucd94\uac00\ud568\uc73c\ub85c \uc6b0\uc8fc \uc804\uccb4\uc5d0 \uc77c\ubc18\ud654\ub418\ub294\uac00?", "translated_query": "Quel ajout rend les \u00e9quations d\u2019Einstein g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 l\u2019univers entier ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \ubc29\uc815\uc2dd\uc740 \ubb34\uc5c7\uc744 \ucd94\uac00\ud568\uc73c\ub85c \uc6b0\uc8fc \uc804\uccb4\uc5d0 \uc77c\ubc18\ud654\ub418\ub294\uac00?", "translated_query": "Nh\u1eefng b\u1ed5 sung n\u00e0o l\u00e0m cho c\u00e1c ph\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ee7a Einstein kh\u00e1i qu\u00e1t h\u00f3a cho to\u00e0n b\u1ed9 v\u0169 tr\u1ee5?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \ubc29\uc815\uc2dd\uc740 \ubb34\uc5c7\uc744 \ucd94\uac00\ud568\uc73c\ub85c \uc6b0\uc8fc \uc804\uccb4\uc5d0 \uc77c\ubc18\ud654\ub418\ub294\uac00?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u52a0\u6cd5\u4f7f\u7231\u56e0\u65af\u5766\u65b9\u7a0b\u9002\u7528\u4e8e\u6574\u4e2a\u5b87\u5b99\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc7a5\ud310\uac1c\uc758 \uc2a4\uc2b9\uc740?", "translated_query": "Who is Jang Pan-gae\u2019s teacher?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc7a5\ud310\uac1c\uc758 \uc2a4\uc2b9\uc740?", "translated_query": "Wer ist Jang Pan-gaes Lehrer?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc7a5\ud310\uac1c\uc758 \uc2a4\uc2b9\uc740?", "translated_query": "Qui est le professeur de Jang Pan-gae ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc7a5\ud310\uac1c\uc758 \uc2a4\uc2b9\uc740?", "translated_query": "Th\u1ea7y c\u1ee7a Jang Pan-gae l\u00e0 ai?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc7a5\ud310\uac1c\uc758 \uc2a4\uc2b9\uc740?", "translated_query": "\u5f20\u677f\u76d6\u7684\u8001\u5e08\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc720\uc9c0\uad11\uc740 \uacbd\uae30\ub3c4 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\ub294\uac00?", "translated_query": "Where was Yoo Ji-gwang born in Gyeonggi-do?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc720\uc9c0\uad11\uc740 \uacbd\uae30\ub3c4 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\ub294\uac00?", "translated_query": "Wo wurde Yoo Ji-gwang in Gyeonggi-do geboren?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc720\uc9c0\uad11\uc740 \uacbd\uae30\ub3c4 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\ub294\uac00?", "translated_query": "O\u00f9 est n\u00e9 Yoo Ji-gwang \u00e0 Gyeonggi-do ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc720\uc9c0\uad11\uc740 \uacbd\uae30\ub3c4 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\ub294\uac00?", "translated_query": "Yoo Ji-gwang sinh ra \u1edf \u0111\u00e2u \u1edf Kyunggi-do?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc720\uc9c0\uad11\uc740 \uacbd\uae30\ub3c4 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ud0dc\uc5b4\ub0ac\ub294\uac00?", "translated_query": "\u5218\u667a\u5149\u51fa\u751f\u4e8e\u4eac\u757f\u9053\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uae40\uc77c\uc131\uc774 \uc870\uad6d\uad11\ubcf5\ud68c\uc5d0\uc11c \ud65c\ub3d9\ud55c \uc801\uc774 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uc8fc\uc7a5\uc758 \uc124\ub4dd\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud588\ub358 \uc774\uc720 \uc911 \ud558\ub098\ub85c \ub3d9\ubd81\ud56d\uc77c\uc5f0\uad70\uc758 \uc81c 1\ub85c\uad70\uc5d0\uc11c \uae40\uc77c\uc131\uc758 \uc9c0\uc704\ub294?", "translated_query": "One of the reasons why the claim that Kim Il-sung was never active in the Fatherland Liberation Association was unconvincing was what was Kim Il-sung&#39;s position in the 1st Army of the Northeast Anti-Japanese Alliance?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uae40\uc77c\uc131\uc774 \uc870\uad6d\uad11\ubcf5\ud68c\uc5d0\uc11c \ud65c\ub3d9\ud55c \uc801\uc774 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uc8fc\uc7a5\uc758 \uc124\ub4dd\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud588\ub358 \uc774\uc720 \uc911 \ud558\ub098\ub85c \ub3d9\ubd81\ud56d\uc77c\uc5f0\uad70\uc758 \uc81c 1\ub85c\uad70\uc5d0\uc11c \uae40\uc77c\uc131\uc758 \uc9c0\uc704\ub294?", "translated_query": "Einer der Gr\u00fcnde, warum die Behauptung, Kim Il-sung sei nie in der Vaterl\u00e4ndischen Befreiungsvereinigung aktiv gewesen, nicht \u00fcberzeugend war, war, welche Position Kim Il-sung in der 1. Armee der Nord\u00f6stlichen Antijapanischen Allianz einnahm.", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uae40\uc77c\uc131\uc774 \uc870\uad6d\uad11\ubcf5\ud68c\uc5d0\uc11c \ud65c\ub3d9\ud55c \uc801\uc774 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uc8fc\uc7a5\uc758 \uc124\ub4dd\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud588\ub358 \uc774\uc720 \uc911 \ud558\ub098\ub85c \ub3d9\ubd81\ud56d\uc77c\uc5f0\uad70\uc758 \uc81c 1\ub85c\uad70\uc5d0\uc11c \uae40\uc77c\uc131\uc758 \uc9c0\uc704\ub294?", "translated_query": "L&#39;une des raisons pour lesquelles l&#39;affirmation selon laquelle Kim Il-sung n&#39;a jamais \u00e9t\u00e9 actif au sein de l&#39;Association de lib\u00e9ration de la patrie n&#39;\u00e9tait pas convaincante \u00e9tait la position de Kim Il-sung au sein de la 1\u00e8re arm\u00e9e de l&#39;Alliance anti-japonaise du Nord-Est ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uae40\uc77c\uc131\uc774 \uc870\uad6d\uad11\ubcf5\ud68c\uc5d0\uc11c \ud65c\ub3d9\ud55c \uc801\uc774 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uc8fc\uc7a5\uc758 \uc124\ub4dd\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud588\ub358 \uc774\uc720 \uc911 \ud558\ub098\ub85c \ub3d9\ubd81\ud56d\uc77c\uc5f0\uad70\uc758 \uc81c 1\ub85c\uad70\uc5d0\uc11c \uae40\uc77c\uc131\uc758 \uc9c0\uc704\ub294?", "translated_query": "M\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n khi\u1ebfn cho kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh Kim Il-sung ch\u01b0a bao gi\u1edd ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng trong T\u1ed5 ch\u1ee9c Gi\u1ea3i ph\u00f3ng T\u1ed5 qu\u1ed1c l\u00e0 kh\u00f4ng thuy\u1ebft ph\u1ee5c l\u00e0 v\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a Kim Il-sung trong T\u1eadp \u0111o\u00e0n qu\u00e2n 1 c\u1ee7a Li\u00ean minh ch\u1ed1ng Nh\u1eadt \u0110\u00f4ng B\u1eafc l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uae40\uc77c\uc131\uc774 \uc870\uad6d\uad11\ubcf5\ud68c\uc5d0\uc11c \ud65c\ub3d9\ud55c \uc801\uc774 \uc5c6\ub2e4\ub294 \uc8fc\uc7a5\uc758 \uc124\ub4dd\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud588\ub358 \uc774\uc720 \uc911 \ud558\ub098\ub85c \ub3d9\ubd81\ud56d\uc77c\uc5f0\uad70\uc758 \uc81c 1\ub85c\uad70\uc5d0\uc11c \uae40\uc77c\uc131\uc758 \uc9c0\uc704\ub294?", "translated_query": "\u91d1\u65e5\u6210\u5728\u7956\u56fd\u89e3\u653e\u534f\u4f1a\u4e2d\u4ece\u672a\u6d3b\u8dc3\u7684\u8bf4\u6cd5\u7f3a\u4e4f\u8bf4\u670d\u529b\uff0c\u539f\u56e0\u4e4b\u4e00\u662f\u91d1\u65e5\u6210\u5728\u4e1c\u5317\u6297\u65e5\u8054\u519b\u7b2c1\u519b\u4e2d\u7684\u5730\u4f4d\u5982\u4f55\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uacf5\uaca9 \uc0bc\uac01 \ud3b8\ub300\ub294 \ubb50\ub77c\uace0 \ubd88\ub9ac\uc6b0\ub294\uac00?", "translated_query": "What is an attack triangle called?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uacf5\uaca9 \uc0bc\uac01 \ud3b8\ub300\ub294 \ubb50\ub77c\uace0 \ubd88\ub9ac\uc6b0\ub294\uac00?", "translated_query": "Wie nennt man ein Angriffsdreieck?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uacf5\uaca9 \uc0bc\uac01 \ud3b8\ub300\ub294 \ubb50\ub77c\uace0 \ubd88\ub9ac\uc6b0\ub294\uac00?", "translated_query": "Comment s\u2019appelle un triangle d\u2019attaque ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uacf5\uaca9 \uc0bc\uac01 \ud3b8\ub300\ub294 \ubb50\ub77c\uace0 \ubd88\ub9ac\uc6b0\ub294\uac00?", "translated_query": "Tam gi\u00e1c t\u1ea5n c\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uacf5\uaca9 \uc0bc\uac01 \ud3b8\ub300\ub294 \ubb50\ub77c\uace0 \ubd88\ub9ac\uc6b0\ub294\uac00?", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u662f\u8fdb\u653b\u4e09\u89d2\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc124\uacc4\ub3c4 \uc0c1 \uad50\ub7c9\uc758 \ud65c\ud558\uc911\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uae09\uc778\uac00?", "translated_query": "What is the live load of the bridge according to the design?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc124\uacc4\ub3c4 \uc0c1 \uad50\ub7c9\uc758 \ud65c\ud558\uc911\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uae09\uc778\uac00?", "translated_query": "Wie hoch ist die Nutzlast der Br\u00fccke laut Entwurf?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc124\uacc4\ub3c4 \uc0c1 \uad50\ub7c9\uc758 \ud65c\ud558\uc911\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uae09\uc778\uac00?", "translated_query": "Quelle est la charge utile du pont selon la conception\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc124\uacc4\ub3c4 \uc0c1 \uad50\ub7c9\uc758 \ud65c\ud558\uc911\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uae09\uc778\uac00?", "translated_query": "T\u1ea3i tr\u1ecdng tr\u1ef1c ti\u1ebfp c\u1ee7a c\u1ea7u trong thi\u1ebft k\u1ebf l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc124\uacc4\ub3c4 \uc0c1 \uad50\ub7c9\uc758 \ud65c\ud558\uc911\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uae09\uc778\uac00?", "translated_query": "\u8bbe\u8ba1\u4e2d\u6865\u6881\u7684\u6d3b\u8377\u8f7d\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "2008\ub144 \ucd5c\uc9c4\uc2e4\uc774 \uc2dc\ub2ec\ub9b0 \uac70\uc9d3 \uc18c\ubb38\uc740 \uc790\uc0b4\ud55c \uc548\uc7ac\ud658\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\ub2e4\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc774\uc5c8\ub098?", "translated_query": "What was the false rumor that Choi Jin-sil suffered in 2008 about what she did to Ahn Jae-hwan, who committed suicide?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2008\ub144 \ucd5c\uc9c4\uc2e4\uc774 \uc2dc\ub2ec\ub9b0 \uac70\uc9d3 \uc18c\ubb38\uc740 \uc790\uc0b4\ud55c \uc548\uc7ac\ud658\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\ub2e4\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc774\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Was war das falsche Ger\u00fccht, dass Choi Jin-sil im Jahr 2008 dar\u00fcber gelitten hatte, was sie Ahn Jae-hwan angetan hatte, der Selbstmord begangen hatte?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2008\ub144 \ucd5c\uc9c4\uc2e4\uc774 \uc2dc\ub2ec\ub9b0 \uac70\uc9d3 \uc18c\ubb38\uc740 \uc790\uc0b4\ud55c \uc548\uc7ac\ud658\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\ub2e4\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc774\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Quelle \u00e9tait la fausse rumeur selon laquelle Choi Jin-sil a souffert en 2008 \u00e0 propos de ce qu&#39;elle avait fait \u00e0 Ahn Jae-hwan, qui s&#39;est suicid\u00e9 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2008\ub144 \ucd5c\uc9c4\uc2e4\uc774 \uc2dc\ub2ec\ub9b0 \uac70\uc9d3 \uc18c\ubb38\uc740 \uc790\uc0b4\ud55c \uc548\uc7ac\ud658\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\ub2e4\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc774\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Tin \u0111\u1ed3n sai s\u1ef1 th\u1eadt m\u00e0 Choi Jin-sil ph\u1ea3i ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng v\u00e0o n\u0103m 2008 v\u1ec1 nh\u1eefng g\u00ec c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u00e3 l\u00e0m v\u1edbi Ahn Jae-hwan, ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 t\u1ef1 s\u00e1t l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2008\ub144 \ucd5c\uc9c4\uc2e4\uc774 \uc2dc\ub2ec\ub9b0 \uac70\uc9d3 \uc18c\ubb38\uc740 \uc790\uc0b4\ud55c \uc548\uc7ac\ud658\uc744 \ub300\uc0c1\uc73c\ub85c \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\ub2e4\ub294 \ub0b4\uc6a9\uc774\uc5c8\ub098?", "translated_query": "2008\u5e74\u5d14\u771f\u5b9e\u56e0\u5bf9\u81ea\u6740\u7684\u5b89\u5bb0\u7115\u6240\u505a\u7684\u4e8b\u60c5\u800c\u906d\u53d7\u7684\u865a\u5047\u8c23\u8a00\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc815\uc885\uc774 \uc655\uc138\uc790\ub85c \ucc45\ubd09\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Who did Jeongjong appoint as crown prince?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc815\uc885\uc774 \uc655\uc138\uc790\ub85c \ucc45\ubd09\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Wen ernannte Jeongjong zum Kronprinzen?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc815\uc885\uc774 \uc655\uc138\uc790\ub85c \ucc45\ubd09\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Qui Jeongjong a-t-il nomm\u00e9 prince h\u00e9ritier ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc815\uc885\uc774 \uc655\uc138\uc790\ub85c \ucc45\ubd09\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Jeongjong \u0111\u00e3 b\u1ed5 nhi\u1ec7m ai l\u00e0m th\u00e1i t\u1eed?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc815\uc885\uc774 \uc655\uc138\uc790\ub85c \ucc45\ubd09\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "\u6b63\u5b97\u4efb\u547d\u8c01\u4e3a\u7687\u592a\u5b50\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc0ac\uc774\ud37c\uc758 \ud0c4\uc555\uc5d0 \ubc18\ud558\uc5ec \uc124\ub9bd\ub41c \ud68c\uc0ac\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "What is the name of the company founded against Cypher&#39;s oppression?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc0ac\uc774\ud37c\uc758 \ud0c4\uc555\uc5d0 \ubc18\ud558\uc5ec \uc124\ub9bd\ub41c \ud68c\uc0ac\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Wie hei\u00dft das Unternehmen, das gegen Cyphers Unterdr\u00fcckung gegr\u00fcndet wurde?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc0ac\uc774\ud37c\uc758 \ud0c4\uc555\uc5d0 \ubc18\ud558\uc5ec \uc124\ub9bd\ub41c \ud68c\uc0ac\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "Quel est le nom de l&#39;entreprise fond\u00e9e contre l&#39;oppression de Cypher ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc0ac\uc774\ud37c\uc758 \ud0c4\uc555\uc5d0 \ubc18\ud558\uc5ec \uc124\ub9bd\ub41c \ud68c\uc0ac\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a c\u00f4ng ty \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1p l\u1ea1i s\u1ef1 \u00e1p b\u1ee9c c\u1ee7a Cypher l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc0ac\uc774\ud37c\uc758 \ud0c4\uc555\uc5d0 \ubc18\ud558\uc5ec \uc124\ub9bd\ub41c \ud68c\uc0ac\uc758 \uc774\ub984\uc740?", "translated_query": "\u4e3a\u4e86\u5e94\u5bf9 Cypher \u7684\u538b\u8feb\u800c\u6210\u7acb\u7684\u516c\u53f8\u7684\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "1612\ub144 11\uc6d4 17\uc77c \ucd94\uc7a5 \ub204\ub974\ud558\uce58\uc758 \uc5f4\ub124\ubc88\uc9f8 \uc544\ub4e4\ub85c \ud0dc\uc5b4\ub09c \uc774\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Who was born on November 17, 1612 as the fourteenth son of Chief Nurhaci?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1612\ub144 11\uc6d4 17\uc77c \ucd94\uc7a5 \ub204\ub974\ud558\uce58\uc758 \uc5f4\ub124\ubc88\uc9f8 \uc544\ub4e4\ub85c \ud0dc\uc5b4\ub09c \uc774\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Wer wurde am 17. November 1612 als vierzehnter Sohn des H\u00e4uptlings Nurhaci geboren?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1612\ub144 11\uc6d4 17\uc77c \ucd94\uc7a5 \ub204\ub974\ud558\uce58\uc758 \uc5f4\ub124\ubc88\uc9f8 \uc544\ub4e4\ub85c \ud0dc\uc5b4\ub09c \uc774\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Qui est n\u00e9 le 17 novembre 1612 en tant que quatorzi\u00e8me fils du chef Nurhaci ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1612\ub144 11\uc6d4 17\uc77c \ucd94\uc7a5 \ub204\ub974\ud558\uce58\uc758 \uc5f4\ub124\ubc88\uc9f8 \uc544\ub4e4\ub85c \ud0dc\uc5b4\ub09c \uc774\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Ai sinh ng\u00e0y 17 th\u00e1ng 11 n\u0103m 1612 l\u00e0 con trai th\u1ee9 m\u01b0\u1eddi b\u1ed1n c\u1ee7a t\u00f9 tr\u01b0\u1edfng Nurhaci?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1612\ub144 11\uc6d4 17\uc77c \ucd94\uc7a5 \ub204\ub974\ud558\uce58\uc758 \uc5f4\ub124\ubc88\uc9f8 \uc544\ub4e4\ub85c \ud0dc\uc5b4\ub09c \uc774\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "1612 \u5e74 11 \u6708 17 \u65e5\u51fa\u751f\uff0c\u662f\u52aa\u5c14\u54c8\u8d64\u914b\u957f\u7b2c\u5341\u56db\u5b50\u3002", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud3ed\uc8fc\uc871\uc774\ub780 \uba85\uce6d\uc774 \uc0dd\uae30\uac8c \ub41c \ub144\ub3c4\ub294?", "translated_query": "In what year was the name biker gang created?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud3ed\uc8fc\uc871\uc774\ub780 \uba85\uce6d\uc774 \uc0dd\uae30\uac8c \ub41c \ub144\ub3c4\ub294?", "translated_query": "In welchem Jahr wurde der Name Biker-Gang gegr\u00fcndet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud3ed\uc8fc\uc871\uc774\ub780 \uba85\uce6d\uc774 \uc0dd\uae30\uac8c \ub41c \ub144\ub3c4\ub294?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e le nom de gang de motards a-t-il \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud3ed\uc8fc\uc871\uc774\ub780 \uba85\uce6d\uc774 \uc0dd\uae30\uac8c \ub41c \ub144\ub3c4\ub294?", "translated_query": "T\u00ean nh\u00f3m biker \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud3ed\uc8fc\uc871\uc774\ub780 \uba85\uce6d\uc774 \uc0dd\uae30\uac8c \ub41c \ub144\ub3c4\ub294?", "translated_query": "\u6469\u6258\u5e2e\u8fd9\u4e2a\u540d\u5b57\u662f\u54ea\u4e00\u5e74\u521b\u5efa\u7684\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "2008\ub144 3\uc6d4 \uc8fc\ucca0\ud658\uc758 \uad8c\uc720\ub85c \uc9c4\ud589\ud55c \ud1a0\ud06c\uc1fc\ub294?", "translated_query": "What was the talk show that was held at the recommendation of Joo Cheol-hwan in March 2008?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2008\ub144 3\uc6d4 \uc8fc\ucca0\ud658\uc758 \uad8c\uc720\ub85c \uc9c4\ud589\ud55c \ud1a0\ud06c\uc1fc\ub294?", "translated_query": "Was war die Talkshow, die auf Empfehlung von Joo Cheol-hwan im M\u00e4rz 2008 stattfand?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2008\ub144 3\uc6d4 \uc8fc\ucca0\ud658\uc758 \uad8c\uc720\ub85c \uc9c4\ud589\ud55c \ud1a0\ud06c\uc1fc\ub294?", "translated_query": "Quel \u00e9tait le talk-show organis\u00e9 sur la recommandation de Joo Cheol-hwan en mars 2008\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2008\ub144 3\uc6d4 \uc8fc\ucca0\ud658\uc758 \uad8c\uc720\ub85c \uc9c4\ud589\ud55c \ud1a0\ud06c\uc1fc\ub294?", "translated_query": "Bu\u1ed5i tr\u00f2 chuy\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c theo s\u1ef1 gi\u1edbi thi\u1ec7u c\u1ee7a Joo Cheol-hwan v\u00e0o th\u00e1ng 3 n\u0103m 2008 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2008\ub144 3\uc6d4 \uc8fc\ucca0\ud658\uc758 \uad8c\uc720\ub85c \uc9c4\ud589\ud55c \ud1a0\ud06c\uc1fc\ub294?", "translated_query": "2008\u5e743\u6708\uff0c\u6731\u54f2\u7115\u63a8\u8350\u4e3e\u529e\u7684\u8131\u53e3\u79c0\u8282\u76ee\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud558\uacc4 \uc62c\ub9bc\ud53d\uc744 \uac1c\ucd5c\ud55c \ub3c4\uc2dc\uac00 \ud328\ub7f4\ub9bc\ud53d\ub3c4 \uac19\uc774 \uac1c\ucd5c\ud558\uae30\ub85c \ud55c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130\uc778\uac00?", "translated_query": "Since when did a city that hosted the Summer Olympics decide to also host the Paralympic Games?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud558\uacc4 \uc62c\ub9bc\ud53d\uc744 \uac1c\ucd5c\ud55c \ub3c4\uc2dc\uac00 \ud328\ub7f4\ub9bc\ud53d\ub3c4 \uac19\uc774 \uac1c\ucd5c\ud558\uae30\ub85c \ud55c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130\uc778\uac00?", "translated_query": "Seit wann hat eine Stadt, in der die Olympischen Sommerspiele stattfanden, beschlossen, auch die Paralympischen Spiele auszurichten?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud558\uacc4 \uc62c\ub9bc\ud53d\uc744 \uac1c\ucd5c\ud55c \ub3c4\uc2dc\uac00 \ud328\ub7f4\ub9bc\ud53d\ub3c4 \uac19\uc774 \uac1c\ucd5c\ud558\uae30\ub85c \ud55c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130\uc778\uac00?", "translated_query": "Depuis quand une ville qui a accueilli les Jeux olympiques d\u2019\u00e9t\u00e9 a-t-elle d\u00e9cid\u00e9 d\u2019accueillir \u00e9galement les Jeux paralympiques ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud558\uacc4 \uc62c\ub9bc\ud53d\uc744 \uac1c\ucd5c\ud55c \ub3c4\uc2dc\uac00 \ud328\ub7f4\ub9bc\ud53d\ub3c4 \uac19\uc774 \uac1c\ucd5c\ud558\uae30\ub85c \ud55c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130\uc778\uac00?", "translated_query": "T\u1eeb khi n\u00e0o m\u00e0 m\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 \u0111\u0103ng cai Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i M\u00f9a h\u00e8 l\u1ea1i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u0103ng cai Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi khuy\u1ebft t\u1eadt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud558\uacc4 \uc62c\ub9bc\ud53d\uc744 \uac1c\ucd5c\ud55c \ub3c4\uc2dc\uac00 \ud328\ub7f4\ub9bc\ud53d\ub3c4 \uac19\uc774 \uac1c\ucd5c\ud558\uae30\ub85c \ud55c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130\uc778\uac00?", "translated_query": "\u4ece\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u8d77\uff0c\u4e3e\u529e\u8fc7\u590f\u5b63\u5965\u8fd0\u4f1a\u7684\u57ce\u5e02\u51b3\u5b9a\u540c\u65f6\u4e3e\u529e\u6b8b\u5965\u4f1a\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud398\ub974\ub514\ub09c\ub3c4\uac00 \ud6c4\ud1f4 \ud6c4 \ub2ec\uc544\ub0ac\ub358 \ud314\ub808\ub974\ubaa8\ub294 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc758 \ud574\uad70\uc5d0\uac8c \ubcf4\ud638\ubc1b\uace0 \uc788\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Palermo, where Ferdinand fled after his retreat, was protected by the navy of which country?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud398\ub974\ub514\ub09c\ub3c4\uac00 \ud6c4\ud1f4 \ud6c4 \ub2ec\uc544\ub0ac\ub358 \ud314\ub808\ub974\ubaa8\ub294 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc758 \ud574\uad70\uc5d0\uac8c \ubcf4\ud638\ubc1b\uace0 \uc788\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Palermo, wohin Ferdinand nach seinem R\u00fcckzug floh, wurde von der Marine welchen Landes gesch\u00fctzt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud398\ub974\ub514\ub09c\ub3c4\uac00 \ud6c4\ud1f4 \ud6c4 \ub2ec\uc544\ub0ac\ub358 \ud314\ub808\ub974\ubaa8\ub294 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc758 \ud574\uad70\uc5d0\uac8c \ubcf4\ud638\ubc1b\uace0 \uc788\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Palerme, o\u00f9 Ferdinand s&#39;est r\u00e9fugi\u00e9 apr\u00e8s sa retraite, \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9e par la marine de quel pays ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud398\ub974\ub514\ub09c\ub3c4\uac00 \ud6c4\ud1f4 \ud6c4 \ub2ec\uc544\ub0ac\ub358 \ud314\ub808\ub974\ubaa8\ub294 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc758 \ud574\uad70\uc5d0\uac8c \ubcf4\ud638\ubc1b\uace0 \uc788\uc5c8\ub098?", "translated_query": "Palermo, n\u01a1i Ferdinand b\u1ecf tr\u1ed1n sau khi r\u00fat lui, \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ea3i qu\u00e2n n\u01b0\u1edbc n\u00e0o b\u1ea3o v\u1ec7?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud398\ub974\ub514\ub09c\ub3c4\uac00 \ud6c4\ud1f4 \ud6c4 \ub2ec\uc544\ub0ac\ub358 \ud314\ub808\ub974\ubaa8\ub294 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc758 \ud574\uad70\uc5d0\uac8c \ubcf4\ud638\ubc1b\uace0 \uc788\uc5c8\ub098?", "translated_query": "\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u64a4\u9000\u540e\u9003\u5f80\u7684\u5df4\u52d2\u83ab\u53d7\u5230\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6d77\u519b\u7684\u4fdd\u62a4\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubcd1\ub82c\uc744 \uc9c1\ub82c \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uc778\ucf54\ub529\ud560 \uacbd\uc6b0 \ubcf4\ud1b5 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc758 \ud6a8\uc728\uc774 \ub098\uc624\ub294\uac00?", "translated_query": "What efficiency is usually achieved when encoding parallel to serial?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubcd1\ub82c\uc744 \uc9c1\ub82c \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uc778\ucf54\ub529\ud560 \uacbd\uc6b0 \ubcf4\ud1b5 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc758 \ud6a8\uc728\uc774 \ub098\uc624\ub294\uac00?", "translated_query": "Welche Effizienz wird normalerweise bei der Kodierung parallel zu seriell erreicht?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubcd1\ub82c\uc744 \uc9c1\ub82c \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uc778\ucf54\ub529\ud560 \uacbd\uc6b0 \ubcf4\ud1b5 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc758 \ud6a8\uc728\uc774 \ub098\uc624\ub294\uac00?", "translated_query": "Quelle efficacit\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement obtenue lors du codage parall\u00e8le au s\u00e9rie\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubcd1\ub82c\uc744 \uc9c1\ub82c \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uc778\ucf54\ub529\ud560 \uacbd\uc6b0 \ubcf4\ud1b5 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc758 \ud6a8\uc728\uc774 \ub098\uc624\ub294\uac00?", "translated_query": "Hi\u1ec7u qu\u1ea3 th\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c khi m\u00e3 h\u00f3a song song th\u00e0nh n\u1ed1i ti\u1ebfp l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubcd1\ub82c\uc744 \uc9c1\ub82c \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \uc778\ucf54\ub529\ud560 \uacbd\uc6b0 \ubcf4\ud1b5 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc758 \ud6a8\uc728\uc774 \ub098\uc624\ub294\uac00?", "translated_query": "\u5e76\u884c\u7f16\u7801\u5230\u4e32\u884c\u7f16\u7801\u65f6\u901a\u5e38\u80fd\u8fbe\u5230\u4ec0\u4e48\u6548\u7387\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ub098\uc774\ud2b8\ub85d\uc2a4\ub97c \uc4f0\ub294 \uc7a0\uc218 \ubc29\uc2dd\uc740?", "translated_query": "How to dive using nitrox?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ub098\uc774\ud2b8\ub85d\uc2a4\ub97c \uc4f0\ub294 \uc7a0\uc218 \ubc29\uc2dd\uc740?", "translated_query": "Wie taucht man mit Nitrox?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ub098\uc774\ud2b8\ub85d\uc2a4\ub97c \uc4f0\ub294 \uc7a0\uc218 \ubc29\uc2dd\uc740?", "translated_query": "Comment plonger au nitrox ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ub098\uc774\ud2b8\ub85d\uc2a4\ub97c \uc4f0\ub294 \uc7a0\uc218 \ubc29\uc2dd\uc740?", "translated_query": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ec3 l\u1eb7n b\u1eb1ng nitrox?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ub098\uc774\ud2b8\ub85d\uc2a4\ub97c \uc4f0\ub294 \uc7a0\uc218 \ubc29\uc2dd\uc740?", "translated_query": "\u5982\u4f55\u4f7f\u7528\u9ad8\u6c27\u6f5c\u6c34\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80 \uc0b0\ud558 \uae30\uad00\uc73c\ub85c \uadfc\ub85c\ubcf5\uc9c0\ub137\uc744 \ub9cc\ub4e0 \uacf3\uc740?", "translated_query": "Which organization created the Labor Welfare Net as an agency under the Ministry of Employment and Labor?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80 \uc0b0\ud558 \uae30\uad00\uc73c\ub85c \uadfc\ub85c\ubcf5\uc9c0\ub137\uc744 \ub9cc\ub4e0 \uacf3\uc740?", "translated_query": "Welche Organisation hat das Labour Welfare Net als Agentur des Ministeriums f\u00fcr Besch\u00e4ftigung und Arbeit gegr\u00fcndet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80 \uc0b0\ud558 \uae30\uad00\uc73c\ub85c \uadfc\ub85c\ubcf5\uc9c0\ub137\uc744 \ub9cc\ub4e0 \uacf3\uc740?", "translated_query": "Quelle organisation a cr\u00e9\u00e9 le Labour Welfare Net en tant qu&#39;agence relevant du minist\u00e8re de l&#39;Emploi et du Travail\u00a0?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80 \uc0b0\ud558 \uae30\uad00\uc73c\ub85c \uadfc\ub85c\ubcf5\uc9c0\ub137\uc744 \ub9cc\ub4e0 \uacf3\uc740?", "translated_query": "T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp M\u1ea1ng l\u01b0\u1edbi Ph\u00fac l\u1ee3i Lao \u0111\u1ed9ng v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 c\u01a1 quan tr\u1ef1c thu\u1ed9c B\u1ed9 Vi\u1ec7c l\u00e0m v\u00e0 Lao \u0111\u1ed9ng?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uace0\uc6a9\ub178\ub3d9\ubd80 \uc0b0\ud558 \uae30\uad00\uc73c\ub85c \uadfc\ub85c\ubcf5\uc9c0\ub137\uc744 \ub9cc\ub4e0 \uacf3\uc740?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u7ec4\u7ec7\u521b\u5efa\u4e86\u52b3\u52a8\u798f\u5229\u7f51\u4f5c\u4e3a\u5c31\u4e1a\u548c\u52b3\u52a8\u90e8\u4e0b\u5c5e\u7684\u4e00\u4e2a\u673a\u6784\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ud64d\ucf69 \uc12c \ub0a8\uc11c\ubd80\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c \ud56d\uad6c \ub3c4\uc2dc\ub294?", "translated_query": "What is a port city located in the southwestern part of Hong Kong Island?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ud64d\ucf69 \uc12c \ub0a8\uc11c\ubd80\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c \ud56d\uad6c \ub3c4\uc2dc\ub294?", "translated_query": "Was ist eine Hafenstadt im s\u00fcdwestlichen Teil von Hong Kong Island?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ud64d\ucf69 \uc12c \ub0a8\uc11c\ubd80\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c \ud56d\uad6c \ub3c4\uc2dc\ub294?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qu&#39;une ville portuaire situ\u00e9e dans la partie sud-ouest de l&#39;\u00eele de Hong Kong ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ud64d\ucf69 \uc12c \ub0a8\uc11c\ubd80\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c \ud56d\uad6c \ub3c4\uc2dc\ub294?", "translated_query": "M\u1ed9t th\u00e0nh ph\u1ed1 c\u1ea3ng n\u1eb1m \u1edf ph\u00eda t\u00e2y nam c\u1ee7a \u0111\u1ea3o H\u1ed3ng K\u00f4ng l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ud64d\ucf69 \uc12c \ub0a8\uc11c\ubd80\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c \ud56d\uad6c \ub3c4\uc2dc\ub294?", "translated_query": "\u4f4d\u4e8e\u9999\u6e2f\u5c9b\u897f\u5357\u90e8\u7684\u6e2f\u53e3\u57ce\u5e02\u662f\u54ea\u4e2a\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "1589\ub144 1\uc6d4 5\uc77c \uc0ac\ub9dd\ud55c \uc559\ub9ac 3\uc138\uc758 \uc815\uce58\uc801 \ud6c4\uc6d0\uc790\uc774\uba70 \ucda9\uace0\uc790\uc600\ub358 \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Who was the political supporter and advisor to Henry III, who died on January 5, 1589?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1589\ub144 1\uc6d4 5\uc77c \uc0ac\ub9dd\ud55c \uc559\ub9ac 3\uc138\uc758 \uc815\uce58\uc801 \ud6c4\uc6d0\uc790\uc774\uba70 \ucda9\uace0\uc790\uc600\ub358 \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Wer war der politische Unterst\u00fctzer und Berater Heinrichs III., der am 5. Januar 1589 starb?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1589\ub144 1\uc6d4 5\uc77c \uc0ac\ub9dd\ud55c \uc559\ub9ac 3\uc138\uc758 \uc815\uce58\uc801 \ud6c4\uc6d0\uc790\uc774\uba70 \ucda9\uace0\uc790\uc600\ub358 \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Qui \u00e9tait le partisan politique et le conseiller d&#39;Henri III, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 janvier 1589 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1589\ub144 1\uc6d4 5\uc77c \uc0ac\ub9dd\ud55c \uc559\ub9ac 3\uc138\uc758 \uc815\uce58\uc801 \ud6c4\uc6d0\uc790\uc774\uba70 \ucda9\uace0\uc790\uc600\ub358 \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 c\u1ed1 v\u1ea5n cho Henry III, ng\u01b0\u1eddi qua \u0111\u1eddi v\u00e0o ng\u00e0y 5 th\u00e1ng 1 n\u0103m 1589?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1589\ub144 1\uc6d4 5\uc77c \uc0ac\ub9dd\ud55c \uc559\ub9ac 3\uc138\uc758 \uc815\uce58\uc801 \ud6c4\uc6d0\uc790\uc774\uba70 \ucda9\uace0\uc790\uc600\ub358 \uc778\ubb3c\uc740?", "translated_query": "1589 \u5e74 1 \u6708 5 \u65e5\u53bb\u4e16\u7684\u4ea8\u5229\u4e09\u4e16\u7684\u653f\u6cbb\u652f\u6301\u8005\u548c\u987e\u95ee\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc6d0\uc138\ud6c8\uc774 2010\ub144 \uad6d\uc815\uc6d0 \uc870\uc9c1\uac1c\ud3b8\uc744 \ub2e8\ud589\ud558\uba70 \uae30\uc870\uc2e4\uc7a5\uc73c\ub85c \uae30\uc6a9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Who did Won Se-hoon appoint as the head of the keynote office when he reorganized the National Intelligence Service in 2010?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc6d0\uc138\ud6c8\uc774 2010\ub144 \uad6d\uc815\uc6d0 \uc870\uc9c1\uac1c\ud3b8\uc744 \ub2e8\ud589\ud558\uba70 \uae30\uc870\uc2e4\uc7a5\uc73c\ub85c \uae30\uc6a9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Wen ernannte Won Se-hoon zum Leiter des Keynote-B\u00fcros, als er 2010 den National Intelligence Service neu organisierte?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc6d0\uc138\ud6c8\uc774 2010\ub144 \uad6d\uc815\uc6d0 \uc870\uc9c1\uac1c\ud3b8\uc744 \ub2e8\ud589\ud558\uba70 \uae30\uc870\uc2e4\uc7a5\uc73c\ub85c \uae30\uc6a9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Qui Won Se-hoon a-t-il nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du bureau principal lors de la r\u00e9organisation du Service national de renseignement en 2010 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc6d0\uc138\ud6c8\uc774 2010\ub144 \uad6d\uc815\uc6d0 \uc870\uc9c1\uac1c\ud3b8\uc744 \ub2e8\ud589\ud558\uba70 \uae30\uc870\uc2e4\uc7a5\uc73c\ub85c \uae30\uc6a9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Won Se-hoon \u0111\u00e3 b\u1ed5 nhi\u1ec7m ai l\u00e0m ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u v\u0103n ph\u00f2ng ph\u00e1t bi\u1ec3u khi t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u1ea1i C\u01a1 quan T\u00ecnh b\u00e1o Qu\u1ed1c gia v\u00e0o n\u0103m 2010?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc6d0\uc138\ud6c8\uc774 2010\ub144 \uad6d\uc815\uc6d0 \uc870\uc9c1\uac1c\ud3b8\uc744 \ub2e8\ud589\ud558\uba70 \uae30\uc870\uc2e4\uc7a5\uc73c\ub85c \uae30\uc6a9\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "2010\u5e74\u5143\u4e16\u52cb\u91cd\u7ec4\u56fd\u5bb6\u60c5\u62a5\u9662\u65f6\uff0c\u4efb\u547d\u8c01\u4e3a\u6838\u5fc3\u529e\u516c\u5ba4\u4e3b\u4efb\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ub8ec\ud2b8\uc288\ud14c\ud2b8\uac00 \ub0a8\ubd80 \uc9d1\ub2e8\uad70 \uc9c0\ud718\uad00 \uc790\uaca9\uc73c\ub85c \ubc14\ub974\ubc14\ub85c\uc0ac \uc791\uc804\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc5ec \uc9c4\uad70\ud55c \uacf3\uc740?", "translated_query": "Where did Rundstedt advance as commander of Army Group South in Operation Barbarossa?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ub8ec\ud2b8\uc288\ud14c\ud2b8\uac00 \ub0a8\ubd80 \uc9d1\ub2e8\uad70 \uc9c0\ud718\uad00 \uc790\uaca9\uc73c\ub85c \ubc14\ub974\ubc14\ub85c\uc0ac \uc791\uc804\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc5ec \uc9c4\uad70\ud55c \uacf3\uc740?", "translated_query": "Wohin r\u00fcckte Rundstedt als Kommandeur der Heeresgruppe S\u00fcd im Unternehmen Barbarossa vor?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ub8ec\ud2b8\uc288\ud14c\ud2b8\uac00 \ub0a8\ubd80 \uc9d1\ub2e8\uad70 \uc9c0\ud718\uad00 \uc790\uaca9\uc73c\ub85c \ubc14\ub974\ubc14\ub85c\uc0ac \uc791\uc804\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc5ec \uc9c4\uad70\ud55c \uacf3\uc740?", "translated_query": "O\u00f9 Rundstedt a-t-il progress\u00e9 en tant que commandant du groupe d&#39;arm\u00e9es Sud dans l&#39;op\u00e9ration Barbarossa ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ub8ec\ud2b8\uc288\ud14c\ud2b8\uac00 \ub0a8\ubd80 \uc9d1\ub2e8\uad70 \uc9c0\ud718\uad00 \uc790\uaca9\uc73c\ub85c \ubc14\ub974\ubc14\ub85c\uc0ac \uc791\uc804\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc5ec \uc9c4\uad70\ud55c \uacf3\uc740?", "translated_query": "Rundstedt \u0111\u00e3 th\u0103ng ti\u1ebfn \u1edf \u0111\u00e2u v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch ch\u1ec9 huy C\u1ee5m t\u1eadp \u0111o\u00e0n qu\u00e2n ph\u00eda Nam trong Chi\u1ebfn d\u1ecbch Barbarossa?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ub8ec\ud2b8\uc288\ud14c\ud2b8\uac00 \ub0a8\ubd80 \uc9d1\ub2e8\uad70 \uc9c0\ud718\uad00 \uc790\uaca9\uc73c\ub85c \ubc14\ub974\ubc14\ub85c\uc0ac \uc791\uc804\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uc5ec \uc9c4\uad70\ud55c \uacf3\uc740?", "translated_query": "\u5728\u5df4\u5df4\u7f57\u8428\u884c\u52a8\u4e2d\uff0c\u4f26\u5fb7\u65bd\u6cf0\u7279\u4f5c\u4e3a\u5357\u65b9\u96c6\u56e2\u519b\u7fa4\u7684\u6307\u6325\u5b98\uff0c\u664b\u5347\u5230\u4e86\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ub178\ubb34\ud604 \uc804 \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uac1c\ubc1c\ud558\uac8c \ud55c \uccad\uc640\ub300 \uc628\ub77c\uc778 \ud589\uc815\uc5c5\ubb34 \ucc98\ub9ac \ud45c\uc900\ud654\uc778 \uc774 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "What is this system, which standardizes the processing of online administrative tasks at the Blue House developed by former President Roh Moo-hyun?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ub178\ubb34\ud604 \uc804 \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uac1c\ubc1c\ud558\uac8c \ud55c \uccad\uc640\ub300 \uc628\ub77c\uc778 \ud589\uc815\uc5c5\ubb34 \ucc98\ub9ac \ud45c\uc900\ud654\uc778 \uc774 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Was ist dieses vom ehemaligen Pr\u00e4sidenten Roh Moo-hyun entwickelte System, das die Abwicklung von Online-Verwaltungsaufgaben im Blauen Haus standardisiert?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ub178\ubb34\ud604 \uc804 \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uac1c\ubc1c\ud558\uac8c \ud55c \uccad\uc640\ub300 \uc628\ub77c\uc778 \ud589\uc815\uc5c5\ubb34 \ucc98\ub9ac \ud45c\uc900\ud654\uc778 \uc774 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce que ce syst\u00e8me qui standardise le traitement des t\u00e2ches administratives en ligne \u00e0 la Maison Bleue d\u00e9velopp\u00e9 par l&#39;ancien pr\u00e9sident Roh Moo-hyun ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ub178\ubb34\ud604 \uc804 \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uac1c\ubc1c\ud558\uac8c \ud55c \uccad\uc640\ub300 \uc628\ub77c\uc778 \ud589\uc815\uc5c5\ubb34 \ucc98\ub9ac \ud45c\uc900\ud654\uc778 \uc774 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "H\u1ec7 th\u1ed1ng n\u00e0y l\u00e0 g\u00ec, ti\u00eau chu\u1ea9n h\u00f3a vi\u1ec7c x\u1eed l\u00fd c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c h\u00e0nh ch\u00ednh tr\u1ef1c tuy\u1ebfn t\u1ea1i Nh\u00e0 Xanh do c\u1ef1u T\u1ed5ng th\u1ed1ng Roh Moo-hyun ph\u00e1t tri\u1ec3n?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ub178\ubb34\ud604 \uc804 \ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uac1c\ubc1c\ud558\uac8c \ud55c \uccad\uc640\ub300 \uc628\ub77c\uc778 \ud589\uc815\uc5c5\ubb34 \ucc98\ub9ac \ud45c\uc900\ud654\uc778 \uc774 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u8fd9\u4e2a\u7531\u524d\u603b\u7edf\u5362\u6b66\u94c9\u5f00\u53d1\u7684\u6807\u51c6\u5316\u9752\u74e6\u53f0\u5728\u7ebf\u884c\u653f\u4efb\u52a1\u5904\u7406\u7684\u7cfb\u7edf\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubb38\uc7ac\uc778\uc740 \ub204\uad6c\uc758 \ud558\uc57c\ub97c \ucd09\uad6c\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Whose resignation did Moon Jae-in urge?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubb38\uc7ac\uc778\uc740 \ub204\uad6c\uc758 \ud558\uc57c\ub97c \ucd09\uad6c\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Wessen R\u00fccktritt forderte Moon Jae-in?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubb38\uc7ac\uc778\uc740 \ub204\uad6c\uc758 \ud558\uc57c\ub97c \ucd09\uad6c\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "De qui Moon Jae-in a-t-il demand\u00e9 la d\u00e9mission ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubb38\uc7ac\uc778\uc740 \ub204\uad6c\uc758 \ud558\uc57c\ub97c \ucd09\uad6c\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Moon Jae-in \u0111\u00e3 th\u00fac gi\u1ee5c ai t\u1eeb ch\u1ee9c?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubb38\uc7ac\uc778\uc740 \ub204\uad6c\uc758 \ud558\uc57c\ub97c \ucd09\uad6c\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "\u6587\u5728\u5bc5\u6566\u4fc3\u8c01\u8f9e\u804c\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubc15\uadfc\ud61c\uac00 \uc804\ub450\ud658\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 6\uc5b5 \uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc778\ud588\ub098\uc694?", "translated_query": "Where did Park Geun-hye admit that she received 600 million won from Chun Doo-hwan?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubc15\uadfc\ud61c\uac00 \uc804\ub450\ud658\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 6\uc5b5 \uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc778\ud588\ub098\uc694?", "translated_query": "Wo hat Park Geun-hye zugegeben, dass sie 600 Millionen Won von Chun Doo-hwan erhalten hat?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubc15\uadfc\ud61c\uac00 \uc804\ub450\ud658\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 6\uc5b5 \uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc778\ud588\ub098\uc694?", "translated_query": "O\u00f9 Park Geun-hye a-t-elle admis qu&#39;elle avait re\u00e7u 600 millions de won de Chun Doo-hwan ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubc15\uadfc\ud61c\uac00 \uc804\ub450\ud658\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 6\uc5b5 \uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc778\ud588\ub098\uc694?", "translated_query": "Park Geun-hye th\u1eeba nh\u1eadn nh\u1eadn 600 tri\u1ec7u won t\u1eeb Chun Doo-hwan \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubc15\uadfc\ud61c\uac00 \uc804\ub450\ud658\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 6\uc5b5 \uc6d0\uc744 \ubc1b\uc558\ub2e4\ub294 \uc0ac\uc2e4\uc744 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc2dc\uc778\ud588\ub098\uc694?", "translated_query": "\u6734\u69ff\u60e0\u54ea\u91cc\u627f\u8ba4\u6536\u53d7\u5168\u6597\u71156\u4ebf\u97e9\u5143\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc218\uba74\uc5d0 \ub5a0\uc624\ub978 \ub4a4 \uc218\uc5fc\uc744 \ud1b5\ud574 \ubc14\ub2f7\ubb3c, \uce68\uc804\ubb3c \ub4f1\uc744 \uac78\ub7ec\ub0b4\uba70, \uc785\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uba39\uc774\ub97c \ud1b5\uc9f8\ub85c \uc0bc\ud0a4\ub294 \uace0\ub798\ub294?", "translated_query": "What about whales that, after surfacing on the surface, filter out seawater and sediment through their baleen and swallow the remaining food in their mouths whole?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc218\uba74\uc5d0 \ub5a0\uc624\ub978 \ub4a4 \uc218\uc5fc\uc744 \ud1b5\ud574 \ubc14\ub2f7\ubb3c, \uce68\uc804\ubb3c \ub4f1\uc744 \uac78\ub7ec\ub0b4\uba70, \uc785\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uba39\uc774\ub97c \ud1b5\uc9f8\ub85c \uc0bc\ud0a4\ub294 \uace0\ub798\ub294?", "translated_query": "Was ist mit Walen, die, nachdem sie an der Oberfl\u00e4che aufgetaucht sind, Meerwasser und Sedimente durch ihre Barten herausfiltern und die restliche Nahrung im Ganzen verschlingen?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc218\uba74\uc5d0 \ub5a0\uc624\ub978 \ub4a4 \uc218\uc5fc\uc744 \ud1b5\ud574 \ubc14\ub2f7\ubb3c, \uce68\uc804\ubb3c \ub4f1\uc744 \uac78\ub7ec\ub0b4\uba70, \uc785\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uba39\uc774\ub97c \ud1b5\uc9f8\ub85c \uc0bc\ud0a4\ub294 \uace0\ub798\ub294?", "translated_query": "Qu\u2019en est-il des baleines qui, apr\u00e8s avoir remont\u00e9 \u00e0 la surface, filtrent l\u2019eau de mer et les s\u00e9diments \u00e0 travers leurs fanons et avalent enti\u00e8res la nourriture restante dans leur bouche ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc218\uba74\uc5d0 \ub5a0\uc624\ub978 \ub4a4 \uc218\uc5fc\uc744 \ud1b5\ud574 \ubc14\ub2f7\ubb3c, \uce68\uc804\ubb3c \ub4f1\uc744 \uac78\ub7ec\ub0b4\uba70, \uc785\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uba39\uc774\ub97c \ud1b5\uc9f8\ub85c \uc0bc\ud0a4\ub294 \uace0\ub798\ub294?", "translated_query": "C\u00f2n nh\u1eefng con c\u00e1 voi, sau khi n\u1ed5i l\u00ean tr\u00ean m\u1eb7t n\u01b0\u1edbc, l\u1ecdc n\u01b0\u1edbc bi\u1ec3n v\u00e0 c\u1eb7n l\u1eafng qua t\u1ea5m s\u1eebng h\u00e0m c\u1ee7a ch\u00fang v\u00e0 nu\u1ed1t to\u00e0n b\u1ed9 th\u1ee9c \u0103n c\u00f2n l\u1ea1i trong mi\u1ec7ng th\u00ec sao?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc218\uba74\uc5d0 \ub5a0\uc624\ub978 \ub4a4 \uc218\uc5fc\uc744 \ud1b5\ud574 \ubc14\ub2f7\ubb3c, \uce68\uc804\ubb3c \ub4f1\uc744 \uac78\ub7ec\ub0b4\uba70, \uc785\uc5d0 \ub0a8\uc740 \uba39\uc774\ub97c \ud1b5\uc9f8\ub85c \uc0bc\ud0a4\ub294 \uace0\ub798\ub294?", "translated_query": "\u9cb8\u9c7c\u6d6e\u51fa\u6c34\u9762\u540e\uff0c\u4f1a\u901a\u8fc7\u9cb8\u987b\u8fc7\u6ee4\u6389\u6d77\u6c34\u548c\u6c89\u79ef\u7269\uff0c\u7136\u540e\u5c06\u53e3\u4e2d\u5269\u4f59\u7684\u98df\u7269\u5168\u90e8\u541e\u4e0b\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc5b8\uc5b4\uc758 \ucc28\uc774, \ud608\uc5f0\uad00\uacc4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ub098\ub204\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "What did differences in language and blood relations divide?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc5b8\uc5b4\uc758 \ucc28\uc774, \ud608\uc5f0\uad00\uacc4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ub098\ub204\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Was trennten Unterschiede in der Sprache und in den Blutsverwandtschaften?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc5b8\uc5b4\uc758 \ucc28\uc774, \ud608\uc5f0\uad00\uacc4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ub098\ub204\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "Qu\u2019est-ce qui divise les diff\u00e9rences de langue et les liens du sang ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc5b8\uc5b4\uc758 \ucc28\uc774, \ud608\uc5f0\uad00\uacc4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ub098\ub204\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "S\u1ef1 kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 ng\u00f4n ng\u1eef v\u00e0 quan h\u1ec7 huy\u1ebft th\u1ed1ng \u0111\u00e3 chia r\u1ebd \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc5b8\uc5b4\uc758 \ucc28\uc774, \ud608\uc5f0\uad00\uacc4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ub098\ub204\uc5c8\ub294\uac00?", "translated_query": "\u8bed\u8a00\u548c\u8840\u7f18\u5173\u7cfb\u7684\u5dee\u5f02\u9020\u6210\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc774\uacbd\uc120\uc774 \ud56d\uc18c \uc774\ud6c4 \ub9dd\uce58\ubd80\uc778\uc758 \uc0dd\ubc29\uc1a1 \uc2dc\uc0ac \uc218\ub2e4\ubc29 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0 \uc62c\ub9b0 \uac83\uc740?", "translated_query": "What did Lee Kyung-seon post on Mrs. Hammer&#39;s live current affairs chat room site after the appeal?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc774\uacbd\uc120\uc774 \ud56d\uc18c \uc774\ud6c4 \ub9dd\uce58\ubd80\uc778\uc758 \uc0dd\ubc29\uc1a1 \uc2dc\uc0ac \uc218\ub2e4\ubc29 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0 \uc62c\ub9b0 \uac83\uc740?", "translated_query": "Was hat Lee Kyung-seon nach der Berufung auf Mrs. Hammers Live-Chatroom-Website zu aktuellen Themen gepostet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc774\uacbd\uc120\uc774 \ud56d\uc18c \uc774\ud6c4 \ub9dd\uce58\ubd80\uc778\uc758 \uc0dd\ubc29\uc1a1 \uc2dc\uc0ac \uc218\ub2e4\ubc29 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0 \uc62c\ub9b0 \uac83\uc740?", "translated_query": "Qu&#39;a publi\u00e9 Lee Kyung-seon sur le site de discussion en direct sur l&#39;actualit\u00e9 de Mme Hammer apr\u00e8s l&#39;appel ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc774\uacbd\uc120\uc774 \ud56d\uc18c \uc774\ud6c4 \ub9dd\uce58\ubd80\uc778\uc758 \uc0dd\ubc29\uc1a1 \uc2dc\uc0ac \uc218\ub2e4\ubc29 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0 \uc62c\ub9b0 \uac83\uc740?", "translated_query": "Lee Kyung-seon \u0111\u00e3 \u0111\u0103ng g\u00ec tr\u00ean trang web ph\u00f2ng tr\u00f2 chuy\u1ec7n tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u1ec1 c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u1eddi s\u1ef1 c\u1ee7a b\u00e0 Hammer sau khi kh\u00e1ng c\u00e1o?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc774\uacbd\uc120\uc774 \ud56d\uc18c \uc774\ud6c4 \ub9dd\uce58\ubd80\uc778\uc758 \uc0dd\ubc29\uc1a1 \uc2dc\uc0ac \uc218\ub2e4\ubc29 \uc0ac\uc774\ud2b8\uc5d0 \uc62c\ub9b0 \uac83\uc740?", "translated_query": "\u4e0a\u8bc9\u540e\uff0c\u674e\u4eac\u5584\u5728\u6c49\u9ed8\u592b\u4eba\u7684\u5b9e\u65f6\u65f6\u4e8b\u804a\u5929\u5ba4\u7f51\u7ad9\u4e0a\u53d1\u5e03\u4e86\u4ec0\u4e48\u5185\u5bb9\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uccb4\uc81c\uc758 \uac1c\ud601\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758 \uccb4\uc81c \uc790\uccb4\ub97c \ud0c0\ub3c4\ud558\ub824\ub294 \ud601\uba85\uc744 \uc9c0\ud5a5\ud55c \ub2f9\uc740?", "translated_query": "Which party aims for a revolution that aims to overthrow the capitalist system itself rather than reform the system?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uccb4\uc81c\uc758 \uac1c\ud601\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758 \uccb4\uc81c \uc790\uccb4\ub97c \ud0c0\ub3c4\ud558\ub824\ub294 \ud601\uba85\uc744 \uc9c0\ud5a5\ud55c \ub2f9\uc740?", "translated_query": "Welche Partei strebt eine Revolution an, die darauf abzielt, das kapitalistische System selbst zu st\u00fcrzen, anstatt das System zu reformieren?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uccb4\uc81c\uc758 \uac1c\ud601\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758 \uccb4\uc81c \uc790\uccb4\ub97c \ud0c0\ub3c4\ud558\ub824\ub294 \ud601\uba85\uc744 \uc9c0\ud5a5\ud55c \ub2f9\uc740?", "translated_query": "Quel parti vise une r\u00e9volution visant \u00e0 renverser le syst\u00e8me capitaliste lui-m\u00eame plut\u00f4t que de r\u00e9former le syst\u00e8me ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uccb4\uc81c\uc758 \uac1c\ud601\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758 \uccb4\uc81c \uc790\uccb4\ub97c \ud0c0\ub3c4\ud558\ub824\ub294 \ud601\uba85\uc744 \uc9c0\ud5a5\ud55c \ub2f9\uc740?", "translated_query": "\u0110\u1ea3ng n\u00e0o h\u01b0\u1edbng t\u1edbi m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng nh\u1eb1m l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh h\u1ec7 th\u1ed1ng t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a h\u01a1n l\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch h\u1ec7 th\u1ed1ng?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uccb4\uc81c\uc758 \uac1c\ud601\uc774 \uc544\ub2cc \uc790\ubcf8\uc8fc\uc758 \uccb4\uc81c \uc790\uccb4\ub97c \ud0c0\ub3c4\ud558\ub824\ub294 \ud601\uba85\uc744 \uc9c0\ud5a5\ud55c \ub2f9\uc740?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u653f\u515a\u7684\u76ee\u6807\u662f\u63a8\u7ffb\u8d44\u672c\u4e3b\u4e49\u5236\u5ea6\u672c\u8eab\u800c\u4e0d\u662f\u6539\u9769\u5236\u5ea6\u7684\u9769\u547d\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ub9b4\ubc88\uc774 \ubb34\uc8c4\uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uc790 \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 \ubd88\uc5c8\ub358 \uac83\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Who blew the trumpet when Lilburn was acquitted?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ub9b4\ubc88\uc774 \ubb34\uc8c4\uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uc790 \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 \ubd88\uc5c8\ub358 \uac83\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Wer blies die Trompete, als Lilburn freigesprochen wurde?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ub9b4\ubc88\uc774 \ubb34\uc8c4\uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uc790 \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 \ubd88\uc5c8\ub358 \uac83\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Qui a sonn\u00e9 de la trompette lorsque Lilburn a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ub9b4\ubc88\uc774 \ubb34\uc8c4\uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uc790 \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 \ubd88\uc5c8\ub358 \uac83\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 th\u1ed5i k\u00e8n khi Lilburn \u0111\u01b0\u1ee3c tr\u1eafng \u00e1n?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ub9b4\ubc88\uc774 \ubb34\uc8c4\uc120\uace0\ub97c \ubc1b\uc790 \ud2b8\ub7fc\ud3ab\uc744 \ubd88\uc5c8\ub358 \uac83\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "translated_query": "\u5f53\u5229\u5c14\u672c\u88ab\u65e0\u7f6a\u91ca\u653e\u65f6\u662f\u8c01\u5439\u54cd\u4e86\u53f7\u89d2\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ubd81\ud55c\uc774 \uc778\uc6a9\ud55c, \uc801\uacfc \uc2f8\uc6b0\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc774\uae30\ub294 \uac83\uc774 \ucd5c\uc0c1\ucc45\uc774\ub77c\ub294 \uc804\uc220\uc774 \ub2f4\uae34 \ucc45\uc740?", "translated_query": "What book is quoted by North Korea that contains the strategy that the best way is to win without fighting the enemy?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ubd81\ud55c\uc774 \uc778\uc6a9\ud55c, \uc801\uacfc \uc2f8\uc6b0\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc774\uae30\ub294 \uac83\uc774 \ucd5c\uc0c1\ucc45\uc774\ub77c\ub294 \uc804\uc220\uc774 \ub2f4\uae34 \ucc45\uc740?", "translated_query": "Welches Buch wird von Nordkorea zitiert, das die Strategie enth\u00e4lt, dass der beste Weg darin besteht, zu gewinnen, ohne den Feind zu bek\u00e4mpfen?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ubd81\ud55c\uc774 \uc778\uc6a9\ud55c, \uc801\uacfc \uc2f8\uc6b0\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc774\uae30\ub294 \uac83\uc774 \ucd5c\uc0c1\ucc45\uc774\ub77c\ub294 \uc804\uc220\uc774 \ub2f4\uae34 \ucc45\uc740?", "translated_query": "Quel livre la Cor\u00e9e du Nord cite-t-il qui contient la strat\u00e9gie selon laquelle le meilleur moyen est de gagner sans combattre l&#39;ennemi ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ubd81\ud55c\uc774 \uc778\uc6a9\ud55c, \uc801\uacfc \uc2f8\uc6b0\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc774\uae30\ub294 \uac83\uc774 \ucd5c\uc0c1\ucc45\uc774\ub77c\ub294 \uc804\uc220\uc774 \ub2f4\uae34 \ucc45\uc740?", "translated_query": "Cu\u1ed1n s\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c Tri\u1ec1u Ti\u00ean tr\u00edch d\u1eabn c\u00f3 n\u1ed9i dung v\u1ec1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u00e1ch t\u1ed1t nh\u1ea5t l\u00e0 gi\u00e0nh chi\u1ebfn th\u1eafng m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u00e1nh k\u1ebb th\u00f9?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ubd81\ud55c\uc774 \uc778\uc6a9\ud55c, \uc801\uacfc \uc2f8\uc6b0\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc774\uae30\ub294 \uac83\uc774 \ucd5c\uc0c1\ucc45\uc774\ub77c\ub294 \uc804\uc220\uc774 \ub2f4\uae34 \ucc45\uc740?", "translated_query": "\u671d\u9c9c\u5f15\u7528\u7684\u54ea\u672c\u4e66\u4e2d\u6709\u201c\u4e0d\u6218\u800c\u80dc\u201d\u7684\u7b56\u7565\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\ube0c\uc774\uc758 \uc0c1\uc9d5\uc801\uc778 \uc694\uc18c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub41c \uac83\uc740?", "translated_query": "What is used as a symbolic element of V?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\ube0c\uc774\uc758 \uc0c1\uc9d5\uc801\uc778 \uc694\uc18c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub41c \uac83\uc740?", "translated_query": "Was wird als symbolisches Element von V verwendet?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\ube0c\uc774\uc758 \uc0c1\uc9d5\uc801\uc778 \uc694\uc18c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub41c \uac83\uc740?", "translated_query": "Qu&#39;est-ce qui est utilis\u00e9 comme \u00e9l\u00e9ment symbolique de V ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\ube0c\uc774\uc758 \uc0c1\uc9d5\uc801\uc778 \uc694\uc18c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub41c \uac83\uc740?", "translated_query": "Y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng l\u00e0m y\u1ebfu t\u1ed1 bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a V?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\ube0c\uc774\uc758 \uc0c1\uc9d5\uc801\uc778 \uc694\uc18c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub41c \uac83\uc740?", "translated_query": "V \u7684\u8c61\u5f81\u5143\u7d20\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "1971\ub144 \ubc15\ub3d9\uc9c4\uc774 7\uc2dc\uac04 \uc644\ucc3d \ubc1c\ud45c\ud55c \ud310\uc18c\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "What is the pansori that Park Dong-jin sang in 7 hours in 1971?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1971\ub144 \ubc15\ub3d9\uc9c4\uc774 7\uc2dc\uac04 \uc644\ucc3d \ubc1c\ud45c\ud55c \ud310\uc18c\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Welches Pansori sang Park Dong-jin 1971 in sieben Stunden?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1971\ub144 \ubc15\ub3d9\uc9c4\uc774 7\uc2dc\uac04 \uc644\ucc3d \ubc1c\ud45c\ud55c \ud310\uc18c\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Quel est le pansori que Park Dong-jin a chant\u00e9 dans 7 heures en 1971 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1971\ub144 \ubc15\ub3d9\uc9c4\uc774 7\uc2dc\uac04 \uc644\ucc3d \ubc1c\ud45c\ud55c \ud310\uc18c\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "B\u00e0i pansori m\u00e0 Park Dong-jin h\u00e1t trong 7 gi\u1edd n\u0103m 1971 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1971\ub144 \ubc15\ub3d9\uc9c4\uc774 7\uc2dc\uac04 \uc644\ucc3d \ubc1c\ud45c\ud55c \ud310\uc18c\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "1971\u5e74\u6734\u4e1c\u95477\u5c0f\u65f6\u5531\u7684\u677f\u7d22\u91cc\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "2017\ub144 10\uc6d4 \uacbd\uc5d0 \uc0ac\uacf5\uc601\uc9c4\uc758 \ub300\uad6c\uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c\uc758 \uc9c1\ucc45\uc740?", "translated_query": "What was Sagong Young-jin&#39;s position at the Daegu High Court around October 2017?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2017\ub144 10\uc6d4 \uacbd\uc5d0 \uc0ac\uacf5\uc601\uc9c4\uc758 \ub300\uad6c\uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c\uc758 \uc9c1\ucc45\uc740?", "translated_query": "Welche Position hatte Sagong Young-jin im Oktober 2017 am Obergericht Daegu?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2017\ub144 10\uc6d4 \uacbd\uc5d0 \uc0ac\uacf5\uc601\uc9c4\uc758 \ub300\uad6c\uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c\uc758 \uc9c1\ucc45\uc740?", "translated_query": "Quelle \u00e9tait la position de Sagong Young-jin devant la Haute Cour de Daegu vers octobre 2017 ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2017\ub144 10\uc6d4 \uacbd\uc5d0 \uc0ac\uacf5\uc601\uc9c4\uc758 \ub300\uad6c\uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c\uc758 \uc9c1\ucc45\uc740?", "translated_query": "Ch\u1ee9c v\u1ee5 c\u1ee7a Sagong Young-jin t\u1ea1i T\u00f2a \u00e1n t\u1ed1i cao Daegu v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u00e1ng 10 n\u0103m 2017 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2017\ub144 10\uc6d4 \uacbd\uc5d0 \uc0ac\uacf5\uc601\uc9c4\uc758 \ub300\uad6c\uace0\ub4f1\ubc95\uc6d0\uc5d0\uc11c\uc758 \uc9c1\ucc45\uc740?", "translated_query": "2017\u5e7410\u6708\u5de6\u53f3\uff0c\u53f8\u7a7a\u82f1\u9547\u5728\u5927\u90b1\u9ad8\u7b49\u6cd5\u9662\u7684\u804c\u52a1\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc640 \ub9c8\ud2f4 \uc720\ub4e0 \uc8fc\ud55c \uc601\uad6d\ub300\uc0ac\uac00 \uac1c\uc778\uc801\uc778 \uc704\ub85c \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \uc804\ub2ec\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "To whom did Queen Elizabeth II and British Ambassador to Korea Martin Euden deliver personal messages of condolence?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc640 \ub9c8\ud2f4 \uc720\ub4e0 \uc8fc\ud55c \uc601\uad6d\ub300\uc0ac\uac00 \uac1c\uc778\uc801\uc778 \uc704\ub85c \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \uc804\ub2ec\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "Wem \u00fcberbrachten K\u00f6nigin Elizabeth II. und der britische Botschafter in Korea, Martin Euden, pers\u00f6nliche Kondolenzbotschaften?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc640 \ub9c8\ud2f4 \uc720\ub4e0 \uc8fc\ud55c \uc601\uad6d\ub300\uc0ac\uac00 \uac1c\uc778\uc801\uc778 \uc704\ub85c \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \uc804\ub2ec\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "\u00c0 qui la reine Elizabeth II et l&#39;ambassadeur britannique en Cor\u00e9e Martin Euden ont-ils adress\u00e9 des messages personnels de condol\u00e9ances ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc640 \ub9c8\ud2f4 \uc720\ub4e0 \uc8fc\ud55c \uc601\uad6d\ub300\uc0ac\uac00 \uac1c\uc778\uc801\uc778 \uc704\ub85c \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \uc804\ub2ec\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "N\u1eef ho\u00e0ng Elizabeth II v\u00e0 \u0110\u1ea1i s\u1ee9 Anh t\u1ea1i H\u00e0n Qu\u1ed1c Martin Euden \u0111\u00e3 g\u1eedi th\u00f4ng \u0111i\u1ec7p chia bu\u1ed3n c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u1ebfn ai?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc640 \ub9c8\ud2f4 \uc720\ub4e0 \uc8fc\ud55c \uc601\uad6d\ub300\uc0ac\uac00 \uac1c\uc778\uc801\uc778 \uc704\ub85c \uba54\uc2dc\uc9c0\ub97c \uc804\ub2ec\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740?", "translated_query": "\u82f1\u56fd\u5973\u738b\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u548c\u82f1\u56fd\u9a7b\u97e9\u56fd\u5927\u4f7f\u9a6c\u4e01\u00b7\u5c24\u767b\u5411\u8c01\u8f6c\u8fbe\u4e86\u4e2a\u4eba\u5501\u7535\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "5\uc6d4 16\uc77c \uccad\uc640\ub300\ub294 \ubd80\ub300\ubcc0\uc778\uc73c\ub85c \ub204\uad6c\ub97c \uc784\uba85\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Who did the Blue House appoint as deputy spokesperson on May 16?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "5\uc6d4 16\uc77c \uccad\uc640\ub300\ub294 \ubd80\ub300\ubcc0\uc778\uc73c\ub85c \ub204\uad6c\ub97c \uc784\uba85\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Wen hat das Blaue Haus am 16. Mai zum stellvertretenden Sprecher ernannt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "5\uc6d4 16\uc77c \uccad\uc640\ub300\ub294 \ubd80\ub300\ubcc0\uc778\uc73c\ub85c \ub204\uad6c\ub97c \uc784\uba85\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Qui la Maison Bleue a-t-elle nomm\u00e9 porte-parole adjoint le 16 mai ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "5\uc6d4 16\uc77c \uccad\uc640\ub300\ub294 \ubd80\ub300\ubcc0\uc778\uc73c\ub85c \ub204\uad6c\ub97c \uc784\uba85\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Nh\u00e0 Xanh b\u1ed5 nhi\u1ec7m ai l\u00e0m ph\u00f3 ph\u00e1t ng\u00f4n vi\u00ean ng\u00e0y 16/5?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "5\uc6d4 16\uc77c \uccad\uc640\ub300\ub294 \ubd80\ub300\ubcc0\uc778\uc73c\ub85c \ub204\uad6c\ub97c \uc784\uba85\ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "\u9752\u74e6\u53f05\u670816\u65e5\u4efb\u547d\u8c01\u4e3a\u526f\u53d1\u8a00\u4eba\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "1954\ub144 Peter F. Drucker\ub294 MBO\ub97c \uc870\uc9c1\uc804\uccb4\uc758 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc704\ud574 \uac01 \uc9c1\ubb34\ub97c \uc9c0\ud718\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub77c\uace0 \uc815\uc758 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "In 1954, Peter F. Drucker defined MBO as the process of directing each function for the purpose of the entire organization?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1954\ub144 Peter F. Drucker\ub294 MBO\ub97c \uc870\uc9c1\uc804\uccb4\uc758 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc704\ud574 \uac01 \uc9c1\ubb34\ub97c \uc9c0\ud718\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub77c\uace0 \uc815\uc758 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "Im Jahr 1954 definierte Peter F. Drucker MBO als den Prozess der Steuerung jeder Funktion zum Zweck der gesamten Organisation?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1954\ub144 Peter F. Drucker\ub294 MBO\ub97c \uc870\uc9c1\uc804\uccb4\uc758 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc704\ud574 \uac01 \uc9c1\ubb34\ub97c \uc9c0\ud718\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub77c\uace0 \uc815\uc758 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "En 1954, Peter F. Drucker d\u00e9finissait le MBO comme le processus de direction de chaque fonction dans le but de l&#39;ensemble de l&#39;organisation ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1954\ub144 Peter F. Drucker\ub294 MBO\ub97c \uc870\uc9c1\uc804\uccb4\uc758 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc704\ud574 \uac01 \uc9c1\ubb34\ub97c \uc9c0\ud718\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub77c\uace0 \uc815\uc758 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "N\u0103m 1954, Peter F. Drucker \u0111\u1ecbnh ngh\u0129a MBO l\u00e0 qu\u00e1 tr\u00ecnh ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o t\u1eebng ch\u1ee9c n\u0103ng v\u00ec m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a to\u00e0n b\u1ed9 t\u1ed5 ch\u1ee9c?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1954\ub144 Peter F. Drucker\ub294 MBO\ub97c \uc870\uc9c1\uc804\uccb4\uc758 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc704\ud574 \uac01 \uc9c1\ubb34\ub97c \uc9c0\ud718\ud558\ub294 \uacfc\uc815\uc774\ub77c\uace0 \uc815\uc758 \ud558\uc600\ub294\uac00?", "translated_query": "1954\u5e74\uff0cPeter F. Drucker\u5c06MBO\u5b9a\u4e49\u4e3a\u4e3a\u4e86\u6574\u4e2a\u7ec4\u7ec7\u7684\u76ee\u7684\u800c\u6307\u5bfc\u6bcf\u4e2a\u804c\u80fd\u7684\u8fc7\u7a0b\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uae30\ub9c8 \ud3ec\ubcd1\ub300\ub85c \ub7ec\uc2dc\uc544 \uae30\ubcd1\ub300, \ucd1d\ubcd1\ubd80\ub300\uc5d0\uac8c \ud070 \ud53c\ud574\ub97c \uc785\ud78c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Which country inflicted great damage on the Russian cavalry and rifle units with its mounted artillery?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uae30\ub9c8 \ud3ec\ubcd1\ub300\ub85c \ub7ec\uc2dc\uc544 \uae30\ubcd1\ub300, \ucd1d\ubcd1\ubd80\ub300\uc5d0\uac8c \ud070 \ud53c\ud574\ub97c \uc785\ud78c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Welches Land hat den russischen Kavallerie- und Sch\u00fctzeneinheiten mit seiner berittenen Artillerie gro\u00dfen Schaden zugef\u00fcgt?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uae30\ub9c8 \ud3ec\ubcd1\ub300\ub85c \ub7ec\uc2dc\uc544 \uae30\ubcd1\ub300, \ucd1d\ubcd1\ubd80\ub300\uc5d0\uac8c \ud070 \ud53c\ud574\ub97c \uc785\ud78c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Quel pays a inflig\u00e9 de gros d\u00e9g\u00e2ts aux unit\u00e9s de cavalerie et de fusiliers russes avec son artillerie mont\u00e9e ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uae30\ub9c8 \ud3ec\ubcd1\ub300\ub85c \ub7ec\uc2dc\uc544 \uae30\ubcd1\ub300, \ucd1d\ubcd1\ubd80\ub300\uc5d0\uac8c \ud070 \ud53c\ud574\ub97c \uc785\ud78c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o \u0111\u00e3 g\u00e2y thi\u1ec7t h\u1ea1i l\u1edbn cho c\u00e1c \u0111\u01a1n v\u1ecb k\u1ef5 binh v\u00e0 s\u00fang tr\u01b0\u1eddng Nga b\u1eb1ng ph\u00e1o binh c\u1ee7a m\u00ecnh?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uae30\ub9c8 \ud3ec\ubcd1\ub300\ub85c \ub7ec\uc2dc\uc544 \uae30\ubcd1\ub300, \ucd1d\ubcd1\ubd80\ub300\uc5d0\uac8c \ud070 \ud53c\ud574\ub97c \uc785\ud78c \uad6d\uac00\ub294?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u706b\u70ae\u5bf9\u4fc4\u7f57\u65af\u9a91\u5175\u548c\u6b65\u67aa\u90e8\u961f\u9020\u6210\u4e86\u5de8\u5927\u4f24\u5bb3\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\uc548\ud76c\uc815\uc774 2002\ub144 \ub178\ubb34\ud604 \ub300\ud1b5\ub839 \ud6c4\ubcf4 \ucea0\ud504\uc5d0\uc11c \ub9e1\uc740 \uc9c1\ucc45\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "What position did Ahn Hee-jung hold in the 2002 presidential candidate Roh Moo-hyun&#39;s camp?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\uc548\ud76c\uc815\uc774 2002\ub144 \ub178\ubb34\ud604 \ub300\ud1b5\ub839 \ud6c4\ubcf4 \ucea0\ud504\uc5d0\uc11c \ub9e1\uc740 \uc9c1\ucc45\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Welche Position hatte Ahn Hee-jung im Lager des Pr\u00e4sidentschaftskandidaten Roh Moo-hyun von 2002 inne?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\uc548\ud76c\uc815\uc774 2002\ub144 \ub178\ubb34\ud604 \ub300\ud1b5\ub839 \ud6c4\ubcf4 \ucea0\ud504\uc5d0\uc11c \ub9e1\uc740 \uc9c1\ucc45\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Quelle position occupait Ahn Hee-jung dans le camp du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2002, Roh Moo-hyun ?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\uc548\ud76c\uc815\uc774 2002\ub144 \ub178\ubb34\ud604 \ub300\ud1b5\ub839 \ud6c4\ubcf4 \ucea0\ud504\uc5d0\uc11c \ub9e1\uc740 \uc9c1\ucc45\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "Ahn Hee-jung gi\u1eef v\u1ecb tr\u00ed g\u00ec trong tr\u1ea1i c\u1ee7a \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 2002 Roh Moo-hyun?", "original_lang": "ko", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\uc548\ud76c\uc815\uc774 2002\ub144 \ub178\ubb34\ud604 \ub300\ud1b5\ub839 \ud6c4\ubcf4 \ucea0\ud504\uc5d0\uc11c \ub9e1\uc740 \uc9c1\ucc45\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "translated_query": "\u5b89\u7199\u6b63\u57282002\u5e74\u603b\u7edf\u5019\u9009\u4eba\u5362\u6b66\u94c9\u9635\u8425\u4e2d\u62c5\u4efb\u4ec0\u4e48\u804c\u52a1\uff1f", "original_lang": "ko", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qu'en est-il au final des huits dirigeants non lib\u00e9r\u00e9s en avril ?", "translated_query": "What ultimately happens to the eight leaders not released in April?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qu'en est-il au final des huits dirigeants non lib\u00e9r\u00e9s en avril ?", "translated_query": "Was passiert letztendlich mit den acht Anf\u00fchrern, die im April nicht freigelassen wurden?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qu'en est-il au final des huits dirigeants non lib\u00e9r\u00e9s en avril ?", "translated_query": "4\uc6d4\uc5d0 \uc11d\ubc29\ub418\uc9c0 \uc54a\uc740 8\uba85\uc758 \uc9c0\ub3c4\uc790\ub4e4\uc740 \uacb0\uad6d \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qu'en est-il au final des huits dirigeants non lib\u00e9r\u00e9s en avril ?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec cu\u1ed1i c\u00f9ng s\u1ebd x\u1ea3y ra v\u1edbi t\u00e1m nh\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea3 v\u00e0o th\u00e1ng T\u01b0?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qu'en est-il au final des huits dirigeants non lib\u00e9r\u00e9s en avril ?", "translated_query": "\u56db\u6708\u4efd\u6ca1\u6709\u83b7\u91ca\u7684\u516b\u540d\u9886\u5bfc\u4eba\u6700\u7ec8\u600e\u4e48\u6837\u4e86\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quels animaux sont g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s pour flatter quelqu'un ?", "translated_query": "What animals are commonly used to flatter someone?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quels animaux sont g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s pour flatter quelqu'un ?", "translated_query": "Welche Tiere werden \u00fcblicherweise verwendet, um jemandem zu schmeicheln?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quels animaux sont g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s pour flatter quelqu'un ?", "translated_query": "\ub204\uad70\uac00\uc5d0\uac8c \uc544\ucca8\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uc0ac\uc6a9\ub418\ub294 \ub3d9\ubb3c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quels animaux sont g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s pour flatter quelqu'un ?", "translated_query": "Nh\u1eefng con v\u1eadt n\u00e0o th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 n\u1ecbnh n\u1ecdt ai \u0111\u00f3?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quels animaux sont g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s pour flatter quelqu'un ?", "translated_query": "\u54ea\u4e9b\u52a8\u7269\u5e38\u7528\u6765\u5949\u627f\u67d0\u4eba\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quand Anne Teresa De Keersmaeker est elle revenue \u00e0 Bruxelles ?", "translated_query": "When did Anne Teresa De Keersmaeker return to Brussels?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quand Anne Teresa De Keersmaeker est elle revenue \u00e0 Bruxelles ?", "translated_query": "Wann kehrte Anne Teresa De Keersmaeker nach Br\u00fcssel zur\u00fcck?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quand Anne Teresa De Keersmaeker est elle revenue \u00e0 Bruxelles ?", "translated_query": "Anne Teresa De Keersmaeker\ub294 \uc5b8\uc81c \ube0c\ub93c\uc140\ub85c \ub3cc\uc544\uc654\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quand Anne Teresa De Keersmaeker est elle revenue \u00e0 Bruxelles ?", "translated_query": "Anne Teresa De Keersmaeker tr\u1edf l\u1ea1i Brussels khi n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quand Anne Teresa De Keersmaeker est elle revenue \u00e0 Bruxelles ?", "translated_query": "\u5b89\u59ae\u00b7\u7279\u857e\u838e\u00b7\u5fb7\u00b7\u51ef\u65af\u6885\u514b\u4f55\u65f6\u8fd4\u56de\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel syst\u00e8me de lutte contre la chaleur est mis en place par les Pays-Bas au niveau de leur pavillon?", "translated_query": "What system to combat heat is put in place by the Netherlands at the level of its flag?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel syst\u00e8me de lutte contre la chaleur est mis en place par les Pays-Bas au niveau de leur pavillon?", "translated_query": "Welches System zur Hitzebek\u00e4mpfung haben die Niederlande auf der Ebene ihrer Flagge eingef\u00fchrt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel syst\u00e8me de lutte contre la chaleur est mis en place par les Pays-Bas au niveau de leur pavillon?", "translated_query": "\ub124\ub35c\ub780\ub4dc\uc5d0\uc11c\ub294 \uad6d\uae30 \uc218\uc900\uc5d0\uc11c \ub354\uc704\uc5d0 \ub9de\uc11c\uae30 \uc704\ud574 \uc5b4\ub5a4 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \ub9c8\ub828\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel syst\u00e8me de lutte contre la chaleur est mis en place par les Pays-Bas au niveau de leur pavillon?", "translated_query": "H\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u1ed1ng n\u00f3ng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c H\u00e0 Lan \u00e1p d\u1ee5ng \u1edf c\u1ea5p \u0111\u1ed9 l\u00e1 c\u1edd c\u1ee7a m\u00ecnh?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel syst\u00e8me de lutte contre la chaleur est mis en place par les Pays-Bas au niveau de leur pavillon?", "translated_query": "\u8377\u5170\u5728\u5176\u56fd\u65d7\u4e0a\u8bbe\u7f6e\u4e86\u54ea\u4e9b\u5e94\u5bf9\u9ad8\u6e29\u7684\u7cfb\u7edf\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel est la fonctionnalit\u00e9 du troisi\u00e8me gel de Tag ?", "translated_query": "What is the functionality of Tag&#39;s third gel?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel est la fonctionnalit\u00e9 du troisi\u00e8me gel de Tag ?", "translated_query": "Welche Funktionalit\u00e4t hat das dritte Gel von Tag?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel est la fonctionnalit\u00e9 du troisi\u00e8me gel de Tag ?", "translated_query": "\ud0dc\uadf8\uc758 \uc138 \ubc88\uc9f8 \uc824\uc758 \uae30\ub2a5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel est la fonctionnalit\u00e9 du troisi\u00e8me gel de Tag ?", "translated_query": "Ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a gel th\u1ee9 ba c\u1ee7a Tag l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel est la fonctionnalit\u00e9 du troisi\u00e8me gel de Tag ?", "translated_query": "Tag\u7684\u7b2c\u4e09\u79cd\u51dd\u80f6\u6709\u4ec0\u4e48\u529f\u80fd\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui est la grande-duchesse Vera Constantinovna pour Olga ?", "translated_query": "Who is Grand Duchess Vera Constantinovna for Olga?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui est la grande-duchesse Vera Constantinovna pour Olga ?", "translated_query": "Wer ist Gro\u00dfherzogin Vera Konstantinowna f\u00fcr Olga?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui est la grande-duchesse Vera Constantinovna pour Olga ?", "translated_query": "\uc62c\uac00\uc758 \ub300\uacf5\ube44 \ubca0\ub77c \ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f0\ub178\ube0c\ub098\ub294 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui est la grande-duchesse Vera Constantinovna pour Olga ?", "translated_query": "N\u1eef c\u00f4ng t\u01b0\u1edbc Vera Constantinovna \u0111\u1ed1i v\u1edbi Olga l\u00e0 ai?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui est la grande-duchesse Vera Constantinovna pour Olga ?", "translated_query": "\u5965\u5c14\u52a0\u7684\u7ef4\u62c9\u00b7\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u8bfa\u8299\u5a1c\u5973\u5927\u516c\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment la surface de Titan est elle en majorit\u00e9 ?", "translated_query": "What is the majority of Titan&#39;s surface like?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment la surface de Titan est elle en majorit\u00e9 ?", "translated_query": "Wie sieht der Gro\u00dfteil der Oberfl\u00e4che von Titan aus?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment la surface de Titan est elle en majorit\u00e9 ?", "translated_query": "\ud0c0\uc774\ud0c4 \ud45c\uba74\uc758 \ub300\ubd80\ubd84\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ubaa8\uc2b5\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment la surface de Titan est elle en majorit\u00e9 ?", "translated_query": "Ph\u1ea7n l\u1edbn b\u1ec1 m\u1eb7t c\u1ee7a Titan nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment la surface de Titan est elle en majorit\u00e9 ?", "translated_query": "\u571f\u536b\u516d\u8868\u9762\u7684\u5927\u90e8\u5206\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Combien de barques les Galadhrim donnent-ils ?", "translated_query": "How many boats do the Galadhrim give away?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Combien de barques les Galadhrim donnent-ils ?", "translated_query": "Wie viele Boote verschenken die Galadhrim?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Combien de barques les Galadhrim donnent-ils ?", "translated_query": "\uac08\ub77c\ub4dc\ub9bc\uc740 \uba87 \ucc99\uc758 \ubcf4\ud2b8\ub97c \ub098\ub204\uc5b4 \uc8fc\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Combien de barques les Galadhrim donnent-ils ?", "translated_query": "Galadhrim cho \u0111i bao nhi\u00eau chi\u1ebfc thuy\u1ec1n?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Combien de barques les Galadhrim donnent-ils ?", "translated_query": "\u52a0\u62c9\u5179\u6c11\u8d60\u9001\u4e86\u591a\u5c11\u8258\u8239\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui \u00e9pouse le fils Turveydrop ?", "translated_query": "Who marries son Turveydrop?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui \u00e9pouse le fils Turveydrop ?", "translated_query": "Wer heiratet Sohn Turveydrop?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui \u00e9pouse le fils Turveydrop ?", "translated_query": "\uc544\ub4e4 Turveydrop\uacfc \uacb0\ud63c\ud55c \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui \u00e9pouse le fils Turveydrop ?", "translated_query": "Ai c\u01b0\u1edbi con trai Turveydrop?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui \u00e9pouse le fils Turveydrop ?", "translated_query": "\u8c01\u5a36\u4e86\u513f\u5b50\u7279\u7ef4\u5fb7\u7f57\u666e\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qu'est ce qu'est Europe ? ", "translated_query": "What is Europe? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qu'est ce qu'est Europe ? ", "translated_query": "Was ist Europa? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qu'est ce qu'est Europe ? ", "translated_query": "\uc720\ub7fd\uc774\ub780 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qu'est ce qu'est Europe ? ", "translated_query": "Ch\u00e2u \u00c2u l\u00e0 g\u00ec? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qu'est ce qu'est Europe ? ", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u662f\u6b27\u6d32\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment s'appelle le leader du groupe qui emb\u00eate Dumbo ?", "translated_query": "What is the name of the leader of the group that bothers Dumbo?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment s'appelle le leader du groupe qui emb\u00eate Dumbo ?", "translated_query": "Wie hei\u00dft der Anf\u00fchrer der Gruppe, die Dumbo st\u00f6rt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment s'appelle le leader du groupe qui emb\u00eate Dumbo ?", "translated_query": "\ub364\ubcf4\ub97c \uad34\ub86d\ud788\ub294 \uadf8\ub8f9\uc758 \ub9ac\ub354 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment s'appelle le leader du groupe qui emb\u00eate Dumbo ?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00f3m l\u00e0m phi\u1ec1n Dumbo l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment s'appelle le leader du groupe qui emb\u00eate Dumbo ?", "translated_query": "\u56f0\u6270\u5c0f\u98de\u8c61\u7684\u7ec4\u7ec7\u7684\u9886\u5bfc\u8005\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Dans l'histoire du film sorti en 1974, comment se sentent les personnages par rapport \u00e0 Tigrou?", "translated_query": "In the story of the film released in 1974, how do the characters feel about Tigger?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Dans l'histoire du film sorti en 1974, comment se sentent les personnages par rapport \u00e0 Tigrou?", "translated_query": "Wie stehen die Charaktere in der Geschichte des 1974 erschienenen Films zu Tigger?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Dans l'histoire du film sorti en 1974, comment se sentent les personnages par rapport \u00e0 Tigrou?", "translated_query": "1974\ub144 \uac1c\ubd09\ud55c \uc601\ud654 \uc18d \uc778\ubb3c\ub4e4\uc740 \ud2f0\uac70\uc5d0 \ub300\ud574 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc0dd\uac01\ud558\ub294\uac00?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Dans l'histoire du film sorti en 1974, comment se sentent les personnages par rapport \u00e0 Tigrou?", "translated_query": "Trong c\u00e2u chuy\u1ec7n c\u1ee7a b\u1ed9 phim ra m\u1eaft n\u0103m 1974, c\u00e1c nh\u00e2n v\u1eadt c\u00f3 c\u1ea3m nh\u1eadn th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 C\u1ecdp?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Dans l'histoire du film sorti en 1974, comment se sentent les personnages par rapport \u00e0 Tigrou?", "translated_query": "\u57281974\u5e74\u4e0a\u6620\u7684\u7535\u5f71\u6545\u4e8b\u4e2d\uff0c\u89d2\u8272\u4eec\u5bf9\u8df3\u8df3\u864e\u6709\u4f55\u611f\u60f3\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelle est la peine habituelle pour un meurtre selon la loi hittite ?", "translated_query": "What is the usual punishment for murder under Hittite law?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelle est la peine habituelle pour un meurtre selon la loi hittite ?", "translated_query": "Was ist die \u00fcbliche Strafe f\u00fcr Mord nach hethitischem Recht?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelle est la peine habituelle pour un meurtre selon la loi hittite ?", "translated_query": "\ud788\ud0c0\uc774\ud2b8 \ubc95\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc0b4\uc778\uc5d0 \ub300\ud55c \uc77c\ubc18\uc801\uc778 \ud615\ubc8c\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelle est la peine habituelle pour un meurtre selon la loi hittite ?", "translated_query": "H\u00ecnh ph\u1ea1t th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng cho t\u1ed9i gi\u1ebft ng\u01b0\u1eddi theo lu\u1eadt Hittite l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelle est la peine habituelle pour un meurtre selon la loi hittite ?", "translated_query": "\u8d6b\u68af\u6cd5\u5f8b\u4e2d\u5bf9\u8c0b\u6740\u7684\u901a\u5e38\u60e9\u7f5a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel soutien propose Musharraf aux Etats-Unis suite aux attentats du 11 septembre?", "translated_query": "What support does Musharraf offer the United States following the September 11 attacks?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel soutien propose Musharraf aux Etats-Unis suite aux attentats du 11 septembre?", "translated_query": "Welche Unterst\u00fctzung bietet Musharraf den Vereinigten Staaten nach den Anschl\u00e4gen vom 11. September an?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel soutien propose Musharraf aux Etats-Unis suite aux attentats du 11 septembre?", "translated_query": "9\u00b711 \ud14c\ub7ec \uc774\ud6c4 \ubb34\uc0e4\ub77c\ud504\ub294 \ubbf8\uad6d\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \uc9c0\uc6d0\uc744 \uc81c\uacf5\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel soutien propose Musharraf aux Etats-Unis suite aux attentats du 11 septembre?", "translated_query": "Musharraf h\u1ed7 tr\u1ee3 g\u00ec cho Hoa K\u1ef3 sau v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng ng\u00e0y 11 th\u00e1ng 9?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel soutien propose Musharraf aux Etats-Unis suite aux attentats du 11 septembre?", "translated_query": "9 \u6708 11 \u65e5\u88ad\u51fb\u4e8b\u4ef6\u540e\uff0c\u7a46\u6c99\u62c9\u592b\u5411\u7f8e\u56fd\u63d0\u4f9b\u54ea\u4e9b\u652f\u6301\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Dans les stations a\u00e9riennes ou sont situ\u00e9s les bornes ?", "translated_query": "In airline stations where are the terminals located?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Dans les stations a\u00e9riennes ou sont situ\u00e9s les bornes ?", "translated_query": "Wo befinden sich die Terminals an den Flugh\u00e4fen der Fluggesellschaften?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Dans les stations a\u00e9riennes ou sont situ\u00e9s les bornes ?", "translated_query": "\ud56d\uacf5\uc0ac \uc5ed\uc758 \ud130\ubbf8\ub110\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Dans les stations a\u00e9riennes ou sont situ\u00e9s les bornes ?", "translated_query": "Trong c\u00e1c ga h\u00e0ng kh\u00f4ng, nh\u00e0 ga n\u1eb1m \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Dans les stations a\u00e9riennes ou sont situ\u00e9s les bornes ?", "translated_query": "\u822a\u7a7a\u516c\u53f8\u7684\u822a\u7ad9\u697c\u4f4d\u4e8e\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quand Newton meurt-il ?", "translated_query": "When did Newton die?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quand Newton meurt-il ?", "translated_query": "Wann ist Newton gestorben?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quand Newton meurt-il ?", "translated_query": "\ub274\ud134\uc740 \uc5b8\uc81c \uc8fd\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quand Newton meurt-il ?", "translated_query": "Newton ch\u1ebft khi n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quand Newton meurt-il ?", "translated_query": "\u725b\u987f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6b7b\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel \u00e9v\u00e8nement est f\u00eat\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'Exposition universelle?", "translated_query": "What event is celebrated during the Universal Exhibition?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel \u00e9v\u00e8nement est f\u00eat\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'Exposition universelle?", "translated_query": "Welches Ereignis wird w\u00e4hrend der Weltausstellung gefeiert?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel \u00e9v\u00e8nement est f\u00eat\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'Exposition universelle?", "translated_query": "\ub9cc\uad6d\ubc15\ub78c\ud68c \uae30\uac04\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \ud589\uc0ac\uac00 \uc5f4\ub9ac\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel \u00e9v\u00e8nement est f\u00eat\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'Exposition universelle?", "translated_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c trong Tri\u1ec3n l\u00e3m to\u00e0n c\u1ea7u?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel \u00e9v\u00e8nement est f\u00eat\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'Exposition universelle?", "translated_query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u671f\u95f4\u5e86\u795d\u4ec0\u4e48\u6d3b\u52a8\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment sont fait la plupart des versions ult\u00e9rieures en terme de processeurs ?", "translated_query": "How are most later versions made in terms of processors?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment sont fait la plupart des versions ult\u00e9rieures en terme de processeurs ?", "translated_query": "Wie werden die meisten sp\u00e4teren Versionen hinsichtlich der Prozessoren hergestellt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment sont fait la plupart des versions ult\u00e9rieures en terme de processeurs ?", "translated_query": "\ud504\ub85c\uc138\uc11c \uce21\uba74\uc5d0\uc11c \ub300\ubd80\ubd84\uc758 \ucd5c\uc2e0 \ubc84\uc804\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub9cc\ub4e4\uc5b4 \uc9d1\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment sont fait la plupart des versions ult\u00e9rieures en terme de processeurs ?", "translated_query": "H\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c phi\u00ean b\u1ea3n sau n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 m\u1eb7t b\u1ed9 x\u1eed l\u00fd?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment sont fait la plupart des versions ult\u00e9rieures en terme de processeurs ?", "translated_query": "\u5927\u591a\u6570\u540e\u6765\u7684\u7248\u672c\u5728\u5904\u7406\u5668\u65b9\u9762\u662f\u5982\u4f55\u5236\u4f5c\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qu'est ce qui d'apr\u00e8s Robert Merle est plus authentique que l'autobiographie de H\u00f6ss ? ", "translated_query": "What, according to Robert Merle, is more authentic than H\u00f6ss&#39;s autobiography? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qu'est ce qui d'apr\u00e8s Robert Merle est plus authentique que l'autobiographie de H\u00f6ss ? ", "translated_query": "Was ist laut Robert Merle authentischer als die Autobiografie von H\u00f6ss? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qu'est ce qui d'apr\u00e8s Robert Merle est plus authentique que l'autobiographie de H\u00f6ss ? ", "translated_query": "Robert Merle\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 H\u00f6ss\uc758 \uc790\uc11c\uc804\ubcf4\ub2e4 \ub354 \ud655\uc2e4\ud55c \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qu'est ce qui d'apr\u00e8s Robert Merle est plus authentique que l'autobiographie de H\u00f6ss ? ", "translated_query": "Theo Robert Merle, \u0111i\u1ec1u g\u00ec ch\u00e2n th\u1ef1c h\u01a1n cu\u1ed1n t\u1ef1 truy\u1ec7n c\u1ee7a H\u00f6ss? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qu'est ce qui d'apr\u00e8s Robert Merle est plus authentique que l'autobiographie de H\u00f6ss ? ", "translated_query": "\u6839\u636e\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u6885\u5c14\u7684\u8bf4\u6cd5\uff0c\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u6bd4\u970d\u65af\u7684\u81ea\u4f20\u66f4\u771f\u5b9e\u5462\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel single \u00e9voque l'amour de l'antih\u00e9ros pour Whatsername ?", "translated_query": "Which single evokes the antihero&#39;s love for Whatsername?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel single \u00e9voque l'amour de l'antih\u00e9ros pour Whatsername ?", "translated_query": "Welche Single weckt die Liebe des Antihelden zu Whatsername?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel single \u00e9voque l'amour de l'antih\u00e9ros pour Whatsername ?", "translated_query": "Whatsername\uc5d0 \ub300\ud55c \uc548\ud2f0 \ud788\uc5b4\ub85c\uc758 \uc0ac\ub791\uc744 \ubd88\ub7ec\uc77c\uc73c\ud0a4\ub294 \uc2f1\uae00\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel single \u00e9voque l'amour de l'antih\u00e9ros pour Whatsername ?", "translated_query": "\u0110\u0129a \u0111\u01a1n n\u00e0o g\u1ee3i l\u00ean t\u00ecnh y\u00eau c\u1ee7a nh\u00e2n v\u1eadt ph\u1ea3n di\u1ec7n d\u00e0nh cho Whatsername?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel single \u00e9voque l'amour de l'antih\u00e9ros pour Whatsername ?", "translated_query": "\u54ea\u4e00\u9996\u5355\u66f2\u5524\u8d77\u4e86\u53cd\u82f1\u96c4\u5bf9 Whatsername \u7684\u70ed\u7231\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui souhaite prouver que H\u00f6ss n'a pas influenc\u00e9 sur la solution finale ? ", "translated_query": "Who wants to prove that H\u00f6ss did not influence the final solution? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui souhaite prouver que H\u00f6ss n'a pas influenc\u00e9 sur la solution finale ? ", "translated_query": "Wer will beweisen, dass H\u00f6ss keinen Einfluss auf die endg\u00fcltige L\u00f6sung hatte? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui souhaite prouver que H\u00f6ss n'a pas influenc\u00e9 sur la solution finale ? ", "translated_query": "H\u00f6ss\uac00 \ucd5c\uc885 \uc194\ub8e8\uc158\uc5d0 \uc601\ud5a5\uc744 \ubbf8\uce58\uc9c0 \uc54a\uc558\ub2e4\ub294 \uac83\uc744 \ub204\uac00 \uc99d\uba85\ud558\uace0 \uc2f6\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui souhaite prouver que H\u00f6ss n'a pas influenc\u00e9 sur la solution finale ? ", "translated_query": "Ai mu\u1ed1n ch\u1ee9ng minh r\u1eb1ng H\u00f6ss kh\u00f4ng \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn gi\u1ea3i ph\u00e1p cu\u1ed1i c\u00f9ng? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui souhaite prouver que H\u00f6ss n'a pas influenc\u00e9 sur la solution finale ? ", "translated_query": "\u8c01\u60f3\u8bc1\u660eH\u00f6ss\u6ca1\u6709\u5f71\u54cd\u6700\u7ec8\u7684\u89e3\u51b3\u65b9\u6848\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel animal peut \u00eatre nuisible aux for\u00eats ?", "translated_query": "Which animal can be harmful to forests?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel animal peut \u00eatre nuisible aux for\u00eats ?", "translated_query": "Welches Tier kann f\u00fcr den Wald sch\u00e4dlich sein?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel animal peut \u00eatre nuisible aux for\u00eats ?", "translated_query": "\uc5b4\ub5a4 \ub3d9\ubb3c\uc774 \uc232\uc5d0 \ud574\ub85c\uc6b8 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel animal peut \u00eatre nuisible aux for\u00eats ?", "translated_query": "\u0110\u1ed9ng v\u1eadt n\u00e0o c\u00f3 th\u1ec3 g\u00e2y h\u1ea1i cho r\u1eebng?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel animal peut \u00eatre nuisible aux for\u00eats ?", "translated_query": "\u54ea\u79cd\u52a8\u7269\u4f1a\u5bf9\u68ee\u6797\u6709\u5bb3\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel personnage est la copie invers\u00e9e de Pamela? ", "translated_query": "Which character is the reverse copy of Pamela? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel personnage est la copie invers\u00e9e de Pamela? ", "translated_query": "Welcher Charakter ist die umgekehrte Kopie von Pamela? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel personnage est la copie invers\u00e9e de Pamela? ", "translated_query": "\ud30c\uba5c\ub77c\uc758 \ubc18\uc804 \uce74\ud53c\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uce90\ub9ad\ud130\uc778\uac00\uc694? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel personnage est la copie invers\u00e9e de Pamela? ", "translated_query": "Nh\u00e2n v\u1eadt n\u00e0o l\u00e0 b\u1ea3n sao ng\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Pamela? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel personnage est la copie invers\u00e9e de Pamela? ", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u89d2\u8272\u662f\u5e15\u6885\u62c9\u7684\u53cd\u5411\u590d\u5236\u54c1\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Gr\u00e2ce \u00e0 qui rencontre-t-elle le fr\u00e8re Tommaso di Antonio di Nacci ? ", "translated_query": "Thanks to whom does she meet Friar Tommaso di Antonio di Nacci? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Gr\u00e2ce \u00e0 qui rencontre-t-elle le fr\u00e8re Tommaso di Antonio di Nacci ? ", "translated_query": "Dank wem lernt sie Bruder Tommaso di Antonio di Nacci kennen? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Gr\u00e2ce \u00e0 qui rencontre-t-elle le fr\u00e8re Tommaso di Antonio di Nacci ? ", "translated_query": "\uadf8\ub140\ub294 \ub204\uad6c \ub355\ubd84\uc5d0 \ud1a0\ub9c8\uc18c \ub514 \uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \ub514 \ub098\uce58 \uc218\uc0ac\ub97c \ub9cc\ub0ac\ub098\uc694? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Gr\u00e2ce \u00e0 qui rencontre-t-elle le fr\u00e8re Tommaso di Antonio di Nacci ? ", "translated_query": "Nh\u1edd ai m\u00e0 c\u00f4 \u1ea5y g\u1eb7p \u0111\u01b0\u1ee3c Tu s\u0129 Tommaso di Antonio di Nacci? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Gr\u00e2ce \u00e0 qui rencontre-t-elle le fr\u00e8re Tommaso di Antonio di Nacci ? ", "translated_query": "\u611f\u8c22\u8c01\uff0c\u5979\u8ba4\u8bc6\u4e86\u6258\u9a6c\u7d22\u00b7\u8fea\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u8fea\u00b7\u7eb3\u5947\u4fee\u58eb\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la rupture de la coalition conservatrice-travailliste ?", "translated_query": "In what year did the Conservative-Labor coalition break up?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la rupture de la coalition conservatrice-travailliste ?", "translated_query": "In welchem Jahr l\u00f6ste sich die Koalition zwischen Konservativen und Labour-Partei auf?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la rupture de la coalition conservatrice-travailliste ?", "translated_query": "\ubcf4\uc218-\ub178\ub3d9 \uc5f0\ud569\uc740 \uba87 \ub144\uc5d0 \ud574\uccb4\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la rupture de la coalition conservatrice-travailliste ?", "translated_query": "Li\u00ean minh B\u1ea3o th\u1ee7-Lao \u0111\u1ed9ng tan r\u00e3 v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a eu lieu la rupture de la coalition conservatrice-travailliste ?", "translated_query": "\u4fdd\u5b88\u515a\u4e0e\u5de5\u515a\u8054\u76df\u662f\u54ea\u4e00\u5e74\u89e3\u4f53\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui prend la d\u00e9fense de Pelham? ", "translated_query": "Who is defending Pelham? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui prend la d\u00e9fense de Pelham? ", "translated_query": "Wer verteidigt Pelham? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui prend la d\u00e9fense de Pelham? ", "translated_query": "\ud3a0\ud584\uc744 \uc639\ud638\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\uc740 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui prend la d\u00e9fense de Pelham? ", "translated_query": "Ai \u0111ang b\u1ea3o v\u1ec7 Pelham? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui prend la d\u00e9fense de Pelham? ", "translated_query": "\u8c01\u5728\u634d\u536b\u4f69\u52d2\u59c6\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui emm\u00e8ne les Bruins de Boston ?", "translated_query": "Who takes the Boston Bruins?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui emm\u00e8ne les Bruins de Boston ?", "translated_query": "Wer nimmt die Boston Bruins?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui emm\u00e8ne les Bruins de Boston ?", "translated_query": "\ubcf4\uc2a4\ud134 \ube0c\ub8e8\uc778\uc2a4\ub294 \ub204\uac00 \ucc28\uc9c0\ud558\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui emm\u00e8ne les Bruins de Boston ?", "translated_query": "Ai s\u1ebd th\u1eafng Boston Bruins?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui emm\u00e8ne les Bruins de Boston ?", "translated_query": "\u8c01\u5c06\u5e26\u9886\u6ce2\u58eb\u987f\u68d5\u718a\u961f\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel est le record de minutes de p\u00e9nalit\u00e9 qui est d\u00e9croch\u00e9 lors de la troisi\u00e8me rencontre \u00e0 New York ?", "translated_query": "What is the record for penalty minutes set during the third meeting in New York?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel est le record de minutes de p\u00e9nalit\u00e9 qui est d\u00e9croch\u00e9 lors de la troisi\u00e8me rencontre \u00e0 New York ?", "translated_query": "Wie hoch ist der Strafminuten-Rekord beim dritten Aufeinandertreffen in New York?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel est le record de minutes de p\u00e9nalit\u00e9 qui est d\u00e9croch\u00e9 lors de la troisi\u00e8me rencontre \u00e0 New York ?", "translated_query": "\ub274\uc695\uc5d0\uc11c \uc5f4\ub9b0 \uc138 \ubc88\uc9f8 \ud68c\uc758\uc5d0\uc11c \uc124\uc815\ub41c \ud398\ub110\ud2f0 \ubd84\uc758 \uae30\ub85d\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel est le record de minutes de p\u00e9nalit\u00e9 qui est d\u00e9croch\u00e9 lors de la troisi\u00e8me rencontre \u00e0 New York ?", "translated_query": "K\u1ef7 l\u1ee5c v\u1ec1 s\u1ed1 ph\u00fat ph\u1ea1t \u0111\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp trong cu\u1ed9c h\u1ecdp th\u1ee9 ba \u1edf New York l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel est le record de minutes de p\u00e9nalit\u00e9 qui est d\u00e9croch\u00e9 lors de la troisi\u00e8me rencontre \u00e0 New York ?", "translated_query": "\u7ebd\u7ea6\u7b2c\u4e09\u6b21\u6bd4\u8d5b\u7684\u7f5a\u7403\u65f6\u95f4\u8bb0\u5f55\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel est le terme qu'utilise Maslach pour d\u00e9crire le burnout ?", "translated_query": "What is the term Maslach uses to describe burnout?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel est le terme qu'utilise Maslach pour d\u00e9crire le burnout ?", "translated_query": "Mit welchem Begriff beschreibt Maslach Burnout?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel est le terme qu'utilise Maslach pour d\u00e9crire le burnout ?", "translated_query": "Maslach\uac00 \ubc88\uc544\uc6c3\uc744 \uc124\uba85\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc6a9\uc5b4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel est le terme qu'utilise Maslach pour d\u00e9crire le burnout ?", "translated_query": "Thu\u1eadt ng\u1eef Maslach s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 m\u00f4 t\u1ea3 s\u1ef1 ki\u1ec7t s\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel est le terme qu'utilise Maslach pour d\u00e9crire le burnout ?", "translated_query": "Maslach \u7528\u4ec0\u4e48\u672f\u8bed\u6765\u63cf\u8ff0\u5026\u6020\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment le Lancelot-Graal pr\u00e9sente-t-il Merlin ?", "translated_query": "How does the Lancelot-Grail present Merlin?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment le Lancelot-Graal pr\u00e9sente-t-il Merlin ?", "translated_query": "Wie stellt der Lancelot-Gral Merlin dar?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment le Lancelot-Graal pr\u00e9sente-t-il Merlin ?", "translated_query": "Lancelot-Grail\uc740 \uba40\ub9b0\uc744 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ud45c\ud604\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment le Lancelot-Graal pr\u00e9sente-t-il Merlin ?", "translated_query": "Lancelot-Grail gi\u1edbi thi\u1ec7u Merlin nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment le Lancelot-Graal pr\u00e9sente-t-il Merlin ?", "translated_query": "\u5170\u65af\u6d1b\u7279\u5723\u676f\u5982\u4f55\u5448\u73b0\u6885\u6797\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelle \u00e9tait la fonction de H\u00f6ss \u00e0 Auschwitz ? ", "translated_query": "What was H\u00f6ss&#39;s position at Auschwitz? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelle \u00e9tait la fonction de H\u00f6ss \u00e0 Auschwitz ? ", "translated_query": "Welche Position hatte H\u00f6ss in Auschwitz? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelle \u00e9tait la fonction de H\u00f6ss \u00e0 Auschwitz ? ", "translated_query": "\uc544\uc6b0\uc288\ube44\uce20\uc5d0\uc11c \ud68c\uc2a4\uc758 \uc785\uc7a5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelle \u00e9tait la fonction de H\u00f6ss \u00e0 Auschwitz ? ", "translated_query": "V\u1ecb tr\u00ed c\u1ee7a H\u00f6ss t\u1ea1i Auschwitz l\u00e0 g\u00ec? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelle \u00e9tait la fonction de H\u00f6ss \u00e0 Auschwitz ? ", "translated_query": "\u970d\u65af\u5728\u5965\u65af\u7ef4\u8f9b\u96c6\u4e2d\u8425\u7684\u804c\u4f4d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelles adapatation est \"am\u00e9ricanis\u00e9e\" d'apr\u00e8s plusieurs auteurs ?", "translated_query": "What adaptation is \u201cAmericanized\u201d according to several authors?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelles adapatation est \"am\u00e9ricanis\u00e9e\" d'apr\u00e8s plusieurs auteurs ?", "translated_query": "Welche Adaption ist laut mehreren Autoren \u201eamerikanisiert\u201c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelles adapatation est \"am\u00e9ricanis\u00e9e\" d'apr\u00e8s plusieurs auteurs ?", "translated_query": "\uc5ec\ub7ec \uc791\uac00\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \uc5b4\ub5a4 \uc801\uc751\uc774 &quot;\ubbf8\uad6d\ud654&quot;\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelles adapatation est \"am\u00e9ricanis\u00e9e\" d'apr\u00e8s plusieurs auteurs ?", "translated_query": "Theo m\u1ed9t s\u1ed1 t\u00e1c gi\u1ea3, b\u1ea3n chuy\u1ec3n th\u1ec3 n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c \u201cM\u1ef9 h\u00f3a\u201d?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelles adapatation est \"am\u00e9ricanis\u00e9e\" d'apr\u00e8s plusieurs auteurs ?", "translated_query": "\u51e0\u4f4d\u4f5c\u8005\u8ba4\u4e3a\u54ea\u4e9b\u6539\u7f16\u662f\u201c\u7f8e\u56fd\u5316\u201d\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelle est la constatation de Ricks?", "translated_query": "What is Ricks&#39; finding?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelle est la constatation de Ricks?", "translated_query": "Was ist Ricks&#39; Entdeckung?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelle est la constatation de Ricks?", "translated_query": "Ricks\uc758 \ubc1c\uacac\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelle est la constatation de Ricks?", "translated_query": "Ph\u00e1t hi\u1ec7n c\u1ee7a Ricks l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelle est la constatation de Ricks?", "translated_query": "\u91cc\u514b\u65af\u7684\u53d1\u73b0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Que constitue le titre de Negus du Keffa ?", "translated_query": "What constitutes the title of Negus of Keffa?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Que constitue le titre de Negus du Keffa ?", "translated_query": "Was macht den Titel des Negus von Keffa aus?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Que constitue le titre de Negus du Keffa ?", "translated_query": "Negus of Keffa\uc758 \uc81c\ubaa9\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Que constitue le titre de Negus du Keffa ?", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec t\u1ea1o n\u00ean danh hi\u1ec7u Negus c\u1ee7a Keffa?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Que constitue le titre de Negus du Keffa ?", "translated_query": "\u201c\u51ef\u6cd5\u7684\u5185\u683c\u65af\u201d\u8fd9\u4e2a\u5934\u8854\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Combien d'allemands arm\u00e9s arrivent sur Nauru le 1er octobre? ", "translated_query": "How many armed Germans arrive on Nauru on October 1st? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Combien d'allemands arm\u00e9s arrivent sur Nauru le 1er octobre? ", "translated_query": "Wie viele bewaffnete Deutsche kommen am 1. Oktober auf Nauru an? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Combien d'allemands arm\u00e9s arrivent sur Nauru le 1er octobre? ", "translated_query": "10\uc6d4 1\uc77c\uc5d0 \uba87 \uba85\uc758 \ubb34\uc7a5\ud55c \ub3c5\uc77c\uad70\uc774 \ub098\uc6b0\ub8e8\uc5d0 \ub3c4\ucc29\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Combien d'allemands arm\u00e9s arrivent sur Nauru le 1er octobre? ", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c c\u00f3 v\u0169 trang \u0111\u1ebfn Nauru v\u00e0o ng\u00e0y 1 th\u00e1ng 10? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Combien d'allemands arm\u00e9s arrivent sur Nauru le 1er octobre? ", "translated_query": "10 \u6708 1 \u65e5\u6709\u591a\u5c11\u6b66\u88c5\u5fb7\u56fd\u4eba\u62b5\u8fbe\u7459\u9c81\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui est \u00e0 la t\u00eate de l'autorit\u00e9 organisatrice ?", "translated_query": "Who is the head of the organizing authority?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui est \u00e0 la t\u00eate de l'autorit\u00e9 organisatrice ?", "translated_query": "Wer ist der Leiter der veranstaltenden Beh\u00f6rde?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui est \u00e0 la t\u00eate de l'autorit\u00e9 organisatrice ?", "translated_query": "\uc870\uc9c1 \ub2f9\uad6d\uc758 \ucc45\uc784\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui est \u00e0 la t\u00eate de l'autorit\u00e9 organisatrice ?", "translated_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u01a1 quan t\u1ed5 ch\u1ee9c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui est \u00e0 la t\u00eate de l'autorit\u00e9 organisatrice ?", "translated_query": "\u7ec4\u7ec7\u673a\u6784\u7684\u8d1f\u8d23\u4eba\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelle marque d'automobile est un des premiers sponsors du LOSC ?", "translated_query": "Which automobile brand is one of the first sponsors of LOSC?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelle marque d'automobile est un des premiers sponsors du LOSC ?", "translated_query": "Welche Automobilmarke ist einer der ersten Sponsoren von LOSC?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelle marque d'automobile est un des premiers sponsors du LOSC ?", "translated_query": "LOSC\uc758 \uccab \ubc88\uc9f8 \uc2a4\ud3f0\uc11c \uc911 \ud558\ub098\uc778 \uc790\ub3d9\ucc28 \ube0c\ub79c\ub4dc\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelle marque d'automobile est un des premiers sponsors du LOSC ?", "translated_query": "Th\u01b0\u01a1ng hi\u1ec7u \u00f4 t\u00f4 n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nh\u00e0 t\u00e0i tr\u1ee3 \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a LOSC?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelle marque d'automobile est un des premiers sponsors du LOSC ?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u6c7d\u8f66\u54c1\u724c\u662fLOSC\u7684\u9996\u6279\u8d5e\u52a9\u5546\u4e4b\u4e00\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "O\u00f9 fut d\u00e9plac\u00e9e la poudri\u00e8re ?", "translated_query": "Where was the powder magazine moved?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "O\u00f9 fut d\u00e9plac\u00e9e la poudri\u00e8re ?", "translated_query": "Wohin wurde das Pulvermagazin transportiert?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "O\u00f9 fut d\u00e9plac\u00e9e la poudri\u00e8re ?", "translated_query": "\ud654\uc57d\uace0\ub294 \uc5b4\ub514\ub85c \uc62e\uaca8\uc84c\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "O\u00f9 fut d\u00e9plac\u00e9e la poudri\u00e8re ?", "translated_query": "T\u1ea1p ch\u00ed b\u1ed9t \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n \u0111i \u0111\u00e2u?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "O\u00f9 fut d\u00e9plac\u00e9e la poudri\u00e8re ?", "translated_query": "\u706b\u836f\u5e93\u79fb\u5230\u54ea\u91cc\u4e86\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment s'appelle la cit\u00e9 ouvri\u00e8re de S\u00e9lestat ?", "translated_query": "What is the workers&#39; town of S\u00e9lestat called?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment s'appelle la cit\u00e9 ouvri\u00e8re de S\u00e9lestat ?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die Arbeiterstadt S\u00e9lestat?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment s'appelle la cit\u00e9 ouvri\u00e8re de S\u00e9lestat ?", "translated_query": "\ub178\ub3d9\uc790 \ub9c8\uc744\uc778 \uc140\ub808\uc2a4\ud0c0(S\u00e9lestat)\ub97c \ubb34\uc5c7\uc774\ub77c\uace0 \ubd80\ub974\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment s'appelle la cit\u00e9 ouvri\u00e8re de S\u00e9lestat ?", "translated_query": "Th\u1ecb tr\u1ea5n c\u00f4ng nh\u00e2n S\u00e9lestat \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment s'appelle la cit\u00e9 ouvri\u00e8re de S\u00e9lestat ?", "translated_query": "\u585e\u83b1\u65af\u5854\u7684\u5de5\u4eba\u5c0f\u9547\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelle loi est vot\u00e9e en France?", "translated_query": "What law is passed in France?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelle loi est vot\u00e9e en France?", "translated_query": "Welches Gesetz wird in Frankreich erlassen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelle loi est vot\u00e9e en France?", "translated_query": "\ud504\ub791\uc2a4\uc5d0\uc11c\ub294 \uc5b4\ub5a4 \ubc95\uc774 \ud1b5\uacfc\ub410\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelle loi est vot\u00e9e en France?", "translated_query": "Lu\u1eadt n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua \u1edf Ph\u00e1p?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelle loi est vot\u00e9e en France?", "translated_query": "\u6cd5\u56fd\u901a\u8fc7\u4e86\u4ec0\u4e48\u6cd5\u5f8b\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel taille minimal doit faire un parc national apr\u00e8s les ann\u00e9es 80 ?", "translated_query": "What minimum size should a national park be after the 1980s?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel taille minimal doit faire un parc national apr\u00e8s les ann\u00e9es 80 ?", "translated_query": "Welche Mindestgr\u00f6\u00dfe sollte ein Nationalpark nach den 1980er Jahren haben?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel taille minimal doit faire un parc national apr\u00e8s les ann\u00e9es 80 ?", "translated_query": "1980\ub144\ub300 \uc774\ud6c4 \uad6d\ub9bd\uacf5\uc6d0\uc758 \ucd5c\uc18c \uaddc\ubaa8\ub294 \uc5b4\ub290 \uc815\ub3c4\uc5ec\uc57c \ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel taille minimal doit faire un parc national apr\u00e8s les ann\u00e9es 80 ?", "translated_query": "K\u00edch th\u01b0\u1edbc t\u1ed1i thi\u1ec3u c\u1ee7a m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u00ean qu\u1ed1c gia sau nh\u1eefng n\u0103m 1980 l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel taille minimal doit faire un parc national apr\u00e8s les ann\u00e9es 80 ?", "translated_query": "20 \u4e16\u7eaa 80 \u5e74\u4ee3\u540e\u56fd\u5bb6\u516c\u56ed\u7684\u6700\u5c0f\u89c4\u6a21\u5e94\u4e3a\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u00c0 partir de quand Attila devient-il un h\u00e9ros litt\u00e9raire ?", "translated_query": "When did Attila become a literary hero?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u00c0 partir de quand Attila devient-il un h\u00e9ros litt\u00e9raire ?", "translated_query": "Wann wurde Attila ein literarischer Held?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u00c0 partir de quand Attila devient-il un h\u00e9ros litt\u00e9raire ?", "translated_query": "\uc544\ud2f8\ub77c\ub294 \uc5b8\uc81c \ubb38\ud559\uc801 \uc601\uc6c5\uc774 \ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u00c0 partir de quand Attila devient-il un h\u00e9ros litt\u00e9raire ?", "translated_query": "Attila tr\u1edf th\u00e0nh anh h\u00f9ng v\u0103n h\u1ecdc khi n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u00c0 partir de quand Attila devient-il un h\u00e9ros litt\u00e9raire ?", "translated_query": "\u963f\u63d0\u62c9\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6210\u4e3a\u6587\u5b66\u82f1\u96c4\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "A quelle drogue associe-t-on g\u00e9n\u00e9ralement la feuille de coca?", "translated_query": "What drug is coca leaf generally associated with?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "A quelle drogue associe-t-on g\u00e9n\u00e9ralement la feuille de coca?", "translated_query": "Mit welcher Droge werden Kokabl\u00e4tter im Allgemeinen in Verbindung gebracht?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "A quelle drogue associe-t-on g\u00e9n\u00e9ralement la feuille de coca?", "translated_query": "\ucf54\uce74\uc78e\uc740 \uc77c\ubc18\uc801\uc73c\ub85c \uc5b4\ub5a4 \uc57d\ubb3c\uacfc \uad00\ub828\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "A quelle drogue associe-t-on g\u00e9n\u00e9ralement la feuille de coca?", "translated_query": "L\u00e1 coca th\u01b0\u1eddng li\u00ean quan \u0111\u1ebfn thu\u1ed1c g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "A quelle drogue associe-t-on g\u00e9n\u00e9ralement la feuille de coca?", "translated_query": "\u53e4\u67ef\u53f6\u901a\u5e38\u4e0e\u4ec0\u4e48\u836f\u7269\u6709\u5173\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Combien de poursuites Coppi a-t-il courru?", "translated_query": "How many lawsuits has Coppi run?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Combien de poursuites Coppi a-t-il courru?", "translated_query": "Wie viele Verfahren hat Coppi gef\u00fchrt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Combien de poursuites Coppi a-t-il courru?", "translated_query": "Coppi\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc18c\uc1a1\uc5d0 \uc9c1\uba74\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Combien de poursuites Coppi a-t-il courru?", "translated_query": "Coppi \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n bao nhi\u00eau v\u1ee5 ki\u1ec7n?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Combien de poursuites Coppi a-t-il courru?", "translated_query": "Coppi \u63d0\u8d77\u8fc7\u591a\u5c11\u8d77\u8bc9\u8bbc\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il d'employ\u00e9s dans le studio ?", "translated_query": "How many employees are there in the studio?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il d'employ\u00e9s dans le studio ?", "translated_query": "Wie viele Mitarbeiter gibt es im Studio?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il d'employ\u00e9s dans le studio ?", "translated_query": "\uc2a4\ud29c\ub514\uc624 \uc9c1\uc6d0\uc740 \uba87 \uba85\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il d'employ\u00e9s dans le studio ?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau nh\u00e2n vi\u00ean trong studio?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il d'employ\u00e9s dans le studio ?", "translated_query": "\u5de5\u4f5c\u5ba4\u6709\u591a\u5c11\u5458\u5de5\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel gouvernement finance 33% du budget allou\u00e9 par IBM \u00e0 l'Expo?", "translated_query": "Which government finances 33% of the budget allocated by IBM to the Expo?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel gouvernement finance 33% du budget allou\u00e9 par IBM \u00e0 l'Expo?", "translated_query": "Welche Regierung finanziert 33 % des von IBM f\u00fcr die Expo bereitgestellten Budgets?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel gouvernement finance 33% du budget allou\u00e9 par IBM \u00e0 l'Expo?", "translated_query": "\uc5b4\ub290 \uc815\ubd80\uac00 IBM\uc774 \uc5d1\uc2a4\ud3ec\uc5d0 \ud560\ub2f9\ud55c \uc608\uc0b0\uc758 33%\ub97c \uc9c0\uc6d0\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel gouvernement finance 33% du budget allou\u00e9 par IBM \u00e0 l'Expo?", "translated_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u00e0o t\u00e0i tr\u1ee3 33% ng\u00e2n s\u00e1ch \u0111\u01b0\u1ee3c IBM ph\u00e2n b\u1ed5 cho H\u1ed9i ch\u1ee3 tri\u1ec3n l\u00e3m?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel gouvernement finance 33% du budget allou\u00e9 par IBM \u00e0 l'Expo?", "translated_query": "IBM \u4e3a\u4e16\u535a\u4f1a\u5206\u914d\u7684\u9884\u7b97\u7684 33% \u662f\u7531\u54ea\u4e2a\u653f\u5e9c\u63d0\u4f9b\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "A quoi correspond la LNH ? ", "translated_query": "What is the NHL? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "A quoi correspond la LNH ? ", "translated_query": "Was ist die NHL? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "A quoi correspond la LNH ? ", "translated_query": "NHL\uc774\ub780 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "A quoi correspond la LNH ? ", "translated_query": "NHL l\u00e0 g\u00ec? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "A quoi correspond la LNH ? ", "translated_query": "\u4ec0\u4e48\u662f\u56fd\u5bb6\u51b0\u7403\u8054\u76df\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Que peuvent ressentir certains spectateurs devant l'attente et \"l'attention accrue\" ?", "translated_query": "How might some spectators feel about the wait and \u201cincreased attention\u201d?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Que peuvent ressentir certains spectateurs devant l'attente et \"l'attention accrue\" ?", "translated_query": "Wie denken manche Zuschauer m\u00f6glicherweise \u00fcber das Warten und die \u201eerh\u00f6hte Aufmerksamkeit\u201c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Que peuvent ressentir certains spectateurs devant l'attente et \"l'attention accrue\" ?", "translated_query": "\uc77c\ubd80 \uad00\uc911\ub4e4\uc740 \uae30\ub2e4\ub9bc\uacfc \u201c\uad00\uc2ec\ub3c4 \uc99d\uac00\u201d\uc5d0 \ub300\ud574 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub290\ub084 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Que peuvent ressentir certains spectateurs devant l'attente et \"l'attention accrue\" ?", "translated_query": "M\u1ed9t s\u1ed1 kh\u00e1n gi\u1ea3 c\u00f3 th\u1ec3 c\u1ea3m th\u1ea5y th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 s\u1ef1 ch\u1edd \u0111\u1ee3i v\u00e0 \u201cs\u1ef1 ch\u00fa \u00fd ng\u00e0y c\u00e0ng t\u0103ng\u201d?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Que peuvent ressentir certains spectateurs devant l'attente et \"l'attention accrue\" ?", "translated_query": "\u4e00\u4e9b\u89c2\u4f17\u5bf9\u7b49\u5f85\u548c\u201c\u5173\u6ce8\u5ea6\u589e\u52a0\u201d\u6709\u4f55\u611f\u53d7\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Que souhaite faire Bourguiba apr\u00e8s avoir lu la lettre ?", "translated_query": "What does Bourguiba want to do after reading the letter?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Que souhaite faire Bourguiba apr\u00e8s avoir lu la lettre ?", "translated_query": "Was m\u00f6chte Bourguiba tun, nachdem er den Brief gelesen hat?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Que souhaite faire Bourguiba apr\u00e8s avoir lu la lettre ?", "translated_query": "\ubd80\ub974\uae30\ubc14\ub294 \ud3b8\uc9c0\ub97c \uc77d\uace0 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud558\uace0 \uc2f6\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Que souhaite faire Bourguiba apr\u00e8s avoir lu la lettre ?", "translated_query": "Bourguiba mu\u1ed1n l\u00e0m g\u00ec sau khi \u0111\u1ecdc th\u01b0?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Que souhaite faire Bourguiba apr\u00e8s avoir lu la lettre ?", "translated_query": "\u5e03\u5c14\u5409\u5df4\u8bfb\u5b8c\u8fd9\u5c01\u4fe1\u540e\u60f3\u505a\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quels constructeurs automobiles ont fourni des moteurs d'avion \u00e0 l'arm\u00e9e? ", "translated_query": "Which automakers supplied aircraft engines to the military? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quels constructeurs automobiles ont fourni des moteurs d'avion \u00e0 l'arm\u00e9e? ", "translated_query": "Welche Autohersteller lieferten Flugzeugmotoren an das Milit\u00e4r? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quels constructeurs automobiles ont fourni des moteurs d'avion \u00e0 l'arm\u00e9e? ", "translated_query": "\uc5b4\ub290 \uc790\ub3d9\ucc28 \uc81c\uc870\uc5c5\uccb4\uac00 \uad70\uc5d0 \ud56d\uacf5\uae30 \uc5d4\uc9c4\uc744 \uacf5\uae09\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quels constructeurs automobiles ont fourni des moteurs d'avion \u00e0 l'arm\u00e9e? ", "translated_query": "Nh\u1eefng nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t \u00f4 t\u00f4 n\u00e0o cung c\u1ea5p \u0111\u1ed9ng c\u01a1 m\u00e1y bay cho qu\u00e2n \u0111\u1ed9i? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quels constructeurs automobiles ont fourni des moteurs d'avion \u00e0 l'arm\u00e9e? ", "translated_query": "\u54ea\u4e9b\u6c7d\u8f66\u5236\u9020\u5546\u5411\u519b\u961f\u63d0\u4f9b\u98de\u673a\u53d1\u52a8\u673a\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e Raymond Loewy cr\u00e9e-t-il une soci\u00e9t\u00e9 de designers? ", "translated_query": "In what year did Raymond Loewy create a designer company? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e Raymond Loewy cr\u00e9e-t-il une soci\u00e9t\u00e9 de designers? ", "translated_query": "In welchem Jahr gr\u00fcndete Raymond Loewy ein Designerunternehmen? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e Raymond Loewy cr\u00e9e-t-il une soci\u00e9t\u00e9 de designers? ", "translated_query": "Raymond Loewy\uac00 \ub514\uc790\uc774\ub108 \ud68c\uc0ac\ub97c \uc124\ub9bd\ud55c \uc5f0\ub3c4\ub294 \uc5b8\uc81c\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e Raymond Loewy cr\u00e9e-t-il une soci\u00e9t\u00e9 de designers? ", "translated_query": "Raymond Loewy th\u00e0nh l\u1eadp c\u00f4ng ty thi\u1ebft k\u1ebf v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e Raymond Loewy cr\u00e9e-t-il une soci\u00e9t\u00e9 de designers? ", "translated_query": "Raymond Loewy \u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u521b\u5efa\u4e86\u4e00\u5bb6\u8bbe\u8ba1\u5e08\u516c\u53f8\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "A quoi la romanci\u00e8re aspire-t-elle ?", "translated_query": "What does the novelist aspire to?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "A quoi la romanci\u00e8re aspire-t-elle ?", "translated_query": "Was strebt der Romanautor an?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "A quoi la romanci\u00e8re aspire-t-elle ?", "translated_query": "\uc18c\uc124\uac00\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc5f4\ub9dd\ud558\ub294\uac00?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "A quoi la romanci\u00e8re aspire-t-elle ?", "translated_query": "Nh\u00e0 v\u0103n khao kh\u00e1t \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "A quoi la romanci\u00e8re aspire-t-elle ?", "translated_query": "\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u7684\u8ffd\u6c42\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "De quand date Plan\u00e8te interdite?", "translated_query": "When did Forbidden Planet date?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "De quand date Plan\u00e8te interdite?", "translated_query": "Wann war Forbidden Planet da?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "De quand date Plan\u00e8te interdite?", "translated_query": "Forbidden Planet\uc740 \uc5b8\uc81c \ub370\uc774\ud2b8\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "De quand date Plan\u00e8te interdite?", "translated_query": "T\u1eed C\u1ea5m Th\u00e0nh c\u00f3 ni\u00ean \u0111\u1ea1i khi n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "De quand date Plan\u00e8te interdite?", "translated_query": "\u7981\u5fcc\u661f\u7403\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u7ea6\u4f1a\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Par quoi son p\u00e8re est il occup\u00e9 ?", "translated_query": "What is his father busy with?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Par quoi son p\u00e8re est il occup\u00e9 ?", "translated_query": "Womit ist sein Vater besch\u00e4ftigt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Par quoi son p\u00e8re est il occup\u00e9 ?", "translated_query": "\uadf8\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \ubb34\uc5c7\uc73c\ub85c \ubc14\uc05c\uac00?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Par quoi son p\u00e8re est il occup\u00e9 ?", "translated_query": "Cha anh \u1ea5y b\u1eadn vi\u1ec7c g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Par quoi son p\u00e8re est il occup\u00e9 ?", "translated_query": "\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u5728\u5fd9\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel est le budget des 20 kilom\u00e8tres de prolongement ?", "translated_query": "What is the budget for the 20 kilometers of extension?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel est le budget des 20 kilom\u00e8tres de prolongement ?", "translated_query": "Wie hoch ist das Budget f\u00fcr die 20 Kilometer lange Verl\u00e4ngerung?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel est le budget des 20 kilom\u00e8tres de prolongement ?", "translated_query": "20km \uc5f0\uc7a5\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc608\uc0b0\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel est le budget des 20 kilom\u00e8tres de prolongement ?", "translated_query": "Ng\u00e2n s\u00e1ch cho vi\u1ec7c m\u1edf r\u1ed9ng 20 km l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel est le budget des 20 kilom\u00e8tres de prolongement ?", "translated_query": "\u5ef6\u957f20\u516c\u91cc\u7684\u9884\u7b97\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "En quels animaux peut se transformer Merlin ?", "translated_query": "What animals can Merlin transform into?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "En quels animaux peut se transformer Merlin ?", "translated_query": "In welche Tiere kann sich Merlin verwandeln?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "En quels animaux peut se transformer Merlin ?", "translated_query": "\uba40\ub9b0\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ub3d9\ubb3c\ub85c \ubcc0\uc2e0\ud560 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "En quels animaux peut se transformer Merlin ?", "translated_query": "Merlin c\u00f3 th\u1ec3 bi\u1ebfn h\u00ecnh th\u00e0nh lo\u00e0i \u0111\u1ed9ng v\u1eadt n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "En quels animaux peut se transformer Merlin ?", "translated_query": "\u6885\u6797\u53ef\u4ee5\u53d8\u6210\u4ec0\u4e48\u52a8\u7269\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "De quel club le Celtic s'inspire-t-il en adoptant le tr\u00e8fle ?", "translated_query": "Which club are Celtic taking inspiration from when adopting the shamrock?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "De quel club le Celtic s'inspire-t-il en adoptant le tr\u00e8fle ?", "translated_query": "Von welchem Verein l\u00e4sst sich Celtic bei der Einf\u00fchrung des Kleeblatts inspirieren?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "De quel club le Celtic s'inspire-t-il en adoptant le tr\u00e8fle ?", "translated_query": "\ucf08\ud2b8\uc871\uc774 \ud1a0\ub07c\ud480\uc744 \ucc44\ud0dd\ud560 \ub54c \uc5b4\ub290 \ud074\ub7fd\uc5d0\uc11c \uc601\uac10\uc744 \uc5bb\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "De quel club le Celtic s'inspire-t-il en adoptant le tr\u00e8fle ?", "translated_query": "Celtic l\u1ea5y c\u1ea3m h\u1ee9ng t\u1eeb c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 n\u00e0o khi \u00e1p d\u1ee5ng shamrock?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "De quel club le Celtic s'inspire-t-il en adoptant le tr\u00e8fle ?", "translated_query": "\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u961f\u5728\u91c7\u7528\u4e09\u53f6\u8349\u65f6\u53d7\u5230\u4e86\u54ea\u5bb6\u5177\u4e50\u90e8\u7684\u542f\u53d1\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Que se permet Disney d'apr\u00e8s salomon ?", "translated_query": "What does Disney do according to Solomon?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Que se permet Disney d'apr\u00e8s salomon ?", "translated_query": "Was macht Disney laut Solomon?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Que se permet Disney d'apr\u00e8s salomon ?", "translated_query": "\uc194\ub85c\ubaac\uc758 \ub9d0\uc5d0 \ub530\ub974\uba74 \ub514\uc988\ub2c8\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Que se permet Disney d'apr\u00e8s salomon ?", "translated_query": "Disney l\u00e0m g\u00ec theo Solomon?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Que se permet Disney d'apr\u00e8s salomon ?", "translated_query": "\u6839\u636e\u6240\u7f57\u95e8\u7684\u8bf4\u6cd5\uff0c\u8fea\u58eb\u5c3c\u505a\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui en sont les fondateurs ? ", "translated_query": "Who are the founders? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui en sont les fondateurs ? ", "translated_query": "Wer sind die Gr\u00fcnder? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui en sont les fondateurs ? ", "translated_query": "\ucc3d\ub9bd\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui en sont les fondateurs ? ", "translated_query": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp l\u00e0 ai? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui en sont les fondateurs ? ", "translated_query": "\u521b\u59cb\u4eba\u662f\u8c01\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel produit est extrait du cocotier? ", "translated_query": "What product is extracted from the coconut tree? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel produit est extrait du cocotier? ", "translated_query": "Welches Produkt wird aus der Kokospalme gewonnen? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel produit est extrait du cocotier? ", "translated_query": "\ucf54\ucf54\ub11b \ub098\ubb34\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub5a4 \uc81c\ud488\uc774 \ucd94\ucd9c\ub429\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel produit est extrait du cocotier? ", "translated_query": "S\u1ea3n ph\u1ea9m n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c chi\u1ebft xu\u1ea5t t\u1eeb c\u00e2y d\u1eeba? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel produit est extrait du cocotier? ", "translated_query": "\u4ece\u6930\u5b50\u6811\u4e2d\u63d0\u53d6\u4ec0\u4e48\u4ea7\u54c1\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "A qui s'opposent les aristocrates \u00e9trusques lors de l'\u00e9poque hell\u00e9nistique ?", "translated_query": "Who were the Etruscan aristocrats opposed to during the Hellenistic period?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "A qui s'opposent les aristocrates \u00e9trusques lors de l'\u00e9poque hell\u00e9nistique ?", "translated_query": "Wem standen die etruskischen Aristokraten w\u00e4hrend der hellenistischen Zeit gegen\u00fcber?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "A qui s'opposent les aristocrates \u00e9trusques lors de l'\u00e9poque hell\u00e9nistique ?", "translated_query": "\ud5ec\ub808\ub2c8\uc998 \uc2dc\ub300\uc5d0 \uc5d0\ud2b8\ub8e8\ub9ac\uc544 \uadc0\uc871\ub4e4\uc740 \ub204\uad6c\uc5d0\uac8c \ubc18\ub300\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "A qui s'opposent les aristocrates \u00e9trusques lors de l'\u00e9poque hell\u00e9nistique ?", "translated_query": "C\u00e1c qu\u00fd t\u1ed9c Etruscan ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i ai trong th\u1eddi k\u1ef3 Hy L\u1ea1p h\u00f3a?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "A qui s'opposent les aristocrates \u00e9trusques lors de l'\u00e9poque hell\u00e9nistique ?", "translated_query": "\u5e0c\u814a\u5316\u65f6\u671f\u4f0a\u7279\u9c81\u91cc\u4e9a\u8d35\u65cf\u53cd\u5bf9\u8c01\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel homme politique met en garde les r\u00e9presentants de la population francaise ?", "translated_query": "Which politician warns the representatives of the French population?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel homme politique met en garde les r\u00e9presentants de la population francaise ?", "translated_query": "Welcher Politiker warnt die Vertreter der franz\u00f6sischen Bev\u00f6lkerung?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel homme politique met en garde les r\u00e9presentants de la population francaise ?", "translated_query": "\uc5b4\ub290 \uc815\uce58\uc778\uc774 \ud504\ub791\uc2a4 \uad6d\ubbfc \ub300\ud45c\uc5d0\uac8c \uacbd\uace0\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel homme politique met en garde les r\u00e9presentants de la population francaise ?", "translated_query": "Ch\u00ednh tr\u1ecb gia n\u00e0o c\u1ea3nh b\u00e1o \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Ph\u00e1p?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel homme politique met en garde les r\u00e9presentants de la population francaise ?", "translated_query": "\u54ea\u4f4d\u653f\u6cbb\u5bb6\u8b66\u544a\u6cd5\u56fd\u4eba\u6c11\u7684\u4ee3\u8868\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelle est l'option faite au lieu du prolongement \u00e0 Bastille?", "translated_query": "What option is made instead of the extension to Bastille?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelle est l'option faite au lieu du prolongement \u00e0 Bastille?", "translated_query": "Welche Option wird anstelle der Verl\u00e4ngerung bis zur Bastille getroffen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelle est l'option faite au lieu du prolongement \u00e0 Bastille?", "translated_query": "\ubc14\uc2a4\ud2f0\uc720 \ud655\uc7a5 \ub300\uc2e0 \uc5b4\ub5a4 \uc635\uc158\uc774 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c0\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelle est l'option faite au lieu du prolongement \u00e0 Bastille?", "translated_query": "T\u00f9y ch\u1ecdn n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n thay v\u00ec ph\u1ea7n m\u1edf r\u1ed9ng t\u1edbi Bastille?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelle est l'option faite au lieu du prolongement \u00e0 Bastille?", "translated_query": "\u9664\u4e86\u5ef6\u4f38\u5230\u5df4\u58eb\u5e95\u72f1\u4e4b\u5916\uff0c\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u9009\u62e9\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u00c0 quelle vitesse navigue le Queen Mary ?", "translated_query": "How fast does the Queen Mary sail?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u00c0 quelle vitesse navigue le Queen Mary ?", "translated_query": "Wie schnell segelt die Queen Mary?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u00c0 quelle vitesse navigue le Queen Mary ?", "translated_query": "\ud038\uba54\ub9ac\ud638\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ube68\ub9ac \ud56d\ud574\ud558\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u00c0 quelle vitesse navigue le Queen Mary ?", "translated_query": "N\u1eef ho\u00e0ng Mary \u0111i thuy\u1ec1n nhanh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u00c0 quelle vitesse navigue le Queen Mary ?", "translated_query": "\u739b\u4e3d\u5973\u738b\u53f7\u822a\u884c\u7684\u901f\u5ea6\u6709\u591a\u5feb\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment s'appelle la liste faite par Richard Goedeke ?", "translated_query": "What is the list made by Richard Goedeke called?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment s'appelle la liste faite par Richard Goedeke ?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die Liste von Richard Goedeke?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment s'appelle la liste faite par Richard Goedeke ?", "translated_query": "Richard Goedeke\uac00 \ub9cc\ub4e0 \ubaa9\ub85d\uc744 \ubb34\uc5c7\uc774\ub77c \ubd80\ub974\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment s'appelle la liste faite par Richard Goedeke ?", "translated_query": "Danh s\u00e1ch do Richard Goedeke l\u1eadp c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment s'appelle la liste faite par Richard Goedeke ?", "translated_query": "\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u6208\u5fb7\u514b (Richard Goedeke) \u5217\u51fa\u7684\u6e05\u5355\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Durant combien de saisons Zamora \u00e9volue au FC Barcelone ? ", "translated_query": "For how many seasons did Zamora play at FC Barcelona? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Durant combien de saisons Zamora \u00e9volue au FC Barcelone ? ", "translated_query": "Wie viele Saisons spielte Zamora beim FC Barcelona? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Durant combien de saisons Zamora \u00e9volue au FC Barcelone ? ", "translated_query": "Zamora\ub294 FC \ubc14\ub974\uc140\ub85c\ub098\uc5d0\uc11c \uba87 \uc2dc\uc98c \ub3d9\uc548 \ub6f0\uc5c8\ub098\uc694? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Durant combien de saisons Zamora \u00e9volue au FC Barcelone ? ", "translated_query": "Zamora \u0111\u00e3 ch\u01a1i \u1edf FC Barcelona bao nhi\u00eau m\u00f9a gi\u1ea3i? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Durant combien de saisons Zamora \u00e9volue au FC Barcelone ? ", "translated_query": "\u8428\u83ab\u62c9\u5728\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u8db3\u7403\u4ff1\u4e50\u90e8\u6548\u529b\u4e86\u51e0\u4e2a\u8d5b\u5b63\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment appelle-t-on l'alphabet cor\u00e9en?", "translated_query": "What is the Korean alphabet called?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment appelle-t-on l'alphabet cor\u00e9en?", "translated_query": "Wie hei\u00dft das koreanische Alphabet?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment appelle-t-on l'alphabet cor\u00e9en?", "translated_query": "\ud55c\uae00\uc744 \ubb50\ub77c\uace0 \ubd80\ub974\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment appelle-t-on l'alphabet cor\u00e9en?", "translated_query": "B\u1ea3ng ch\u1eef c\u00e1i ti\u1ebfng H\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment appelle-t-on l'alphabet cor\u00e9en?", "translated_query": "\u97e9\u6587\u5b57\u6bcd\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment est la temp\u00e9rature en Antarctique ? ", "translated_query": "How is the temperature in Antarctica? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment est la temp\u00e9rature en Antarctique ? ", "translated_query": "Wie ist die Temperatur in der Antarktis? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment est la temp\u00e9rature en Antarctique ? ", "translated_query": "\ub0a8\uadf9\uc758 \uae30\uc628\uc740 \uc5b4\ub5bb\uc2b5\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment est la temp\u00e9rature en Antarctique ? ", "translated_query": "Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 \u1edf Nam C\u1ef1c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment est la temp\u00e9rature en Antarctique ? ", "translated_query": "\u5357\u6781\u6d32\u7684\u6e29\u5ea6\u5982\u4f55\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du charbon ?", "translated_query": "What are the characteristics of coal?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du charbon ?", "translated_query": "Was sind die Eigenschaften von Kohle?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du charbon ?", "translated_query": "\uc11d\ud0c4\uc758 \ud2b9\uc9d5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du charbon ?", "translated_query": "\u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a than l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du charbon ?", "translated_query": "\u7164\u70ad\u6709\u4ec0\u4e48\u7279\u70b9\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Pourquoi les centaures femelles potaient-elle des soutiens-gorges ?", "translated_query": "Why did female centaurs wear bras?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Pourquoi les centaures femelles potaient-elle des soutiens-gorges ?", "translated_query": "Warum trugen weibliche Zentauren BHs?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Pourquoi les centaures femelles potaient-elle des soutiens-gorges ?", "translated_query": "\uc5ec\uc131 \ucf04\ud0c0\uc6b0\ub85c\uc2a4\ub4e4\uc740 \uc65c \ube0c\ub798\uc9c0\uc5b4\ub97c \uc785\uc5c8\uc744\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Pourquoi les centaures femelles potaient-elle des soutiens-gorges ?", "translated_query": "T\u1ea1i sao nh\u00e2n m\u00e3 n\u1eef l\u1ea1i m\u1eb7c \u00e1o l\u00f3t?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Pourquoi les centaures femelles potaient-elle des soutiens-gorges ?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5973\u6027\u534a\u4eba\u9a6c\u8981\u7a7f\u80f8\u7f69\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel trajet le paquebot effectue-t-il pour sa travers\u00e9e inaugurale ?", "translated_query": "What route is the liner taking for its inaugural crossing?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel trajet le paquebot effectue-t-il pour sa travers\u00e9e inaugurale ?", "translated_query": "Welche Route nimmt das Linienschiff f\u00fcr seine erste \u00dcberfahrt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel trajet le paquebot effectue-t-il pour sa travers\u00e9e inaugurale ?", "translated_query": "\uc815\uae30\uc120\uc740 \uccab \ud6a1\ub2e8\uc744 \uc704\ud574 \uc5b4\ub5a4 \uacbd\ub85c\ub97c \ud0dd\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel trajet le paquebot effectue-t-il pour sa travers\u00e9e inaugurale ?", "translated_query": "Tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0o s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng cho chuy\u1ebfn v\u01b0\u1ee3t bi\u1ec3n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u00f3?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel trajet le paquebot effectue-t-il pour sa travers\u00e9e inaugurale ?", "translated_query": "\u73ed\u8f6e\u7684\u9996\u822a\u8def\u7ebf\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quels sous-marins britanniques sont coul\u00e9s au d\u00e9but du conflit au large de la Hollande ?", "translated_query": "Which British submarines were sunk at the start of the conflict off the coast of Holland?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quels sous-marins britanniques sont coul\u00e9s au d\u00e9but du conflit au large de la Hollande ?", "translated_query": "Welche britischen U-Boote wurden zu Beginn des Konflikts vor der K\u00fcste Hollands versenkt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quels sous-marins britanniques sont coul\u00e9s au d\u00e9but du conflit au large de la Hollande ?", "translated_query": "\ubd84\uc7c1\uc774 \uc2dc\uc791\ub420 \ub54c \ub124\ub35c\ub780\ub4dc \ud574\uc548\uc5d0\uc11c \uce68\ubab0\ud55c \uc601\uad6d \uc7a0\uc218\ud568\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quels sous-marins britanniques sont coul\u00e9s au d\u00e9but du conflit au large de la Hollande ?", "translated_query": "Nh\u1eefng t\u00e0u ng\u1ea7m n\u00e0o c\u1ee7a Anh \u0111\u00e3 b\u1ecb \u0111\u00e1nh ch\u00ecm khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c xung \u0111\u1ed9t ngo\u00e0i kh\u01a1i H\u00e0 Lan?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quels sous-marins britanniques sont coul\u00e9s au d\u00e9but du conflit au large de la Hollande ?", "translated_query": "\u54ea\u4e9b\u82f1\u56fd\u6f5c\u8247\u5728\u8377\u5170\u6d77\u5cb8\u51b2\u7a81\u5f00\u59cb\u65f6\u88ab\u51fb\u6c89\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quels sont les touches personnelles des membres de the Stranglers ?", "translated_query": "What are the personal touches of the members of the Stranglers?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quels sont les touches personnelles des membres de the Stranglers ?", "translated_query": "Was sind die pers\u00f6nlichen Ber\u00fchrungen der Mitglieder der Stranglers?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quels sont les touches personnelles des membres de the Stranglers ?", "translated_query": "\uc2a4\ud2b8\ub7ad\uae00\ub7ec \uba64\ubc84\ub4e4\uc758 \uac1c\uc778\uc801\uc778 \uc190\uae38\uc740?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quels sont les touches personnelles des membres de the Stranglers ?", "translated_query": "D\u1ea5u \u1ea5n c\u00e1 nh\u00e2n c\u1ee7a c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean Stranglers l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quels sont les touches personnelles des membres de the Stranglers ?", "translated_query": "Stranglers \u6210\u5458\u6709\u54ea\u4e9b\u4e2a\u4eba\u98ce\u683c\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a-t-on d\u00e9couvert le four produisant de la fonte en fusion en Allemagne ?", "translated_query": "In what year was the furnace producing molten iron discovered in Germany?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a-t-on d\u00e9couvert le four produisant de la fonte en fusion en Allemagne ?", "translated_query": "In welchem Jahr wurde in Deutschland der Ofen entdeckt, der geschmolzenes Eisen produzierte?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a-t-on d\u00e9couvert le four produisant de la fonte en fusion en Allemagne ?", "translated_query": "\ub3c5\uc77c\uc5d0\uc11c \uc1f3\ubb3c\uc744 \uc0dd\uc0b0\ud558\ub294 \uc6a9\uad11\ub85c\uac00 \ubc1c\uacac\ub41c \ud574\ub294 \uba87 \ub144\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a-t-on d\u00e9couvert le four produisant de la fonte en fusion en Allemagne ?", "translated_query": "L\u00f2 s\u1ea3n xu\u1ea5t s\u1eaft n\u00f3ng ch\u1ea3y \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t hi\u1ec7n \u1edf \u0110\u1ee9c v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "En quelle ann\u00e9e a-t-on d\u00e9couvert le four produisant de la fonte en fusion en Allemagne ?", "translated_query": "\u5fb7\u56fd\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u53d1\u73b0\u4e86\u751f\u4ea7\u94c1\u6c34\u7684\u7194\u7089\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Pour quelle raison ce naufrage est une grosse perte financi\u00e8re pour la compagnie ?", "translated_query": "Why is this sinking a big financial loss for the company?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Pour quelle raison ce naufrage est une grosse perte financi\u00e8re pour la compagnie ?", "translated_query": "Warum ist dieser Untergang ein gro\u00dfer finanzieller Verlust f\u00fcr das Unternehmen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Pour quelle raison ce naufrage est une grosse perte financi\u00e8re pour la compagnie ?", "translated_query": "\uc774\uac83\uc774 \ud68c\uc0ac\uc5d0 \ud070 \uc7ac\uc815\uc801 \uc190\uc2e4\uc744 \uac00\uc838\uc624\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Pour quelle raison ce naufrage est une grosse perte financi\u00e8re pour la compagnie ?", "translated_query": "T\u1ea1i sao \u0111i\u1ec1u n\u00e0y l\u1ea1i g\u00e2y ra t\u1ed5n th\u1ea5t t\u00e0i ch\u00ednh l\u1edbn cho c\u00f4ng ty?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Pour quelle raison ce naufrage est une grosse perte financi\u00e8re pour la compagnie ?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u8fd9\u6b21\u6c89\u6ca1\u4f1a\u7ed9\u516c\u53f8\u5e26\u6765\u5de8\u5927\u7684\u8d22\u52a1\u635f\u5931\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il de sp\u00e9l\u00e9ofacts ?", "translated_query": "How many speleofacts are there?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il de sp\u00e9l\u00e9ofacts ?", "translated_query": "Wie viele Spel\u00e4ofakte gibt es?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il de sp\u00e9l\u00e9ofacts ?", "translated_query": "\ub3d9\uad74 \uc18d \uc720\ubb3c\uc740 \uba87 \uac1c\ub098 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il de sp\u00e9l\u00e9ofacts ?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau s\u1ef1 ki\u1ec7n speleofact?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Combien y-a-t-il de sp\u00e9l\u00e9ofacts ?", "translated_query": "\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u6d1e\u7a74\u4e8b\u5b9e\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Sur quoi les peintures des instruments \u00e9taient elle appliqu\u00e9es ?", "translated_query": "What were the instrument paints applied to?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Sur quoi les peintures des instruments \u00e9taient elle appliqu\u00e9es ?", "translated_query": "Worauf wurden die Instrumentenlacke aufgetragen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Sur quoi les peintures des instruments \u00e9taient elle appliqu\u00e9es ?", "translated_query": "\uc545\uae30\uc6a9 \ub3c4\ub8cc\ub294 \ubb34\uc5c7\uc5d0 \uc0ac\uc6a9\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Sur quoi les peintures des instruments \u00e9taient elle appliqu\u00e9es ?", "translated_query": "S\u01a1n d\u1ee5ng c\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Sur quoi les peintures des instruments \u00e9taient elle appliqu\u00e9es ?", "translated_query": "\u4e50\u5668\u6cb9\u6f06\u7528\u4e8e\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quand l'essentiel de l'animation a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e ?", "translated_query": "When was most of the animation done?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quand l'essentiel de l'animation a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e ?", "translated_query": "Wann wurden die meisten Animationen erstellt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quand l'essentiel de l'animation a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e ?", "translated_query": "\uc560\ub2c8\uba54\uc774\uc158\uc740 \uc5b8\uc81c \ub300\ubd80\ubd84 \uc644\uc131\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quand l'essentiel de l'animation a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e ?", "translated_query": "Ph\u1ea7n l\u1edbn ho\u1ea1t \u1ea3nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n khi n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quand l'essentiel de l'animation a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e ?", "translated_query": "\u5927\u90e8\u5206\u52a8\u753b\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5b8c\u6210\u7684\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "De combien de parts le ballet est-il constitu\u00e9 ?", "translated_query": "How many parts is ballet made up of?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "De combien de parts le ballet est-il constitu\u00e9 ?", "translated_query": "Aus wie vielen Teilen besteht Ballett?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "De combien de parts le ballet est-il constitu\u00e9 ?", "translated_query": "\ubc1c\ub808\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "De combien de parts le ballet est-il constitu\u00e9 ?", "translated_query": "Ballet g\u1ed3m m\u1ea5y ph\u1ea7n?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "De combien de parts le ballet est-il constitu\u00e9 ?", "translated_query": "\u82ad\u857e\u821e\u7531\u51e0\u90e8\u5206\u7ec4\u6210\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "O\u00f9 le fr\u00e8re de Mrs Bennet est-il parti vivre ?", "translated_query": "Where has Mrs Bennet&#39;s brother gone to live?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "O\u00f9 le fr\u00e8re de Mrs Bennet est-il parti vivre ?", "translated_query": "Wo ist Mrs. Bennets Bruder geblieben?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "O\u00f9 le fr\u00e8re de Mrs Bennet est-il parti vivre ?", "translated_query": "\ubca0\ub137 \ubd80\uc778\uc758 \ub0a8\ub3d9\uc0dd\uc740 \uc5b4\ub514\ub85c \uac00\uc11c \uc0b4\uc558\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "O\u00f9 le fr\u00e8re de Mrs Bennet est-il parti vivre ?", "translated_query": "Anh trai c\u1ee7a b\u00e0 Bennet \u0111\u00e3 s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "O\u00f9 le fr\u00e8re de Mrs Bennet est-il parti vivre ?", "translated_query": "\u73ed\u7eb3\u7279\u592b\u4eba\u7684\u5f1f\u5f1f\u53bb\u54ea\u513f\u4f4f\u4e86\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui a r\u00e9alis\u00e9 la fresque?", "translated_query": "Who created the fresco?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui a r\u00e9alis\u00e9 la fresque?", "translated_query": "Wer hat das Fresko geschaffen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui a r\u00e9alis\u00e9 la fresque?", "translated_query": "\ud504\ub808\uc2a4\ucf54\ud654\ub294 \ub204\uac00 \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui a r\u00e9alis\u00e9 la fresque?", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra b\u1ee9c b\u00edch h\u1ecda?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui a r\u00e9alis\u00e9 la fresque?", "translated_query": "\u8c01\u521b\u4f5c\u4e86\u8fd9\u5e45\u58c1\u753b\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel \u00e9tait le m\u00e9tier de Deems Taylor ?", "translated_query": "What was Deems Taylor&#39;s job?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel \u00e9tait le m\u00e9tier de Deems Taylor ?", "translated_query": "Was war Deems Taylors Aufgabe?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel \u00e9tait le m\u00e9tier de Deems Taylor ?", "translated_query": "Deems Taylor\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel \u00e9tait le m\u00e9tier de Deems Taylor ?", "translated_query": "C\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a Deems Taylor l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel \u00e9tait le m\u00e9tier de Deems Taylor ?", "translated_query": "\u8fea\u59c6\u65af\u00b7\u6cf0\u52d2\u7684\u5de5\u4f5c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Pourquoi Ou\u00e9draogo subit-il une accusation d'espionnage?", "translated_query": "Why is Ou\u00e9draogo facing charges of espionage?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Pourquoi Ou\u00e9draogo subit-il une accusation d'espionnage?", "translated_query": "Warum wird Ou\u00e9draogo wegen Spionage angeklagt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Pourquoi Ou\u00e9draogo subit-il une accusation d'espionnage?", "translated_query": "Ou\u00e9draogo\uac00 \uac04\ucca9 \ud610\uc758\ub97c \ubc1b\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Pourquoi Ou\u00e9draogo subit-il une accusation d'espionnage?", "translated_query": "T\u1ea1i sao Ou\u00e9draogo ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i m\u1eb7t v\u1edbi c\u00e1o bu\u1ed9c gi\u00e1n \u0111i\u1ec7p?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Pourquoi Ou\u00e9draogo subit-il une accusation d'espionnage?", "translated_query": "\u97e6\u5fb7\u62c9\u5965\u6208\u4e3a\u4f55\u9762\u4e34\u95f4\u8c0d\u6307\u63a7\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Que prend la sonde en photo en octobre 2004 ?", "translated_query": "What did the probe take a photo of in October 2004?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Que prend la sonde en photo en octobre 2004 ?", "translated_query": "Was hat die Sonde im Oktober 2004 fotografiert?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Que prend la sonde en photo en octobre 2004 ?", "translated_query": "\ud0d0\uc0ac\uc120\uc740 2004\ub144 10\uc6d4\uc5d0 \ubb34\uc5c7\uc744 \ucd2c\uc601\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Que prend la sonde en photo en octobre 2004 ?", "translated_query": "T\u00e0u th\u0103m d\u00f2 \u0111\u00e3 ch\u1ee5p \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ee9c \u1ea3nh g\u00ec v\u00e0o th\u00e1ng 10 n\u0103m 2004?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Que prend la sonde en photo en octobre 2004 ?", "translated_query": "2004 \u5e74 10 \u6708\u63a2\u6d4b\u5668\u62cd\u5230\u4e86\u4ec0\u4e48\u7167\u7247\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quel est le nom du nouveau service de l'H\u00f4tel-Dieu ouvert en 1964 ?", "translated_query": "What is the name of the new department at the H\u00f4tel-Dieu opened in 1964?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quel est le nom du nouveau service de l'H\u00f4tel-Dieu ouvert en 1964 ?", "translated_query": "Wie hei\u00dft die neue Abteilung im H\u00f4tel-Dieu, die 1964 er\u00f6ffnet wurde?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quel est le nom du nouveau service de l'H\u00f4tel-Dieu ouvert en 1964 ?", "translated_query": "1964\ub144\uc5d0 \uac1c\uc5c5\ud55c H\u00f4tel-Dieu\uc758 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ubd80\uc11c \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quel est le nom du nouveau service de l'H\u00f4tel-Dieu ouvert en 1964 ?", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a b\u1ed9 ph\u1eadn m\u1edbi t\u1ea1i H\u00f4tel-Dieu khai tr\u01b0\u01a1ng n\u0103m 1964 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quel est le nom du nouveau service de l'H\u00f4tel-Dieu ouvert en 1964 ?", "translated_query": "H\u00f4tel-Dieu \u4e8e 1964 \u5e74\u5f00\u4e1a\u7684\u65b0\u90e8\u95e8\u7684\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Par quelles routes peut-on acc\u00e9der  \u00e0 la capitale andalouse?", "translated_query": "By which roads can we access the Andalusian capital?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Par quelles routes peut-on acc\u00e9der  \u00e0 la capitale andalouse?", "translated_query": "\u00dcber welche Stra\u00dfen k\u00f6nnen wir die andalusische Hauptstadt erreichen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Par quelles routes peut-on acc\u00e9der  \u00e0 la capitale andalouse?", "translated_query": "\uc5b4\ub5a4 \ub3c4\ub85c\ub97c \ud1b5\ud574 \uc548\ub2ec\ub8e8\uc2dc\uc544 \uc218\ub3c4\uc5d0 \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Par quelles routes peut-on acc\u00e9der  \u00e0 la capitale andalouse?", "translated_query": "Ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn th\u1ee7 \u0111\u00f4 Andalucia b\u1eb1ng nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Par quelles routes peut-on acc\u00e9der  \u00e0 la capitale andalouse?", "translated_query": "\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u54ea\u4e9b\u9053\u8def\u5230\u8fbe\u5b89\u8fbe\u5362\u897f\u4e9a\u9996\u90fd\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Dans quoi les haruspices \u00e9trusques exer\u00e7aient-ils leur art ?", "translated_query": "What did the Etruscan haruspices practice their art in?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Dans quoi les haruspices \u00e9trusques exer\u00e7aient-ils leur art ?", "translated_query": "Worin \u00fcbten die etruskischen Haruspices ihre Kunst aus?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Dans quoi les haruspices \u00e9trusques exer\u00e7aient-ils leur art ?", "translated_query": "\uc5d0\ud2b8\ub8e8\ub9ac\uc544\uc758 \ud558\ub8e8\uc2a4\ud53c\uc2a4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud1b5\ud574 \uc608\uc220\uc744 \uc2e4\ucc9c\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Dans quoi les haruspices \u00e9trusques exer\u00e7aient-ils leur art ?", "translated_query": "Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Haruspices Etruscan \u0111\u00e3 th\u1ef1c h\u00e0nh ngh\u1ec7 thu\u1eadt c\u1ee7a h\u1ecd b\u1eb1ng c\u00e1ch n\u00e0o?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Dans quoi les haruspices \u00e9trusques exer\u00e7aient-ils leur art ?", "translated_query": "\u4f0a\u7279\u9c81\u91cc\u4e9a\u4eba\u7528\u4ec0\u4e48\u6765\u5b9e\u8df5\u4ed6\u4eec\u7684\u827a\u672f\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Comment se comporte Dickens par rapport \u00e0 ses amis qui lui conf\u00e8rent des compliments?", "translated_query": "How does Dickens behave in relation to his friends who give him compliments?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Comment se comporte Dickens par rapport \u00e0 ses amis qui lui conf\u00e8rent des compliments?", "translated_query": "Wie verh\u00e4lt sich Dickens gegen\u00fcber seinen Freunden, die ihm Komplimente machen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Comment se comporte Dickens par rapport \u00e0 ses amis qui lui conf\u00e8rent des compliments?", "translated_query": "\ub514\ud0a8\uc2a4\ub294 \uc790\uc2e0\uc744 \uce6d\ucc2c\ud558\ub294 \uce5c\uad6c\ub4e4\uacfc \uc5b4\ub5bb\uac8c \ud589\ub3d9\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Comment se comporte Dickens par rapport \u00e0 ses amis qui lui conf\u00e8rent des compliments?", "translated_query": "Dickens c\u01b0 x\u1eed th\u1ebf n\u00e0o v\u1edbi nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n khen ng\u1ee3i \u00f4ng?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Comment se comporte Dickens par rapport \u00e0 ses amis qui lui conf\u00e8rent des compliments?", "translated_query": "\u72c4\u66f4\u65af\u5982\u4f55\u5bf9\u5f85\u90a3\u4e9b\u8d5e\u7f8e\u4ed6\u7684\u670b\u53cb\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Que parvient \u00e0 r\u00e9aliser le gardien des Bruins ?", "translated_query": "What does the Bruins goaltender manage to achieve?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Que parvient \u00e0 r\u00e9aliser le gardien des Bruins ?", "translated_query": "Was schafft der Torwart der Bruins?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Que parvient \u00e0 r\u00e9aliser le gardien des Bruins ?", "translated_query": "Bruins \uace8\ud0a4\ud37c\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ub2ec\uc131\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Que parvient \u00e0 r\u00e9aliser le gardien des Bruins ?", "translated_query": "Th\u1ee7 m\u00f4n c\u1ee7a Bruins \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Que parvient \u00e0 r\u00e9aliser le gardien des Bruins ?", "translated_query": "\u68d5\u718a\u961f\u5b88\u95e8\u5458\u80fd\u5b9e\u73b0\u4ec0\u4e48\u76ee\u6807\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quels mouvements turcs ont \u00e9galement recours au mythe d'Attila ?", "translated_query": "Which Turkish movements also use the myth of Attila?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quels mouvements turcs ont \u00e9galement recours au mythe d'Attila ?", "translated_query": "Welche t\u00fcrkischen Bewegungen nutzen auch den Mythos von Attila?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quels mouvements turcs ont \u00e9galement recours au mythe d'Attila ?", "translated_query": "\uc5b4\ub5a4 \ud130\ud0a4 \uc6b4\ub3d9\ub3c4 \uc544\ud2f8\ub77c \uc2e0\ud654\ub97c \uc0ac\uc6a9\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quels mouvements turcs ont \u00e9galement recours au mythe d'Attila ?", "translated_query": "Phong tr\u00e0o n\u00e0o c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 c\u0169ng s\u1eed d\u1ee5ng huy\u1ec1n tho\u1ea1i Attila?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quels mouvements turcs ont \u00e9galement recours au mythe d'Attila ?", "translated_query": "\u54ea\u4e9b\u571f\u8033\u5176\u8fd0\u52a8\u4e5f\u4f7f\u7528\u963f\u63d0\u62c9\u795e\u8bdd\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "De quand \u00e0 quand d\u00e9gage-t-on le forum?", "translated_query": "When will we clear the forum?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "De quand \u00e0 quand d\u00e9gage-t-on le forum?", "translated_query": "Wann werden wir das Forum r\u00e4umen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "De quand \u00e0 quand d\u00e9gage-t-on le forum?", "translated_query": "\ud3ec\ub7fc\uc740 \uc5b8\uc81c \uc815\ub9ac\ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "De quand \u00e0 quand d\u00e9gage-t-on le forum?", "translated_query": "Khi n\u00e0o ch\u00fang ta s\u1ebd x\u00f3a di\u1ec5n \u0111\u00e0n?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "De quand \u00e0 quand d\u00e9gage-t-on le forum?", "translated_query": "\u8bba\u575b\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u6e05\u7a7a\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Combien d'habitants de Montr\u00e9sor perdent la vie pendant la seconde guerre mondiale ?", "translated_query": "How many inhabitants of Montresor lost their lives during the Second World War?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Combien d'habitants de Montr\u00e9sor perdent la vie pendant la seconde guerre mondiale ?", "translated_query": "Wie viele Einwohner von Montresor verloren im Zweiten Weltkrieg ihr Leben?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Combien d'habitants de Montr\u00e9sor perdent la vie pendant la seconde guerre mondiale ?", "translated_query": "\uc81c2\ucc28 \uc138\uacc4\ub300\uc804 \uc911 \ubaac\ud2b8\ub808\uc870 \uc8fc\ubbfc \uc911 \uba87 \uba85\uc774 \ubaa9\uc228\uc744 \uc783\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Combien d'habitants de Montr\u00e9sor perdent la vie pendant la seconde guerre mondiale ?", "translated_query": "C\u00f3 bao nhi\u00eau c\u01b0 d\u00e2n Montresor thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Combien d'habitants de Montr\u00e9sor perdent la vie pendant la seconde guerre mondiale ?", "translated_query": "\u6709\u591a\u5c11\u8499\u7279\u96f7\u7d22\u5c45\u6c11\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u671f\u95f4\u4e27\u751f\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui est le bourgmestre depuis 2009 ? ", "translated_query": "Who has been the mayor since 2009? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui est le bourgmestre depuis 2009 ? ", "translated_query": "Wer ist seit 2009 B\u00fcrgermeister? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui est le bourgmestre depuis 2009 ? ", "translated_query": "2009\ub144\ubd80\ud130 \uc2dc\uc7a5\uc740 \ub204\uad6c\uc600\ub098\uc694? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui est le bourgmestre depuis 2009 ? ", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 l\u00e0 th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng k\u1ec3 t\u1eeb n\u0103m 2009? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui est le bourgmestre depuis 2009 ? ", "translated_query": "2009\u5e74\u4ee5\u6765\uff0c\u8c01\u4e00\u76f4\u62c5\u4efb\u5e02\u957f\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui des deux hommes voit l'instruction comme le seul levier de la promotion sociale ?", "translated_query": "Which of the two men sees education as the only lever for social advancement?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui des deux hommes voit l'instruction comme le seul levier de la promotion sociale ?", "translated_query": "F\u00fcr welchen der beiden M\u00e4nner ist Bildung der einzige Hebel zum gesellschaftlichen Aufstieg?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui des deux hommes voit l'instruction comme le seul levier de la promotion sociale ?", "translated_query": "\ub450 \uc0ac\ub78c \uc911 \ub204\uac00 \uad50\uc721\uc744 \uc0ac\ud68c \ubc1c\uc804\uc758 \uc720\uc77c\ud55c \uc218\ub2e8\uc73c\ub85c \ubcf4\ub294\uac00?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui des deux hommes voit l'instruction comme le seul levier de la promotion sociale ?", "translated_query": "Ai trong hai ng\u01b0\u1eddi coi gi\u00e1o d\u1ee5c l\u00e0 \u0111\u00f2n b\u1ea9y duy nh\u1ea5t cho s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 x\u00e3 h\u1ed9i?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui des deux hommes voit l'instruction comme le seul levier de la promotion sociale ?", "translated_query": "\u8fd9\u4e24\u4e2a\u4eba\u4e2d\u54ea\u4e00\u4e2a\u8ba4\u4e3a\u6559\u80b2\u662f\u793e\u4f1a\u8fdb\u6b65\u7684\u552f\u4e00\u6760\u6746\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "De quels moyens a pu Olaf se servir pour fuir l'aff\u00fbt ?", "translated_query": "What means could Olaf have used to escape the lookout?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "De quels moyens a pu Olaf se servir pour fuir l'aff\u00fbt ?", "translated_query": "Welche Mittel h\u00e4tte Olaf nutzen k\u00f6nnen, um dem Ausguck zu entkommen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "De quels moyens a pu Olaf se servir pour fuir l'aff\u00fbt ?", "translated_query": "\uc62c\ub77c\ud504\ub294 \uac10\uc2dc\ub9dd\uc5d0\uc11c \ud0c8\ucd9c\ud558\uae30 \uc704\ud574 \uc5b4\ub5a4 \uc218\ub2e8\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "De quels moyens a pu Olaf se servir pour fuir l'aff\u00fbt ?", "translated_query": "Olaf c\u00f3 th\u1ec3 d\u00f9ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n g\u00ec \u0111\u1ec3 tho\u00e1t kh\u1ecfi s\u1ef1 gi\u00e1m s\u00e1t?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "De quels moyens a pu Olaf se servir pour fuir l'aff\u00fbt ?", "translated_query": "\u5965\u62c9\u592b\u53ef\u4ee5\u7528\u4ec0\u4e48\u624b\u6bb5\u9003\u8131\u76d1\u89c6\u5462\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "O\u00f9 peut-on retrouver aujourd'hui une r\u00e9alisation des Japonais \u00e0 Nauru ?", "translated_query": "Where can we find an achievement by the Japanese on Nauru today?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "O\u00f9 peut-on retrouver aujourd'hui une r\u00e9alisation des Japonais \u00e0 Nauru ?", "translated_query": "Wo finden wir heute eine Errungenschaft der Japaner auf Nauru?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "O\u00f9 peut-on retrouver aujourd'hui une r\u00e9alisation des Japonais \u00e0 Nauru ?", "translated_query": "\uc624\ub298\ub0a0 \ub098\uc6b0\ub8e8\uc5d0\uc11c \uc77c\ubcf8\uc778\uc758 \uc5c5\uc801\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc744 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "O\u00f9 peut-on retrouver aujourd'hui une r\u00e9alisation des Japonais \u00e0 Nauru ?", "translated_query": "Ch\u00fang ta c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm th\u1ea5y th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Nh\u1eadt \u1edf Nauru ng\u00e0y nay \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "O\u00f9 peut-on retrouver aujourd'hui une r\u00e9alisation des Japonais \u00e0 Nauru ?", "translated_query": "\u4eca\u5929\u6211\u4eec\u5728\u54ea\u91cc\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u65e5\u672c\u4eba\u5728\u7459\u9c81\u53d6\u5f97\u7684\u6210\u5c31\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "O\u00f9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9 le corpus d'inscription en \u00e9trusque ?", "translated_query": "Where was the corpus of Etruscan inscriptions listed?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "O\u00f9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9 le corpus d'inscription en \u00e9trusque ?", "translated_query": "Wo wurde der Korpus etruskischer Inschriften aufgef\u00fchrt?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "O\u00f9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9 le corpus d'inscription en \u00e9trusque ?", "translated_query": "\uc5d0\ud2b8\ub8e8\ub9ac\uc544 \ube44\ubb38\uc758 \ubaa8\uc74c\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0 \ub098\uc5f4\ub418\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "O\u00f9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9 le corpus d'inscription en \u00e9trusque ?", "translated_query": "Kho v\u0103n b\u1ea3n Etruscan \u0111\u01b0\u1ee3c li\u1ec7t k\u00ea \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "O\u00f9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9 le corpus d'inscription en \u00e9trusque ?", "translated_query": "\u4f0a\u7279\u9c81\u91cc\u4e9a\u94ed\u6587\u8bed\u6599\u5e93\u5728\u54ea\u91cc\u5217\u51fa\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qu'est Paul Davis de plus par rapport \u00e0 l'auteur de Great Expectations ? ", "translated_query": "What is Paul Davis more than the author of Great Expectations? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qu'est Paul Davis de plus par rapport \u00e0 l'auteur de Great Expectations ? ", "translated_query": "Was ist Paul Davis mehr als der Autor von Great Expectations? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qu'est Paul Davis de plus par rapport \u00e0 l'auteur de Great Expectations ? ", "translated_query": "Great Expectations\uc758 \uc800\uc790\ubcf4\ub2e4 \ud3f4 \ub370\uc774\ube44\uc2a4\uac00 \ub354 \ub6f0\uc5b4\ub09c \uac83\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qu'est Paul Davis de plus par rapport \u00e0 l'auteur de Great Expectations ? ", "translated_query": "Paul Davis h\u01a1n l\u00e0 t\u00e1c gi\u1ea3 c\u1ee7a Nh\u1eefng k\u1ef3 v\u1ecdng l\u1edbn l\u00e0 g\u00ec? ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qu'est Paul Davis de plus par rapport \u00e0 l'auteur de Great Expectations ? ", "translated_query": "\u4fdd\u7f57\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u6bd4\u300a\u8fdc\u5927\u524d\u7a0b\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u610f\u4e49\u5462\uff1f ", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qui couronne Yohannes ?", "translated_query": "Who crowns Yohannes?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qui couronne Yohannes ?", "translated_query": "Wer kr\u00f6nt Yohannes?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qui couronne Yohannes ?", "translated_query": "\ub204\uac00 \uc694\ud558\ub124\uc2a4\uc5d0\uac8c \uc655\uad00\uc744 \uc50c\uc6e0\ub098\uc694?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qui couronne Yohannes ?", "translated_query": "Ai trao v\u01b0\u01a1ng mi\u1ec7n cho Yohannes?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Qui couronne Yohannes ?", "translated_query": "\u8c01\u4e3a\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u52a0\u5195\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Quels autres am\u00e9nagements vis-\u00e0-vis de l'usage du v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 S\u00e9lestat, en dehors des pistes cyclables ?", "translated_query": "What other arrangements for the use of bicycles have been put in place in S\u00e9lestat, apart from cycle paths?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Quels autres am\u00e9nagements vis-\u00e0-vis de l'usage du v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 S\u00e9lestat, en dehors des pistes cyclables ?", "translated_query": "Welche anderen Regelungen f\u00fcr die Nutzung von Fahrr\u00e4dern wurden in S\u00e9lestat au\u00dfer Radwegen getroffen?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Quels autres am\u00e9nagements vis-\u00e0-vis de l'usage du v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 S\u00e9lestat, en dehors des pistes cyclables ?", "translated_query": "\uc790\uc804\uac70 \ub3c4\ub85c \uc678\uc5d0 S\u00e9lestat\uc5d0\ub294 \uc790\uc804\uac70 \uc774\uc6a9\uc744 \uc704\ud55c \ub2e4\ub978 \uc5b4\ub5a4 \uc870\uce58\uac00 \ub9c8\ub828\ub418\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Quels autres am\u00e9nagements vis-\u00e0-vis de l'usage du v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 S\u00e9lestat, en dehors des pistes cyclables ?", "translated_query": "Ngo\u00e0i \u0111\u01b0\u1eddng d\u00e0nh cho xe \u0111\u1ea1p \u0111\u00e3 c\u00f3 nh\u1eefng s\u1eafp x\u1ebfp n\u00e0o kh\u00e1c cho vi\u1ec7c s\u1eed d\u1ee5ng xe \u0111\u1ea1p \u1edf S\u00e9lestat?", "original_lang": "fr", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Quels autres am\u00e9nagements vis-\u00e0-vis de l'usage du v\u00e9lo a \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 S\u00e9lestat, en dehors des pistes cyclables ?", "translated_query": "\u9664\u4e86\u81ea\u884c\u8f66\u9053\u5916\uff0c\u585e\u83b1\u65af\u5854\u8fd8\u91c7\u53d6\u4e86\u54ea\u4e9b\u5176\u4ed6\u81ea\u884c\u8f66\u4f7f\u7528\u5b89\u6392\uff1f", "original_lang": "fr", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ai \u0111\u00e3 chi\u1ebfn th\u1eafng trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 tr\u1eafng v\u00e0o n\u0103m 1960?", "translated_query": "Who won the race for the White House in 1960?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ai \u0111\u00e3 chi\u1ebfn th\u1eafng trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 tr\u1eafng v\u00e0o n\u0103m 1960?", "translated_query": "Wer gewann 1960 das Rennen um das Wei\u00dfe Haus?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ai \u0111\u00e3 chi\u1ebfn th\u1eafng trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 tr\u1eafng v\u00e0o n\u0103m 1960?", "translated_query": "1960\ub144 \ubc31\uc545\uad00 \uc120\uac70\uc5d0\uc11c \ub204\uac00 \uc2b9\ub9ac\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ai \u0111\u00e3 chi\u1ebfn th\u1eafng trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 tr\u1eafng v\u00e0o n\u0103m 1960?", "translated_query": "Qui a remport\u00e9 la course \u00e0 la Maison Blanche en 1960 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ai \u0111\u00e3 chi\u1ebfn th\u1eafng trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 tr\u1eafng v\u00e0o n\u0103m 1960?", "translated_query": "\u8c01\u8d62\u5f97\u4e86 1960 \u5e74\u7684\u767d\u5bab\u7ade\u9009\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u00e1ch ph\u00e1t \u00e2m Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 Jepang xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf ch\u00e2u \u00c2u nh\u1edd v\u00e0o ai?", "translated_query": "The Japanese pronunciation Jepang appeared in Europe thanks to whom?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u00e1ch ph\u00e1t \u00e2m Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 Jepang xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf ch\u00e2u \u00c2u nh\u1edd v\u00e0o ai?", "translated_query": "Dank wem erschien die japanische Aussprache Jepang in Europa?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u00e1ch ph\u00e1t \u00e2m Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 Jepang xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf ch\u00e2u \u00c2u nh\u1edd v\u00e0o ai?", "translated_query": "\uc77c\ubcf8\uc5b4 \ubc1c\uc74c Jepang\uc774 \ub204\uad6c \ub355\ubd84\uc5d0 \uc720\ub7fd\uc5d0 \ub4f1\uc7a5\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u00e1ch ph\u00e1t \u00e2m Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 Jepang xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf ch\u00e2u \u00c2u nh\u1edd v\u00e0o ai?", "translated_query": "La prononciation japonaise Jepang est apparue en Europe gr\u00e2ce \u00e0 qui ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u00e1ch ph\u00e1t \u00e2m Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 Jepang xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf ch\u00e2u \u00c2u nh\u1edd v\u00e0o ai?", "translated_query": "\u65e5\u8bed\u53d1\u97f3Jepang\u51fa\u73b0\u5728\u6b27\u6d32\u8981\u5f52\u529f\u4e8e\u8c01\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "V\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1928 th\u00ec s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra?", "translated_query": "On June 28, 1928, what event happened?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "V\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1928 th\u00ec s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra?", "translated_query": "Welches Ereignis ereignete sich am 28. Juni 1928?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "V\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1928 th\u00ec s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra?", "translated_query": "1928\ub144 6\uc6d4 28\uc77c\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \uc0ac\uac74\uc774 \uc77c\uc5b4\ub0ac\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "V\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1928 th\u00ec s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra?", "translated_query": "Le 28 juin 1928, quel \u00e9v\u00e9nement s&#39;est produit ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "V\u00e0o ng\u00e0y 28 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1928 th\u00ec s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra?", "translated_query": "1928\u5e746\u670828\u65e5\uff0c\u53d1\u751f\u4e86\u4ec0\u4e48\u4e8b\u4ef6\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c ngo\u1ea1i sinh c\u1ee7a cholesterol l\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Where is the exogenous origin of cholesterol?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c ngo\u1ea1i sinh c\u1ee7a cholesterol l\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Wo liegt der exogene Ursprung von Cholesterin?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c ngo\u1ea1i sinh c\u1ee7a cholesterol l\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00e2u?", "translated_query": "\ucf5c\ub808\uc2a4\ud14c\ub864\uc758 \uc678\uc778\uc131 \uae30\uc6d0\uc740 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c ngo\u1ea1i sinh c\u1ee7a cholesterol l\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00e2u?", "translated_query": "O\u00f9 est l\u2019origine exog\u00e8ne du cholest\u00e9rol ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c ngo\u1ea1i sinh c\u1ee7a cholesterol l\u00e0 t\u1eeb \u0111\u00e2u?", "translated_query": "\u5916\u6e90\u6027\u80c6\u56fa\u9187\u7684\u6765\u6e90\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1eed d\u1ee5ng trang ph\u1ee5c \u00e1o d\u00e0i?", "translated_query": "In what events do people wear ao dai?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1eed d\u1ee5ng trang ph\u1ee5c \u00e1o d\u00e0i?", "translated_query": "Bei welchen Anl\u00e4ssen tragen Menschen Ao Dai?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1eed d\u1ee5ng trang ph\u1ee5c \u00e1o d\u00e0i?", "translated_query": "\uc0ac\ub78c\ub4e4\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ud589\uc0ac\uc5d0\uc11c \uc544\uc624\uc790\uc774\ub97c \uc785\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1eed d\u1ee5ng trang ph\u1ee5c \u00e1o d\u00e0i?", "translated_query": "Dans quels \u00e9v\u00e9nements les gens portent-ils l&#39;ao dai ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nh\u1eefng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1eed d\u1ee5ng trang ph\u1ee5c \u00e1o d\u00e0i?", "translated_query": "\u4eba\u4eec\u5728\u4ec0\u4e48\u573a\u5408\u7a7f\u5965\u9edb\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u0110\u1ed9i qu\u00e2n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp d\u1ef1a tr\u00ean H\u1ed3ng Qu\u00e2n C\u00f4ng-N\u00f4ng Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "Which army was formed based on the Chinese Industrial and Peasant Red Army?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u0110\u1ed9i qu\u00e2n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp d\u1ef1a tr\u00ean H\u1ed3ng Qu\u00e2n C\u00f4ng-N\u00f4ng Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "Welche Armee wurde auf der Grundlage der chinesischen Industrie- und Bauernroten Armee gebildet?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u0110\u1ed9i qu\u00e2n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp d\u1ef1a tr\u00ean H\u1ed3ng Qu\u00e2n C\u00f4ng-N\u00f4ng Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "\uc911\uad6d \uacf5\uc5c5\ud64d\uad70\uacfc \ub18d\ubbfc\ud64d\uad70\uc744 \uae30\ubc18\uc73c\ub85c \uacb0\uc131\ub41c \uad70\ub300\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u0110\u1ed9i qu\u00e2n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp d\u1ef1a tr\u00ean H\u1ed3ng Qu\u00e2n C\u00f4ng-N\u00f4ng Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "Quelle arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e sur la base de l\u2019Arm\u00e9e rouge industrielle et paysanne chinoise ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u0110\u1ed9i qu\u00e2n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp d\u1ef1a tr\u00ean H\u1ed3ng Qu\u00e2n C\u00f4ng-N\u00f4ng Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "\u5728\u4e2d\u56fd\u5de5\u519c\u7ea2\u519b\u7684\u57fa\u7840\u4e0a\u7ec4\u5efa\u4e86\u54ea\u652f\u519b\u961f\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c v\u1eabn chi ph\u1ed1i m\u1ea1nh trong nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf?", "translated_query": "In which areas of the economy does the Chinese government still strongly dominate?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c v\u1eabn chi ph\u1ed1i m\u1ea1nh trong nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf?", "translated_query": "In welchen Bereichen der Wirtschaft dominiert die chinesische Regierung noch immer stark?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c v\u1eabn chi ph\u1ed1i m\u1ea1nh trong nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf?", "translated_query": "\uacbd\uc81c\uc758 \uc5b4\ub5a4 \ubd84\uc57c\uc5d0\uc11c \uc911\uad6d \uc815\ubd80\uac00 \uc5ec\uc804\ud788 \uac15\ub825\ud558\uac8c \uc9c0\ubc30\ud558\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c v\u1eabn chi ph\u1ed1i m\u1ea1nh trong nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf?", "translated_query": "Dans quels domaines de l\u2019\u00e9conomie le gouvernement chinois domine-t-il encore fortement ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Trung Qu\u1ed1c v\u1eabn chi ph\u1ed1i m\u1ea1nh trong nh\u1eefng l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf?", "translated_query": "\u4e2d\u56fd\u653f\u5e9c\u5728\u54ea\u4e9b\u7ecf\u6d4e\u9886\u57df\u4ecd\u7136\u5360\u636e\u4e3b\u5bfc\u5730\u4f4d\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao l\u1ea1i c\u00f3 nh\u1eefng tranh c\u1ea3i cho vi\u1ec7c thay th\u1ec3 khung g\u1ed7 b\u1eb1ng khung s\u1eaft?", "translated_query": "Why are there arguments for replacing wooden frames with iron frames?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao l\u1ea1i c\u00f3 nh\u1eefng tranh c\u1ea3i cho vi\u1ec7c thay th\u1ec3 khung g\u1ed7 b\u1eb1ng khung s\u1eaft?", "translated_query": "Warum gibt es Argumente daf\u00fcr, Holzrahmen durch Eisenrahmen zu ersetzen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao l\u1ea1i c\u00f3 nh\u1eefng tranh c\u1ea3i cho vi\u1ec7c thay th\u1ec3 khung g\u1ed7 b\u1eb1ng khung s\u1eaft?", "translated_query": "\ub098\ubb34\ud2c0\uc744 \ucca0\ud2c0\ub85c \uad50\uccb4\ud558\uc790\ub294 \uc8fc\uc7a5\uc774 \ub098\uc624\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao l\u1ea1i c\u00f3 nh\u1eefng tranh c\u1ea3i cho vi\u1ec7c thay th\u1ec3 khung g\u1ed7 b\u1eb1ng khung s\u1eaft?", "translated_query": "Pourquoi y a-t-il des arguments en faveur du remplacement des cadres en bois par des cadres en fer ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao l\u1ea1i c\u00f3 nh\u1eefng tranh c\u1ea3i cho vi\u1ec7c thay th\u1ec3 khung g\u1ed7 b\u1eb1ng khung s\u1eaft?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6709\u4eba\u4e89\u8bba\u7528\u94c1\u6846\u67b6\u4ee3\u66ff\u6728\u6846\u67b6\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Washington trong L\u1ee5c qu\u00e2n Hoa K\u1ef3 t\u1eeb n\u0103m 1798-1799 l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What was Washington&#39;s role in the United States Army from 1798-1799?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Washington trong L\u1ee5c qu\u00e2n Hoa K\u1ef3 t\u1eeb n\u0103m 1798-1799 l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Welche Rolle spielte Washington in der US-Armee von 1798 bis 1799?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Washington trong L\u1ee5c qu\u00e2n Hoa K\u1ef3 t\u1eeb n\u0103m 1798-1799 l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "1798\ub144\ubd80\ud130 1799\ub144\uae4c\uc9c0 \ubbf8\uad6d \uc721\uad70\uc5d0\uc11c \uc6cc\uc2f1\ud134\uc758 \uc5ed\ud560\uc740 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Washington trong L\u1ee5c qu\u00e2n Hoa K\u1ef3 t\u1eeb n\u0103m 1798-1799 l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quel a \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de Washington dans l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine de 1798 \u00e0 1799 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Vai tr\u00f2 c\u1ee7a Washington trong L\u1ee5c qu\u00e2n Hoa K\u1ef3 t\u1eeb n\u0103m 1798-1799 l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "1798 \u5e74\u81f3 1799 \u5e74\u95f4\uff0c\u534e\u76db\u987f\u5728\u7f8e\u56fd\u9646\u519b\u4e2d\u626e\u6f14\u4ec0\u4e48\u89d2\u8272\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "T\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u0103m 2005-2015?", "translated_query": "How was the Japanese economic situation during the period 2005-2015?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "T\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u0103m 2005-2015?", "translated_query": "Wie war die wirtschaftliche Situation Japans im Zeitraum 2005-2015?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "T\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u0103m 2005-2015?", "translated_query": "2005~2015\ub144 \uc77c\ubcf8 \uacbd\uc81c \uc0c1\ud669\uc740 \uc5b4\ub560\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "T\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u0103m 2005-2015?", "translated_query": "Comment \u00e9tait la situation \u00e9conomique japonaise au cours de la p\u00e9riode 2005-2015 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "T\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf Nh\u1eadt B\u1ea3n di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u0103m 2005-2015?", "translated_query": "2005-2015\u5e74\u65e5\u672c\u7ecf\u6d4e\u5f62\u52bf\u5982\u4f55\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "H\u1ec7 qu\u1ea3 m\u00e0 vi\u1ec7c tri\u1ec7u t\u1eadp h\u1ed9i ngh\u1ecb g\u00e2y ra l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What are the consequences that convening the conference causes?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "H\u1ec7 qu\u1ea3 m\u00e0 vi\u1ec7c tri\u1ec7u t\u1eadp h\u1ed9i ngh\u1ecb g\u00e2y ra l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Welche Konsequenzen hat die Einberufung der Konferenz?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "H\u1ec7 qu\u1ea3 m\u00e0 vi\u1ec7c tri\u1ec7u t\u1eadp h\u1ed9i ngh\u1ecb g\u00e2y ra l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\ud68c\uc758\ub97c \uc18c\uc9d1\ud558\uba74 \uc5b4\ub5a4 \uacb0\uacfc\uac00 \ubc1c\uc0dd\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "H\u1ec7 qu\u1ea3 m\u00e0 vi\u1ec7c tri\u1ec7u t\u1eadp h\u1ed9i ngh\u1ecb g\u00e2y ra l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quelles sont les cons\u00e9quences de la convocation de la conf\u00e9rence ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "H\u1ec7 qu\u1ea3 m\u00e0 vi\u1ec7c tri\u1ec7u t\u1eadp h\u1ed9i ngh\u1ecb g\u00e2y ra l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u4f1a\u8bae\u7684\u53ec\u5f00\u4f1a\u5e26\u6765\u4ec0\u4e48\u540e\u679c\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1ec1 ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u1edbi bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u Phi?", "translated_query": "Anti-slavery treaties were signed with how many heads of African countries?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1ec1 ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u1edbi bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u Phi?", "translated_query": "Mit wie vielen Staatsoberh\u00e4uptern afrikanischer L\u00e4nder wurden Anti-Sklaverei-Vertr\u00e4ge unterzeichnet?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1ec1 ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u1edbi bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u Phi?", "translated_query": "\ub178\uc608\uc81c\ub3c4 \ubc18\ub300 \uc870\uc57d\uc740 \uba87 \uba85\uc758 \uc544\ud504\ub9ac\uce74 \uad6d\uac00 \uc815\uc0c1\ub4e4\uacfc \uccb4\uacb0\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1ec1 ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u1edbi bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u Phi?", "translated_query": "Des trait\u00e9s anti-esclavagistes ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s avec combien de chefs de pays africains ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc v\u1ec1 ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd v\u1edbi bao nhi\u00eau ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u Phi?", "translated_query": "\u4e0e\u591a\u5c11\u4e2a\u975e\u6d32\u56fd\u5bb6\u5143\u9996\u7b7e\u7f72\u4e86\u53cd\u5974\u96b6\u5236\u6761\u7ea6\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y ra c\u00e1c tr\u1eadn thi\u00ean tai kinh kh\u1ee7ng t\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What is the cause of terrible natural disasters in Japan?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y ra c\u00e1c tr\u1eadn thi\u00ean tai kinh kh\u1ee7ng t\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Was ist die Ursache f\u00fcr schreckliche Naturkatastrophen in Japan?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y ra c\u00e1c tr\u1eadn thi\u00ean tai kinh kh\u1ee7ng t\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\uc77c\ubcf8\uc5d0\uc11c \uc77c\uc5b4\ub098\ub294 \ub054\ucc0d\ud55c \uc790\uc5f0\uc7ac\ud574\uc758 \uc6d0\uc778\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y ra c\u00e1c tr\u1eadn thi\u00ean tai kinh kh\u1ee7ng t\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quelle est la cause des terribles catastrophes naturelles au Japon ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nguy\u00ean nh\u00e2n g\u00e2y ra c\u00e1c tr\u1eadn thi\u00ean tai kinh kh\u1ee7ng t\u1ea1i Nh\u1eadt B\u1ea3n l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u65e5\u672c\u53d1\u751f\u4e25\u91cd\u81ea\u7136\u707e\u5bb3\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Alexandros \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec khi\u1ebfn vua cha c\u1ea5t l\u1eddi?", "translated_query": "What did Alexander do to make his father speak?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Alexandros \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec khi\u1ebfn vua cha c\u1ea5t l\u1eddi?", "translated_query": "Was tat Alexander, um seinen Vater zum Sprechen zu bringen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Alexandros \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec khi\u1ebfn vua cha c\u1ea5t l\u1eddi?", "translated_query": "\uc54c\ub809\uc0b0\ub354\ub294 \uc544\ubc84\uc9c0\uac00 \ub9d0\ud558\uac8c \ud558\uae30 \uc704\ud574 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Alexandros \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec khi\u1ebfn vua cha c\u1ea5t l\u1eddi?", "translated_query": "Que fait Alexandre pour faire parler son p\u00e8re ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Alexandros \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec khi\u1ebfn vua cha c\u1ea5t l\u1eddi?", "translated_query": "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u505a\u4e86\u4ec0\u4e48\u8ba9\u4ed6\u7236\u4eb2\u5f00\u53e3\u8bf4\u8bdd\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "V\u1ecb tr\u00ed m\u00e0 qu\u00e2n Ng\u00f5a L\u1ea1c tr\u00e0n \u0111\u1ebfn v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi c\u00f9ng n\u0103m v\u1edbi Chu K\u1ef3 Ng\u1ecdc t\u1ee9c v\u1ecb l\u00e0 \u1edf \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Where was the location where the Nga Lac army invaded in October of the same year as Chu Ky Ngoc?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "V\u1ecb tr\u00ed m\u00e0 qu\u00e2n Ng\u00f5a L\u1ea1c tr\u00e0n \u0111\u1ebfn v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi c\u00f9ng n\u0103m v\u1edbi Chu K\u1ef3 Ng\u1ecdc t\u1ee9c v\u1ecb l\u00e0 \u1edf \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Wo war der Ort, an dem die Armee von Nga Lac im Oktober desselben Jahres wie Chu Ky Ngoc einmarschierte?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "V\u1ecb tr\u00ed m\u00e0 qu\u00e2n Ng\u00f5a L\u1ea1c tr\u00e0n \u0111\u1ebfn v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi c\u00f9ng n\u0103m v\u1edbi Chu K\u1ef3 Ng\u1ecdc t\u1ee9c v\u1ecb l\u00e0 \u1edf \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Chu Ky Ngoc\uacfc \uac19\uc740 \ud574 10\uc6d4 Nga Lac \uad70\ub300\uac00 \uce68\uacf5\ud55c \uc7a5\uc18c\ub294 \uc5b4\ub514\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "V\u1ecb tr\u00ed m\u00e0 qu\u00e2n Ng\u00f5a L\u1ea1c tr\u00e0n \u0111\u1ebfn v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi c\u00f9ng n\u0103m v\u1edbi Chu K\u1ef3 Ng\u1ecdc t\u1ee9c v\u1ecb l\u00e0 \u1edf \u0111\u00e2u?", "translated_query": "O\u00f9 se trouvait l\u2019endroit o\u00f9 l\u2019arm\u00e9e de Nga Lac a envahi en octobre de la m\u00eame ann\u00e9e que Chu Ky Ngoc ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "V\u1ecb tr\u00ed m\u00e0 qu\u00e2n Ng\u00f5a L\u1ea1c tr\u00e0n \u0111\u1ebfn v\u00e0o th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi c\u00f9ng n\u0103m v\u1edbi Chu K\u1ef3 Ng\u1ecdc t\u1ee9c v\u1ecb l\u00e0 \u1edf \u0111\u00e2u?", "translated_query": "\u6731\u57fa\u7389\u540c\u5e7410\u6708\u96c5\u4e50\u519b\u5165\u4fb5\u7684\u5730\u70b9\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Th\u1eddi H\u00e1n, bi\u1ec3n \u0111\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi b\u1eb1ng t\u00ean g\u00ec?", "translated_query": "During the Han Dynasty, what name was the East Sea called?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Th\u1eddi H\u00e1n, bi\u1ec3n \u0111\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi b\u1eb1ng t\u00ean g\u00ec?", "translated_query": "Wie hie\u00df das Ostmeer w\u00e4hrend der Han-Dynastie?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Th\u1eddi H\u00e1n, bi\u1ec3n \u0111\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi b\u1eb1ng t\u00ean g\u00ec?", "translated_query": "\ud55c\ub098\ub77c \ub54c \ub3d9\ud574\ub97c \ubb34\uc5c7\uc774\ub77c \ubd88\ub800\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Th\u1eddi H\u00e1n, bi\u1ec3n \u0111\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi b\u1eb1ng t\u00ean g\u00ec?", "translated_query": "Sous la dynastie Han, quel nom s\u2019appelait la mer de l\u2019Est ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Th\u1eddi H\u00e1n, bi\u1ec3n \u0111\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi b\u1eb1ng t\u00ean g\u00ec?", "translated_query": "\u6c49\u671d\u65f6\u671f\uff0c\u4e1c\u6d77\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Louis b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111i\u1ec1u g\u00ec v\u1edbi anh em c\u1ee7a \u00f4ng?", "translated_query": "What grievances did Louis have with his brothers?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Louis b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111i\u1ec1u g\u00ec v\u1edbi anh em c\u1ee7a \u00f4ng?", "translated_query": "Welche Beschwerden hatte Louis mit seinen Br\u00fcdern?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Louis b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111i\u1ec1u g\u00ec v\u1edbi anh em c\u1ee7a \u00f4ng?", "translated_query": "\ub8e8\uc774\ub294 \ud615\uc81c\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc5b4\ub5a4 \ubd88\ub9cc\uc744 \ud488\uace0 \uc788\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Louis b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111i\u1ec1u g\u00ec v\u1edbi anh em c\u1ee7a \u00f4ng?", "translated_query": "Quels griefs Louis avait-il avec ses fr\u00e8res ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Louis b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111i\u1ec1u g\u00ec v\u1edbi anh em c\u1ee7a \u00f4ng?", "translated_query": "\u8def\u6613\u4e0e\u4ed6\u7684\u5144\u5f1f\u4eec\u6709\u4ec0\u4e48\u6069\u6028\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u0110\u1ea7u thu n\u0103m 1951, lo\u1ea1i phi c\u01a1 chi\u1ebfm s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "In the early fall of 1951, what type of aircraft accounted for the largest number?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u0110\u1ea7u thu n\u0103m 1951, lo\u1ea1i phi c\u01a1 chi\u1ebfm s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Welcher Flugzeugtyp stellte im Fr\u00fchherbst 1951 die gr\u00f6\u00dfte Anzahl dar?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u0110\u1ea7u thu n\u0103m 1951, lo\u1ea1i phi c\u01a1 chi\u1ebfm s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "1951\ub144 \ucd08\uac00\uc744\uc5d0 \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc740 \ud56d\uacf5\uae30 \uc218\ub97c \ucc28\uc9c0\ud55c \ud56d\uacf5\uae30\ub294 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u0110\u1ea7u thu n\u0103m 1951, lo\u1ea1i phi c\u01a1 chi\u1ebfm s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Au d\u00e9but de l\u2019automne 1951, quel type d\u2019avion repr\u00e9sentait le plus grand nombre d\u2019avions ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u0110\u1ea7u thu n\u0103m 1951, lo\u1ea1i phi c\u01a1 chi\u1ebfm s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nhi\u1ec1u nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "1951\u5e74\u521d\u79cb\uff0c\u4ec0\u4e48\u578b\u53f7\u7684\u98de\u673a\u5360\u98de\u673a\u6570\u91cf\u6700\u591a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ph\u1ea7n l\u1edbn kh\u00e1ch du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn Cuba l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc n\u00e0o v\u00e0o n\u0103m 2003?", "translated_query": "Which country were the majority of tourists to Cuba from in 2003?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ph\u1ea7n l\u1edbn kh\u00e1ch du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn Cuba l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc n\u00e0o v\u00e0o n\u0103m 2003?", "translated_query": "Aus welchem Land kamen im Jahr 2003 die meisten Touristen nach Kuba?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ph\u1ea7n l\u1edbn kh\u00e1ch du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn Cuba l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc n\u00e0o v\u00e0o n\u0103m 2003?", "translated_query": "2003\ub144\ubd80\ud130 \ucfe0\ubc14\ub97c \ucc3e\uc740 \uad00\uad11\uac1d\uc758 \ub300\ubd80\ubd84\uc740 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ph\u1ea7n l\u1edbn kh\u00e1ch du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn Cuba l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc n\u00e0o v\u00e0o n\u0103m 2003?", "translated_query": "De quel pays provenaient la majorit\u00e9 des touristes \u00e0 Cuba en 2003\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ph\u1ea7n l\u1edbn kh\u00e1ch du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn Cuba l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc n\u00e0o v\u00e0o n\u0103m 2003?", "translated_query": "2003 \u5e74\u524d\u5f80\u53e4\u5df4\u7684\u6e38\u5ba2\u4e3b\u8981\u6765\u81ea\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Tr\u00f2 ch\u01a1i m\u00e1y t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "translated_query": "For what purpose are computer games designed?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Tr\u00f2 ch\u01a1i m\u00e1y t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "translated_query": "F\u00fcr welchen Zweck werden Computerspiele entwickelt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Tr\u00f2 ch\u01a1i m\u00e1y t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "translated_query": "\ucef4\ud4e8\ud130 \uac8c\uc784\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ubaa9\uc801\uc73c\ub85c \uc124\uacc4\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Tr\u00f2 ch\u01a1i m\u00e1y t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "translated_query": "Dans quel but les jeux informatiques sont-ils con\u00e7us\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Tr\u00f2 ch\u01a1i m\u00e1y t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft k\u1ebf v\u1edbi m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "translated_query": "\u8bbe\u8ba1\u7535\u8111\u6e38\u620f\u7684\u76ee\u7684\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nh\u1eefng n\u01a1i n\u00e0o th\u00ec h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia h\u1ecdc t\u1eadp cao h\u1ecdc?", "translated_query": "Where can students participate in graduate study?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nh\u1eefng n\u01a1i n\u00e0o th\u00ec h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia h\u1ecdc t\u1eadp cao h\u1ecdc?", "translated_query": "Wo k\u00f6nnen Studierende am Graduiertenstudium teilnehmen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nh\u1eefng n\u01a1i n\u00e0o th\u00ec h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia h\u1ecdc t\u1eadp cao h\u1ecdc?", "translated_query": "\ud559\uc0dd\ub4e4\uc740 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ub300\ud559\uc6d0 \uc5f0\uad6c\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud560 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nh\u1eefng n\u01a1i n\u00e0o th\u00ec h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia h\u1ecdc t\u1eadp cao h\u1ecdc?", "translated_query": "O\u00f9 les \u00e9tudiants peuvent-ils participer \u00e0 des \u00e9tudes sup\u00e9rieures ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nh\u1eefng n\u01a1i n\u00e0o th\u00ec h\u1ecdc sinh \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia h\u1ecdc t\u1eadp cao h\u1ecdc?", "translated_query": "\u5b66\u751f\u53ef\u4ee5\u5728\u54ea\u91cc\u53c2\u52a0\u7814\u7a76\u751f\u5b66\u4e60\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Th\u1eddi ti\u1ebft \u1edf Ireland ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What is the weather in Ireland mainly?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Th\u1eddi ti\u1ebft \u1edf Ireland ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Wie ist das Wetter haupts\u00e4chlich in Irland?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Th\u1eddi ti\u1ebft \u1edf Ireland ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\uc544\uc77c\ub79c\ub4dc \ub0a0\uc528\ub294 \uc8fc\ub85c \uc5b4\ub5a4\uac00\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Th\u1eddi ti\u1ebft \u1edf Ireland ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quel temps fait-il principalement en Irlande ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Th\u1eddi ti\u1ebft \u1edf Ireland ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u7231\u5c14\u5170\u7684\u5929\u6c14\u4e3b\u8981\u600e\u4e48\u6837\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nh\u1eefng g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t n\u1ed5i b\u1eadt \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u1eeb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee7a d\u00f2ng T\u00ean l\u00e0 ai?", "translated_query": "Who are the prominent figures who graduated from Jesuit universities?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nh\u1eefng g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t n\u1ed5i b\u1eadt \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u1eeb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee7a d\u00f2ng T\u00ean l\u00e0 ai?", "translated_query": "Wer sind die prominenten Absolventen jesuitischer Universit\u00e4ten?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nh\u1eefng g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t n\u1ed5i b\u1eadt \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u1eeb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee7a d\u00f2ng T\u00ean l\u00e0 ai?", "translated_query": "\uc608\uc218\ud68c \ub300\ud559\uc744 \uc878\uc5c5\ud55c \uc800\uba85\ud55c \uc778\ubb3c\uc740 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nh\u1eefng g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t n\u1ed5i b\u1eadt \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u1eeb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee7a d\u00f2ng T\u00ean l\u00e0 ai?", "translated_query": "Quelles sont les personnalit\u00e9s marquantes dipl\u00f4m\u00e9es des universit\u00e9s j\u00e9suites ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nh\u1eefng g\u01b0\u01a1ng m\u1eb7t n\u1ed5i b\u1eadt \u0111\u00e3 t\u1ed1t nghi\u1ec7p t\u1eeb c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee7a d\u00f2ng T\u00ean l\u00e0 ai?", "translated_query": "\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u8036\u7a23\u4f1a\u5927\u5b66\u7684\u6770\u51fa\u4eba\u7269\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch C\u1ea3i t\u1ea1o t\u01b0 s\u1ea3n mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What is the purpose of the Southern Bourgeois Reeducation Campaign?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch C\u1ea3i t\u1ea1o t\u01b0 s\u1ea3n mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Was ist der Zweck der Southern Bourgeois Reeducation Campaign?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch C\u1ea3i t\u1ea1o t\u01b0 s\u1ea3n mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\ub0a8\ubd80 \ubd80\ub974\uc8fc\uc544 \uac1c\ud601 \ucea0\ud398\uc778\uc758 \ubaa9\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch C\u1ea3i t\u1ea1o t\u01b0 s\u1ea3n mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quel est le but de la campagne de r\u00e9forme bourgeoise du Sud ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch C\u1ea3i t\u1ea1o t\u01b0 s\u1ea3n mi\u1ec1n Nam l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u5357\u65b9\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u53d8\u6cd5\u8fd0\u52a8\u7684\u76ee\u7684\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u0110\u1ec3 thu h\u00fat l\u1ea5y l\u00f2ng d\u00e2n, t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Minh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra kh\u1ea9u hi\u1ec7u g\u00ec?", "translated_query": "To attract people&#39;s hearts, what slogan did the Viet Minh organization come up with?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u0110\u1ec3 thu h\u00fat l\u1ea5y l\u00f2ng d\u00e2n, t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Minh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra kh\u1ea9u hi\u1ec7u g\u00ec?", "translated_query": "Welchen Slogan hat sich die Vietminh-Organisation ausgedacht, um die Aufmerksamkeit der Menschen zu erregen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u0110\u1ec3 thu h\u00fat l\u1ea5y l\u00f2ng d\u00e2n, t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Minh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra kh\u1ea9u hi\u1ec7u g\u00ec?", "translated_query": "\uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \uad00\uc2ec\uc744 \ub04c\uae30 \uc704\ud574 \ubca0\ud2b8\ubbfc \ub2e8\uccb4\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc2ac\ub85c\uac74\uc744 \ub0b4\ub193\uc558\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u0110\u1ec3 thu h\u00fat l\u1ea5y l\u00f2ng d\u00e2n, t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Minh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra kh\u1ea9u hi\u1ec7u g\u00ec?", "translated_query": "Pour attirer l&#39;attention des gens, quel slogan l&#39;organisation Viet Minh a-t-elle imagin\u00e9 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u0110\u1ec3 thu h\u00fat l\u1ea5y l\u00f2ng d\u00e2n, t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Minh \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra kh\u1ea9u hi\u1ec7u g\u00ec?", "translated_query": "\u4e3a\u4e86\u5438\u5f15\u4eba\u5fc3\uff0c\u8d8a\u76df\u7ec4\u7ec7\u63d0\u51fa\u4e86\u4ec0\u4e48\u53e3\u53f7\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Paris \u0111\u00e3 hoan ngh\u00eanh v\u00ec \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "translated_query": "What did Paris applaud?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Paris \u0111\u00e3 hoan ngh\u00eanh v\u00ec \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "translated_query": "Was applaudierte Paris?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Paris \u0111\u00e3 hoan ngh\u00eanh v\u00ec \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "translated_query": "\ud30c\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc5d0 \ubc15\uc218\ub97c \ubcf4\ub0c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Paris \u0111\u00e3 hoan ngh\u00eanh v\u00ec \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "translated_query": "Qu\u2019est-ce que Paris a applaudi ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Paris \u0111\u00e3 hoan ngh\u00eanh v\u00ec \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "translated_query": "\u5df4\u9ece\u4e3a\u4e86\u4ec0\u4e48\u9f13\u638c\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 khi\u1ebfn cho t\u1ed1c \u0111\u1ed9 Anatolia b\u1ecb Hy L\u1ea1p h\u00f3a nhanh h\u01a1n?", "translated_query": "What event caused the speed at which Anatolia was Hellenized?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 khi\u1ebfn cho t\u1ed1c \u0111\u1ed9 Anatolia b\u1ecb Hy L\u1ea1p h\u00f3a nhanh h\u01a1n?", "translated_query": "Welches Ereignis verursachte die Geschwindigkeit, mit der Anatolien hellenisiert wurde?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 khi\u1ebfn cho t\u1ed1c \u0111\u1ed9 Anatolia b\u1ecb Hy L\u1ea1p h\u00f3a nhanh h\u01a1n?", "translated_query": "\uc544\ub098\ud1a8\ub9ac\uc544\uac00 \uadf8\ub9ac\uc2a4\ud654\ub418\ub294 \uc18d\ub3c4\ub97c \uac00\uc838\uc628 \uc0ac\uac74\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 khi\u1ebfn cho t\u1ed1c \u0111\u1ed9 Anatolia b\u1ecb Hy L\u1ea1p h\u00f3a nhanh h\u01a1n?", "translated_query": "Quel \u00e9v\u00e9nement a provoqu\u00e9 la rapidit\u00e9 avec laquelle l\u2019Anatolie s\u2019est hell\u00e9nis\u00e9e ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 khi\u1ebfn cho t\u1ed1c \u0111\u1ed9 Anatolia b\u1ecb Hy L\u1ea1p h\u00f3a nhanh h\u01a1n?", "translated_query": "\u662f\u4ec0\u4e48\u4e8b\u4ef6\u5bfc\u81f4\u5b89\u7eb3\u6258\u5229\u4e9a\u5e0c\u814a\u5316\u7684\u901f\u5ea6\u5982\u6b64\u4e4b\u5feb\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 b\u1ecb chia c\u1eaft b\u1edfi nh\u1eefng v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u00e0o?", "translated_query": "T\u00fcrkiye&#39;s territory is divided by which seas?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 b\u1ecb chia c\u1eaft b\u1edfi nh\u1eefng v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u00e0o?", "translated_query": "Durch welche Meere wird das Territorium der T\u00fcrkei geteilt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 b\u1ecb chia c\u1eaft b\u1edfi nh\u1eefng v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u00e0o?", "translated_query": "\ud22c\ub974\ud0a4\uc608\uc758 \uc601\ud1a0\ub294 \uc5b4\ub290 \ubc14\ub2e4\ub85c \ub098\ub204\uc5b4\uc838 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 b\u1ecb chia c\u1eaft b\u1edfi nh\u1eefng v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u00e0o?", "translated_query": "Le territoire de la Turquie est divis\u00e9 par quelles mers\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 b\u1ecb chia c\u1eaft b\u1edfi nh\u1eefng v\u00f9ng bi\u1ec3n n\u00e0o?", "translated_query": "\u571f\u8033\u5176\u7684\u9886\u571f\u88ab\u54ea\u4e9b\u6d77\u57df\u5212\u5206\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "T\u00ecnh \u0110\u1ed3ng Th\u00e1p thu\u1ed9c khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam?", "translated_query": "Dong Thap Province is in which region of Vietnam?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "T\u00ecnh \u0110\u1ed3ng Th\u00e1p thu\u1ed9c khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam?", "translated_query": "Die Provinz Dong Thap liegt in welcher Region Vietnams?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "T\u00ecnh \u0110\u1ed3ng Th\u00e1p thu\u1ed9c khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam?", "translated_query": "\ub3d9\ud0d1\uc131\uc740 \ubca0\ud2b8\ub0a8\uc758 \uc5b4\ub290 \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "T\u00ecnh \u0110\u1ed3ng Th\u00e1p thu\u1ed9c khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam?", "translated_query": "Dans quelle r\u00e9gion du Vietnam se trouve la province de Dong Thap\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "T\u00ecnh \u0110\u1ed3ng Th\u00e1p thu\u1ed9c khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam?", "translated_query": "\u540c\u5854\u7701\u5c5e\u4e8e\u8d8a\u5357\u54ea\u4e2a\u5730\u533a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ch\u00ednh s\u00e1ch \"ba kh\u00f4ng\" \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1n th\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "translated_query": "In what year was the &quot;three nos&quot; policy approved?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ch\u00ednh s\u00e1ch \"ba kh\u00f4ng\" \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1n th\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "translated_query": "In welchem Jahr wurde die \u201eDrei-Nein\u201c-Richtlinie genehmigt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ch\u00ednh s\u00e1ch \"ba kh\u00f4ng\" \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1n th\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "translated_query": "&quot;3\ubd88&quot; \uc815\ucc45\uc740 \uba87 \ub144\ub3c4\uc5d0 \uc2b9\uc778\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ch\u00ednh s\u00e1ch \"ba kh\u00f4ng\" \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1n th\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e la politique des \u00ab trois non \u00bb a-t-elle \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ch\u00ednh s\u00e1ch \"ba kh\u00f4ng\" \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1n th\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "translated_query": "\u201c\u4e09\u4e0d\u201d\u653f\u7b56\u662f\u54ea\u4e00\u5e74\u51fa\u53f0\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Minh ch\u1ee9ng cho s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn c\u00f9ng nhau h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 di c\u01b0 c\u1ee7a c\u1ea3 Hoa K\u1ef3 v\u00e0 Cuba l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What is the evidence for the consensus of both the United States and Cuba to jointly limit migration?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Minh ch\u1ee9ng cho s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn c\u00f9ng nhau h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 di c\u01b0 c\u1ee7a c\u1ea3 Hoa K\u1ef3 v\u00e0 Cuba l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Was ist der Beweis f\u00fcr den Konsens zwischen den Vereinigten Staaten und Kuba, die Migration gemeinsam zu begrenzen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Minh ch\u1ee9ng cho s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn c\u00f9ng nhau h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 di c\u01b0 c\u1ee7a c\u1ea3 Hoa K\u1ef3 v\u00e0 Cuba l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\ubbf8\uad6d\uacfc \ucfe0\ubc14\uac00 \uacf5\ub3d9\uc73c\ub85c \uc774\ubbfc\uc744 \uc81c\ud55c\ud558\uae30\ub85c \ud569\uc758\ud588\ub2e4\ub294 \uc99d\uac70\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Minh ch\u1ee9ng cho s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn c\u00f9ng nhau h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 di c\u01b0 c\u1ee7a c\u1ea3 Hoa K\u1ef3 v\u00e0 Cuba l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quelles sont les preuves du consensus entre les \u00c9tats-Unis et Cuba pour limiter conjointement la migration ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Minh ch\u1ee9ng cho s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng thu\u1eadn c\u00f9ng nhau h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 di c\u01b0 c\u1ee7a c\u1ea3 Hoa K\u1ef3 v\u00e0 Cuba l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u7f8e\u56fd\u548c\u53e4\u5df4\u5171\u540c\u9650\u5236\u79fb\u6c11\u7684\u5171\u8bc6\u6709\u4ec0\u4e48\u8bc1\u636e\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nh\u1eefng c\u01a1 quan n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 c\u1eed c\u00e1c ch\u1ee9c v\u1ee5 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7, c\u00e1c B\u1ed9 v\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan t\u01b0 ph\u00e1p?", "translated_query": "Which bodies nominated the posts of heads of government, ministries and the National Assembly and judicial bodies?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nh\u1eefng c\u01a1 quan n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 c\u1eed c\u00e1c ch\u1ee9c v\u1ee5 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7, c\u00e1c B\u1ed9 v\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan t\u01b0 ph\u00e1p?", "translated_query": "Welche Gremien nominierten die Regierungschefs, Ministerien sowie die Nationalversammlung und die Justiz?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nh\u1eefng c\u01a1 quan n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 c\u1eed c\u00e1c ch\u1ee9c v\u1ee5 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7, c\u00e1c B\u1ed9 v\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan t\u01b0 ph\u00e1p?", "translated_query": "\uc815\ubd80, \ubd80\ucc98, \uad6d\ud68c, \uc0ac\ubc95\ubd80 \uc218\uc7a5\uc744 \ucd94\ucc9c\ud55c \uae30\uad00\uc740 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nh\u1eefng c\u01a1 quan n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 c\u1eed c\u00e1c ch\u1ee9c v\u1ee5 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7, c\u00e1c B\u1ed9 v\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan t\u01b0 ph\u00e1p?", "translated_query": "Quels organes ont nomm\u00e9 les postes de chefs de gouvernement, de minist\u00e8res, de l&#39;Assembl\u00e9e nationale et des organes judiciaires ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nh\u1eefng c\u01a1 quan n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 c\u1eed c\u00e1c ch\u1ee9c v\u1ee5 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7, c\u00e1c B\u1ed9 v\u00e0 Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u00e0 c\u00e1c c\u01a1 quan t\u01b0 ph\u00e1p?", "translated_query": "\u54ea\u4e9b\u673a\u6784\u63d0\u540d\u653f\u5e9c\u3001\u5404\u90e8\u59d4\u3001\u56fd\u6c11\u8bae\u4f1a\u548c\u53f8\u6cd5\u90e8\u95e8\u7684\u9996\u8111\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n t\u1ec9nh B\u1ea1c Li\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp trong v\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o?", "translated_query": "The event of Bac Lieu province being re-established is mentioned in which document?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n t\u1ec9nh B\u1ea1c Li\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp trong v\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o?", "translated_query": "In welchem Dokument wird der Fall der Wiederherstellung der Provinz Bac Lieu erw\u00e4hnt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n t\u1ec9nh B\u1ea1c Li\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp trong v\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o?", "translated_query": "\ubc15\ub9ac\uc5d0\uc6b0\uc131 \uc7ac\uac74 \uc0ac\uac74\uc774 \uc5b8\uae09\ub41c \ubb38\uc11c\ub294 \uc5b4\ub290 \uac83\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n t\u1ec9nh B\u1ea1c Li\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp trong v\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o?", "translated_query": "L&#39;\u00e9v\u00e9nement de r\u00e9tablissement de la province de Bac Lieu est mentionn\u00e9 dans quel document ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n t\u1ec9nh B\u1ea1c Li\u00eau \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00e1i l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 c\u1eadp trong v\u0103n b\u1ea3n n\u00e0o?", "translated_query": "\u54ea\u4efd\u6587\u4ef6\u63d0\u5230\u4e86\u91cd\u65b0\u8bbe\u7acb\u8584\u8fbd\u7701\u7684\u4e8b\u4ef6\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Khi n\u00e0o cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i di\u1ec5n ra?", "translated_query": "When does the first meeting of the National Assembly take place?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Khi n\u00e0o cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i di\u1ec5n ra?", "translated_query": "Wann findet die erste Sitzung der Nationalversammlung statt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Khi n\u00e0o cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i di\u1ec5n ra?", "translated_query": "\uad6d\ud68c\uc758 \uccab \ubc88\uc9f8 \ud68c\uc758\ub294 \uc5b8\uc81c \uc5f4\ub9ac\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Khi n\u00e0o cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i di\u1ec5n ra?", "translated_query": "Quand a lieu la premi\u00e8re r\u00e9union de l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Khi n\u00e0o cu\u1ed9c h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i di\u1ec5n ra?", "translated_query": "\u56fd\u6c11\u8bae\u4f1a\u7b2c\u4e00\u6b21\u4f1a\u8bae\u4f55\u65f6\u4e3e\u884c\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha b\u1eaft d\u1ea7u v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "When did Portugal&#39;s economic growth begin?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha b\u1eaft d\u1ea7u v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Wann begann Portugals Wirtschaftswachstum?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha b\u1eaft d\u1ea7u v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "\ud3ec\ub974\ud22c\uac08\uc758 \uacbd\uc81c\uc131\uc7a5\uc740 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \uc2dc\uc791\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha b\u1eaft d\u1ea7u v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Quand la croissance \u00e9conomique du Portugal a-t-elle commenc\u00e9 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "S\u1ef1 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng kinh t\u1ebf c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha b\u1eaft d\u1ea7u v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "\u8461\u8404\u7259\u7684\u7ecf\u6d4e\u589e\u957f\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "B\u1eefa ti\u1ec7c d\u00e0nh cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean nh\u00e0 tr\u1eafng c\u00f3 s\u1ef1 g\u00f3p m\u1eb7t c\u1ee7a danh h\u00e0i n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o?", "translated_query": "Which famous comedian attended the White House Correspondents&#39; Party?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "B\u1eefa ti\u1ec7c d\u00e0nh cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean nh\u00e0 tr\u1eafng c\u00f3 s\u1ef1 g\u00f3p m\u1eb7t c\u1ee7a danh h\u00e0i n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o?", "translated_query": "Welcher ber\u00fchmte Komiker besuchte die Korrespondentenparty des Wei\u00dfen Hauses?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "B\u1eefa ti\u1ec7c d\u00e0nh cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean nh\u00e0 tr\u1eafng c\u00f3 s\u1ef1 g\u00f3p m\u1eb7t c\u1ee7a danh h\u00e0i n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o?", "translated_query": "\ubc31\uc545\uad00 \ud2b9\ud30c\uc6d0 \ud30c\ud2f0\uc5d0 \ucc38\uc11d\ud55c \uc720\uba85 \ucf54\ubbf8\ub514\uc5b8\uc740 \ub204\uad6c\uc600\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "B\u1eefa ti\u1ec7c d\u00e0nh cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean nh\u00e0 tr\u1eafng c\u00f3 s\u1ef1 g\u00f3p m\u1eb7t c\u1ee7a danh h\u00e0i n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o?", "translated_query": "Quel c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9dien a assist\u00e9 \u00e0 la soir\u00e9e des correspondants de la Maison Blanche\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "B\u1eefa ti\u1ec7c d\u00e0nh cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean nh\u00e0 tr\u1eafng c\u00f3 s\u1ef1 g\u00f3p m\u1eb7t c\u1ee7a danh h\u00e0i n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o?", "translated_query": "\u54ea\u4f4d\u8457\u540d\u559c\u5267\u6f14\u5458\u53c2\u52a0\u4e86\u767d\u5bab\u8bb0\u8005\u805a\u4f1a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "T\u1ea1i Th\u0103ng Long ng\u01b0\u1eddi Hoa c\u00f3 h\u1eb3n m\u1ed9t ph\u01b0\u1eddng, v\u1eady ph\u01b0\u1eddng \u0111\u00f3 t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "In Thang Long, the Chinese people have a ward, so what is the name of that ward?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "T\u1ea1i Th\u0103ng Long ng\u01b0\u1eddi Hoa c\u00f3 h\u1eb3n m\u1ed9t ph\u01b0\u1eddng, v\u1eady ph\u01b0\u1eddng \u0111\u00f3 t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "In Thang Long haben die Chinesen einen Bezirk. Wie hei\u00dft dieser Bezirk?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "T\u1ea1i Th\u0103ng Long ng\u01b0\u1eddi Hoa c\u00f3 h\u1eb3n m\u1ed9t ph\u01b0\u1eddng, v\u1eady ph\u01b0\u1eddng \u0111\u00f3 t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\ud0d5\ub871\uc5d0\ub294 \uc911\uad6d\uc778\ub4e4\uc774 \ubcd1\ub3d9\uc744 \ud558\ub098 \uac16\uace0 \uc788\ub294\ub370 \uadf8 \ubcd1\ub3d9\uc758 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "T\u1ea1i Th\u0103ng Long ng\u01b0\u1eddi Hoa c\u00f3 h\u1eb3n m\u1ed9t ph\u01b0\u1eddng, v\u1eady ph\u01b0\u1eddng \u0111\u00f3 t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u00c0 Thang Long, le peuple chinois a une paroisse, alors quel est le nom de cette paroisse ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "T\u1ea1i Th\u0103ng Long ng\u01b0\u1eddi Hoa c\u00f3 h\u1eb3n m\u1ed9t ph\u01b0\u1eddng, v\u1eady ph\u01b0\u1eddng \u0111\u00f3 t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u5728\u5347\u9f99\uff0c\u534e\u4eba\u6709\u4e00\u4e2a\u75c5\u623f\uff0c\u90a3\u4e48\u90a3\u4e2a\u75c5\u623f\u53eb\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\u5462\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "S\u1ef1 l\u1ea7m l\u1ea1c hay h\u00e0nh vi l\u1ec7ch l\u1ea1c l\u00e0 c\u00e1c t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c c\u1ee7a g\u00ec?", "translated_query": "What are other names for aberration or deviant behavior?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "S\u1ef1 l\u1ea7m l\u1ea1c hay h\u00e0nh vi l\u1ec7ch l\u1ea1c l\u00e0 c\u00e1c t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c c\u1ee7a g\u00ec?", "translated_query": "Was sind andere Namen f\u00fcr Aberration oder abweichendes Verhalten?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "S\u1ef1 l\u1ea7m l\u1ea1c hay h\u00e0nh vi l\u1ec7ch l\u1ea1c l\u00e0 c\u00e1c t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c c\u1ee7a g\u00ec?", "translated_query": "\uc77c\ud0c8\uc774\ub098 \ube44\uc815\uc0c1\uc801\uc778 \ud589\ub3d9\uc758 \ub2e4\ub978 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "S\u1ef1 l\u1ea7m l\u1ea1c hay h\u00e0nh vi l\u1ec7ch l\u1ea1c l\u00e0 c\u00e1c t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c c\u1ee7a g\u00ec?", "translated_query": "Quels sont les autres noms pour l\u2019aberration ou le comportement d\u00e9viant\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "S\u1ef1 l\u1ea7m l\u1ea1c hay h\u00e0nh vi l\u1ec7ch l\u1ea1c l\u00e0 c\u00e1c t\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c c\u1ee7a g\u00ec?", "translated_query": "\u53cd\u5e38\u6216\u8d8a\u8f68\u884c\u4e3a\u7684\u5176\u4ed6\u540d\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ph\u00e1p \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 chi\u1ebfn tranh v\u1edbi Anh v\u00e0 H\u00e0 Lan khi n\u00e0o?", "translated_query": "When did France declare war on England and the Netherlands?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ph\u00e1p \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 chi\u1ebfn tranh v\u1edbi Anh v\u00e0 H\u00e0 Lan khi n\u00e0o?", "translated_query": "Wann erkl\u00e4rte Frankreich England und den Niederlanden den Krieg?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ph\u00e1p \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 chi\u1ebfn tranh v\u1edbi Anh v\u00e0 H\u00e0 Lan khi n\u00e0o?", "translated_query": "\ud504\ub791\uc2a4\ub294 \uc5b8\uc81c \uc601\uad6d\uacfc \ub124\ub35c\ub780\ub4dc\uc5d0 \uc804\uc7c1\uc744 \uc120\ud3ec\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ph\u00e1p \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 chi\u1ebfn tranh v\u1edbi Anh v\u00e0 H\u00e0 Lan khi n\u00e0o?", "translated_query": "Quand la France a-t-elle d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 l\u2019Angleterre et aux Pays-Bas ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ph\u00e1p \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 chi\u1ebfn tranh v\u1edbi Anh v\u00e0 H\u00e0 Lan khi n\u00e0o?", "translated_query": "\u6cd5\u56fd\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5bf9\u82f1\u56fd\u548c\u8377\u5170\u5ba3\u6218\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t d\u1eabn ch\u1ee9ng cho l\u1ed1i \u0111\u00e1nh hung b\u1ea1o c\u1ee7a qu\u00e2n Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean?", "translated_query": "Which event is an example of the brutal fighting style of the South Korean army?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t d\u1eabn ch\u1ee9ng cho l\u1ed1i \u0111\u00e1nh hung b\u1ea1o c\u1ee7a qu\u00e2n Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean?", "translated_query": "Welches Ereignis ist ein Beispiel f\u00fcr den brutalen Kampfstil der s\u00fcdkoreanischen Armee?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t d\u1eabn ch\u1ee9ng cho l\u1ed1i \u0111\u00e1nh hung b\u1ea1o c\u1ee7a qu\u00e2n Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean?", "translated_query": "\ud55c\uad6d\uad70\uc758 \uc794\ud639\ud55c \uc804\ud22c \uc2a4\ud0c0\uc77c\uc744 \ubcf4\uc5ec\uc8fc\ub294 \uc0ac\uac74\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t d\u1eabn ch\u1ee9ng cho l\u1ed1i \u0111\u00e1nh hung b\u1ea1o c\u1ee7a qu\u00e2n Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean?", "translated_query": "Quel \u00e9v\u00e9nement est un exemple du style de combat f\u00e9roce de l&#39;arm\u00e9e sud-cor\u00e9enne\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t d\u1eabn ch\u1ee9ng cho l\u1ed1i \u0111\u00e1nh hung b\u1ea1o c\u1ee7a qu\u00e2n Nam Tri\u1ec1u Ti\u00ean?", "translated_query": "\u54ea\u4e00\u4e8b\u4ef6\u6700\u80fd\u4f53\u73b0\u97e9\u56fd\u519b\u961f\u7684\u51f6\u731b\u6218\u6597\u98ce\u683c\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ec3 thao c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 tham gia cao nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What are the sports activities with the highest participation levels?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ec3 thao c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 tham gia cao nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Was sind die Sportaktivit\u00e4ten mit der h\u00f6chsten Beteiligungsquote?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ec3 thao c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 tham gia cao nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\ucc38\uc5ec\ub3c4\uac00 \uac00\uc7a5 \ub192\uc740 \uc2a4\ud3ec\uce20 \ud65c\ub3d9\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ec3 thao c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 tham gia cao nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quelles sont les activit\u00e9s sportives avec les niveaux de participation les plus \u00e9lev\u00e9s ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng th\u1ec3 thao c\u00f3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 tham gia cao nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u53c2\u4e0e\u7a0b\u5ea6\u6700\u9ad8\u7684\u4f53\u80b2\u6d3b\u52a8\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 d\u1ef1 \u0111\u00f3an t\u1ed3n t\u1ea1i s\u00f3ng h\u1ea5p h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "How did Einstein predict the existence of gravitational waves?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 d\u1ef1 \u0111\u00f3an t\u1ed3n t\u1ea1i s\u00f3ng h\u1ea5p h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Wie hat Einstein die Existenz von Gravitationswellen vorhergesagt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 d\u1ef1 \u0111\u00f3an t\u1ed3n t\u1ea1i s\u00f3ng h\u1ea5p h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc778\uc740 \uc911\ub825\ud30c\uc758 \uc874\uc7ac\ub97c \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc608\uce21\ud588\ub294\uac00?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 d\u1ef1 \u0111\u00f3an t\u1ed3n t\u1ea1i s\u00f3ng h\u1ea5p h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Comment Einstein a-t-il pr\u00e9dit l\u2019existence des ondes gravitationnelles ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 d\u1ef1 \u0111\u00f3an t\u1ed3n t\u1ea1i s\u00f3ng h\u1ea5p h\u1ea5p d\u1eabn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\u7231\u56e0\u65af\u5766\u662f\u5982\u4f55\u9884\u8a00\u5f15\u529b\u6ce2\u7684\u5b58\u5728\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nhi\u1ec1u trong s\u1ed1 c\u00e1c v\u1edf k\u1ecbch \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n tr\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc l\u00e0 do ai \u0111\u1ea1o di\u1ec5n?", "translated_query": "Many of the plays performed on the high school stage are directed by whom?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nhi\u1ec1u trong s\u1ed1 c\u00e1c v\u1edf k\u1ecbch \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n tr\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc l\u00e0 do ai \u0111\u1ea1o di\u1ec5n?", "translated_query": "Viele der Theaterst\u00fccke, die auf der High-School-B\u00fchne aufgef\u00fchrt werden, werden von wem inszeniert?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nhi\u1ec1u trong s\u1ed1 c\u00e1c v\u1edf k\u1ecbch \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n tr\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc l\u00e0 do ai \u0111\u1ea1o di\u1ec5n?", "translated_query": "\uace0\ub4f1\ud559\uad50 \ubb34\ub300\uc5d0\uc11c \uacf5\uc5f0\ub418\ub294 \uc5f0\uadf9\uc758 \ub300\ubd80\ubd84\uc740 \ub204\uad6c\uc758 \uac10\ub3c5\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nhi\u1ec1u trong s\u1ed1 c\u00e1c v\u1edf k\u1ecbch \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n tr\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc l\u00e0 do ai \u0111\u1ea1o di\u1ec5n?", "translated_query": "La plupart des pi\u00e8ces jou\u00e9es sur la sc\u00e8ne du lyc\u00e9e sont mises en sc\u00e8ne par qui\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nhi\u1ec1u trong s\u1ed1 c\u00e1c v\u1edf k\u1ecbch \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n tr\u00ean s\u00e2n kh\u1ea5u c\u1ee7a tr\u01b0\u1eddng trung h\u1ecdc l\u00e0 do ai \u0111\u1ea1o di\u1ec5n?", "translated_query": "\u9ad8\u4e2d\u821e\u53f0\u4e0a\u6f14\u51fa\u7684\u5f88\u591a\u620f\u5267\u90fd\u662f\u7531\u8c01\u5bfc\u6f14\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Li\u00ean bangMalaya \u0111\u00e3 h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1edbi nh\u1eefng v\u00f9ng l\u00e3nh th\u1ed5 n\u00e0o v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh Malaysia?", "translated_query": "What territories did the Federation of Malaya merge with and change its name to Malaysia?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Li\u00ean bangMalaya \u0111\u00e3 h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1edbi nh\u1eefng v\u00f9ng l\u00e3nh th\u1ed5 n\u00e0o v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh Malaysia?", "translated_query": "Mit welchen Gebieten fusionierte die F\u00f6deration Malaya und \u00e4nderte ihren Namen in Malaysia?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Li\u00ean bangMalaya \u0111\u00e3 h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1edbi nh\u1eefng v\u00f9ng l\u00e3nh th\u1ed5 n\u00e0o v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh Malaysia?", "translated_query": "\ub9d0\ub77c\uc57c \uc5f0\ubc29\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uc601\ud1a0\uc640 \ud569\ubcd1\ub418\uc5b4 \uad6d\uba85\uc744 \ub9d0\ub808\uc774\uc2dc\uc544\ub85c \ubc14\uafb8\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Li\u00ean bangMalaya \u0111\u00e3 h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1edbi nh\u1eefng v\u00f9ng l\u00e3nh th\u1ed5 n\u00e0o v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh Malaysia?", "translated_query": "Avec quels territoires la F\u00e9d\u00e9ration de Malaisie a-t-elle fusionn\u00e9 et chang\u00e9 son nom en Malaisie\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Li\u00ean bangMalaya \u0111\u00e3 h\u1ee3p nh\u1ea5t v\u1edbi nh\u1eefng v\u00f9ng l\u00e3nh th\u1ed5 n\u00e0o v\u00e0 \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh Malaysia?", "translated_query": "\u9a6c\u6765\u4e9a\u8054\u90a6\u5408\u5e76\u4e86\u54ea\u4e9b\u9886\u571f\u5e76\u66f4\u540d\u4e3a\u9a6c\u6765\u897f\u4e9a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Th\u01b0 vi\u1ec7n Qu\u1ed1c gia c\u00f3 bao nhi\u00eau chi nh\u00e1nh t\u1ea1i Versailles?", "translated_query": "How many branches does the National Library have in Versailles?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Th\u01b0 vi\u1ec7n Qu\u1ed1c gia c\u00f3 bao nhi\u00eau chi nh\u00e1nh t\u1ea1i Versailles?", "translated_query": "Wie viele Zweigstellen hat die Nationalbibliothek in Versailles?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Th\u01b0 vi\u1ec7n Qu\u1ed1c gia c\u00f3 bao nhi\u00eau chi nh\u00e1nh t\u1ea1i Versailles?", "translated_query": "\ubca0\ub974\uc0ac\uc720 \uad6d\ub9bd\ub3c4\uc11c\uad00\uc5d0\ub294 \uba87 \uac1c\uc758 \ubd84\uad00\uc774 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Th\u01b0 vi\u1ec7n Qu\u1ed1c gia c\u00f3 bao nhi\u00eau chi nh\u00e1nh t\u1ea1i Versailles?", "translated_query": "Combien d\u2019agences la Biblioth\u00e8que Nationale poss\u00e8de-t-elle \u00e0 Versailles ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Th\u01b0 vi\u1ec7n Qu\u1ed1c gia c\u00f3 bao nhi\u00eau chi nh\u00e1nh t\u1ea1i Versailles?", "translated_query": "\u51e1\u5c14\u8d5b\u56fd\u5bb6\u56fe\u4e66\u9986\u6709\u591a\u5c11\u4e2a\u5206\u9986\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "T\u1ea1i B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u00f4ng \u0111\u00e3 n\u00f3i nh\u1eefng g\u00ec?", "translated_query": "What did you say in Portugal?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "T\u1ea1i B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u00f4ng \u0111\u00e3 n\u00f3i nh\u1eefng g\u00ec?", "translated_query": "Was hast du in Portugal gesagt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "T\u1ea1i B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u00f4ng \u0111\u00e3 n\u00f3i nh\u1eefng g\u00ec?", "translated_query": "\ud3ec\ub974\ud22c\uac08\uc5d0\uc11c\ub294 \ubb50\ub77c\uace0 \ub9d0\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "T\u1ea1i B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u00f4ng \u0111\u00e3 n\u00f3i nh\u1eefng g\u00ec?", "translated_query": "Qu&#39;avez-vous dit au Portugal ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "T\u1ea1i B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha \u00f4ng \u0111\u00e3 n\u00f3i nh\u1eefng g\u00ec?", "translated_query": "\u4f60\u5728\u8461\u8404\u7259\u8bf4\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 th\u1ed5i m\u1ed9t ng\u1ecdn gi\u00f3 m\u1edbi v\u00e0o n\u1ec1n v\u0103n h\u1ecdc Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u00e0 l\u00e0m n\u00f3 ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc?", "translated_query": "Who blew a new wind into Turkish literature and made it progress dramatically?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 th\u1ed5i m\u1ed9t ng\u1ecdn gi\u00f3 m\u1edbi v\u00e0o n\u1ec1n v\u0103n h\u1ecdc Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u00e0 l\u00e0m n\u00f3 ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc?", "translated_query": "Wer hat der t\u00fcrkischen Literatur neuen Wind verliehen und sie ma\u00dfgeblich vorangebracht?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 th\u1ed5i m\u1ed9t ng\u1ecdn gi\u00f3 m\u1edbi v\u00e0o n\u1ec1n v\u0103n h\u1ecdc Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u00e0 l\u00e0m n\u00f3 ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc?", "translated_query": "\ud130\ud0a4 \ubb38\ud559\uc5d0 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ubc14\ub78c\uc744 \ubd88\uc5b4\ub123\uc5b4 \ud06c\uac8c \ubc1c\uc804\uc2dc\ud0a8 \uc778\ubb3c\uc740 \ub204\uad6c\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 th\u1ed5i m\u1ed9t ng\u1ecdn gi\u00f3 m\u1edbi v\u00e0o n\u1ec1n v\u0103n h\u1ecdc Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u00e0 l\u00e0m n\u00f3 ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc?", "translated_query": "Qui a insuffl\u00e9 un vent nouveau \u00e0 la litt\u00e9rature turque et l\u2019a fait progresser de mani\u00e8re significative ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 th\u1ed5i m\u1ed9t ng\u1ecdn gi\u00f3 m\u1edbi v\u00e0o n\u1ec1n v\u0103n h\u1ecdc Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 v\u00e0 l\u00e0m n\u00f3 ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc?", "translated_query": "\u8c01\u7ed9\u571f\u8033\u5176\u6587\u5b66\u5439\u8fdb\u4e86\u4e00\u80a1\u65b0\u98ce\u5e76\u4f7f\u5176\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u8fdb\u6b65\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qu\u1ea7n th\u1ec3 n\u00e0o m\u00e0 Th\u1eadp Tam L\u0103ng l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong \u0111\u00f3?", "translated_query": "Which population is Thap Tam Lang a part of?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qu\u1ea7n th\u1ec3 n\u00e0o m\u00e0 Th\u1eadp Tam L\u0103ng l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong \u0111\u00f3?", "translated_query": "Zu welcher Bev\u00f6lkerung geh\u00f6rt Thap Tam Lang?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qu\u1ea7n th\u1ec3 n\u00e0o m\u00e0 Th\u1eadp Tam L\u0103ng l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong \u0111\u00f3?", "translated_query": "Thap Tam Lang\uc740 \uc5b4\ub290 \uc778\uad6c \uc9d1\ub2e8\uc5d0 \uc18d\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qu\u1ea7n th\u1ec3 n\u00e0o m\u00e0 Th\u1eadp Tam L\u0103ng l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong \u0111\u00f3?", "translated_query": "De quelle population fait partie Thap Tam Lang ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Qu\u1ea7n th\u1ec3 n\u00e0o m\u00e0 Th\u1eadp Tam L\u0103ng l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ea7n trong \u0111\u00f3?", "translated_query": "Thap Tam Lang \u5c5e\u4e8e\u54ea\u4e9b\u4eba\u7fa4\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Phong tr\u00e0o n\u1eef quy\u1ec1n ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3i sinh l\u1ea1i sao th\u1eddi k\u1ef3 ph\u00e1t tri\u1ec3n thi\u1ebfu sinh l\u1ef1c l\u00e0 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Why was the feminist movement officially revived during the period of its lack of vitality?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Phong tr\u00e0o n\u1eef quy\u1ec1n ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3i sinh l\u1ea1i sao th\u1eddi k\u1ef3 ph\u00e1t tri\u1ec3n thi\u1ebfu sinh l\u1ef1c l\u00e0 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Warum wurde die feministische Bewegung in der Zeit ihrer mangelnden Vitalit\u00e4t offiziell wiederbelebt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Phong tr\u00e0o n\u1eef quy\u1ec1n ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3i sinh l\u1ea1i sao th\u1eddi k\u1ef3 ph\u00e1t tri\u1ec3n thi\u1ebfu sinh l\u1ef1c l\u00e0 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "\ud398\ubbf8\ub2c8\uc2a4\ud2b8 \uc6b4\ub3d9\uc774 \ud65c\ub825\uc774 \ubd80\uc871\ud588\ub358 \uc2dc\uae30\uc5d0 \uacf5\uc2dd\uc801\uc73c\ub85c \ubd80\ud65c\ud55c \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Phong tr\u00e0o n\u1eef quy\u1ec1n ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3i sinh l\u1ea1i sao th\u1eddi k\u1ef3 ph\u00e1t tri\u1ec3n thi\u1ebfu sinh l\u1ef1c l\u00e0 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Pourquoi le mouvement f\u00e9ministe a-t-il \u00e9t\u00e9 officiellement relanc\u00e9 alors qu\u2019il manquait de vitalit\u00e9 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Phong tr\u00e0o n\u1eef quy\u1ec1n ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3i sinh l\u1ea1i sao th\u1eddi k\u1ef3 ph\u00e1t tri\u1ec3n thi\u1ebfu sinh l\u1ef1c l\u00e0 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "\u5973\u6743\u8fd0\u52a8\u4e3a\u4f55\u5728\u7f3a\u4e4f\u6d3b\u529b\u7684\u65f6\u671f\u6b63\u5f0f\u590d\u5174\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha th\u00e0nh t\u1ec9nh Lusitania khi s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0o \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Where was the Portuguese territory that became the province of Lusitania when merged?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha th\u00e0nh t\u1ec9nh Lusitania khi s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0o \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Wo befand sich das portugiesische Gebiet, das bei der Fusion zur Provinz Lusitania wurde?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha th\u00e0nh t\u1ec9nh Lusitania khi s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0o \u0111\u00e2u?", "translated_query": "\ud569\ubcd1\ub418\uc5c8\uc744 \ub54c \ub8e8\uc2dc\ud0c0\ub2c8\uc544 \uc18d\uc8fc\uac00 \ub41c \ud3ec\ub974\ud22c\uac08 \uc601\ud1a0\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc788\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha th\u00e0nh t\u1ec9nh Lusitania khi s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0o \u0111\u00e2u?", "translated_query": "O\u00f9 le territoire portugais est-il devenu la province de Lusitanie lors de sa fusion ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "L\u00e3nh th\u1ed5 B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha th\u00e0nh t\u1ec9nh Lusitania khi s\u00e1p nh\u1eadp v\u00e0o \u0111\u00e2u?", "translated_query": "\u8461\u8404\u7259\u9886\u571f\u5408\u5e76\u540e\u5728\u54ea\u91cc\u6210\u4e3a\u5362\u897f\u5854\u5c3c\u4e9a\u7701\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u00e1c l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha t\u1ea1i ch\u00e2u Phi c\u00f3 bi\u00ean gi\u1edbi ch\u00ednh th\u1ee9c b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha trong Tranh gi\u00e0nh ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra t\u1ea1i \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Where do Portuguese territories in Africa have official borders that protect Portuguese interests in the Scramble for Africa?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u00e1c l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha t\u1ea1i ch\u00e2u Phi c\u00f3 bi\u00ean gi\u1edbi ch\u00ednh th\u1ee9c b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha trong Tranh gi\u00e0nh ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra t\u1ea1i \u0111\u00e2u?", "translated_query": "Wo haben die portugiesischen Gebiete in Afrika offizielle Grenzen, die die portugiesischen Interessen im Kampf um Afrika sch\u00fctzen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u00e1c l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha t\u1ea1i ch\u00e2u Phi c\u00f3 bi\u00ean gi\u1edbi ch\u00ednh th\u1ee9c b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha trong Tranh gi\u00e0nh ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra t\u1ea1i \u0111\u00e2u?", "translated_query": "\uc544\ud504\ub9ac\uce74\uc758 \ud3ec\ub974\ud22c\uac08 \uc601\ud1a0\uc5d0\ub294 \uc544\ud504\ub9ac\uce74 \uc2a4\ud06c\ub7a8\ube14\uc5d0\uc11c \ud3ec\ub974\ud22c\uac08\uc758 \uc774\uc775\uc744 \ubcf4\ud638\ud558\ub294 \uacf5\uc2dd \uad6d\uacbd\uc774 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u00e1c l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha t\u1ea1i ch\u00e2u Phi c\u00f3 bi\u00ean gi\u1edbi ch\u00ednh th\u1ee9c b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha trong Tranh gi\u00e0nh ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra t\u1ea1i \u0111\u00e2u?", "translated_query": "O\u00f9 les territoires portugais en Afrique ont-ils des fronti\u00e8res officielles qui prot\u00e8gent les int\u00e9r\u00eats portugais dans la ru\u00e9e vers l\u2019Afrique ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u00e1c l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha t\u1ea1i ch\u00e2u Phi c\u00f3 bi\u00ean gi\u1edbi ch\u00ednh th\u1ee9c b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha trong Tranh gi\u00e0nh ch\u00e2u Phi \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n ra t\u1ea1i \u0111\u00e2u?", "translated_query": "\u8461\u8404\u7259\u5728\u975e\u6d32\u7684\u9886\u571f\u5728\u54ea\u91cc\u6709\u5b98\u65b9\u8fb9\u754c\u6765\u4fdd\u62a4\u8461\u8404\u7259\u5728\u975e\u6d32\u4e89\u593a\u4e2d\u7684\u5229\u76ca\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "V\u00ec sao Vi\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Chicago ra \u0111\u1eddi?", "translated_query": "Why was the University of Chicago born?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "V\u00ec sao Vi\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Chicago ra \u0111\u1eddi?", "translated_query": "Warum wurde die University of Chicago geboren?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "V\u00ec sao Vi\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Chicago ra \u0111\u1eddi?", "translated_query": "\uc2dc\uce74\uace0\ub300\ud559\uad50\ub294 \uc65c \ud0c4\uc0dd\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "V\u00ec sao Vi\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Chicago ra \u0111\u1eddi?", "translated_query": "Pourquoi l&#39;Universit\u00e9 de Chicago est-elle n\u00e9e ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "V\u00ec sao Vi\u1ec7n \u0110\u1ea1i h\u1ecdc Chicago ra \u0111\u1eddi?", "translated_query": "\u829d\u52a0\u54e5\u5927\u5b66\u4e3a\u4f55\u8bde\u751f\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng nh\u1eadn nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Shakespeare v\u00e0 b\u1ea3n d\u1ecbch Kinh Th\u00e1nh l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 Trung \u0110\u1ea1i?", "translated_query": "Who recognized Shakespeare&#39;s works and Bible translations as representative of Medieval culture?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng nh\u1eadn nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Shakespeare v\u00e0 b\u1ea3n d\u1ecbch Kinh Th\u00e1nh l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 Trung \u0110\u1ea1i?", "translated_query": "Wer erkannte Shakespeares Werke und Bibel\u00fcbersetzungen als repr\u00e4sentativ f\u00fcr die mittelalterliche Kultur?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng nh\u1eadn nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Shakespeare v\u00e0 b\u1ea3n d\u1ecbch Kinh Th\u00e1nh l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 Trung \u0110\u1ea1i?", "translated_query": "\ub204\uac00 \uc170\uc775\uc2a4\ud53c\uc5b4\uc758 \uc791\ud488\uacfc \uc131\uacbd \ubc88\uc5ed\uc744 \uc911\uc138 \ubb38\ud654\uc758 \ub300\ud45c\uc791\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng nh\u1eadn nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Shakespeare v\u00e0 b\u1ea3n d\u1ecbch Kinh Th\u00e1nh l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 Trung \u0110\u1ea1i?", "translated_query": "Qui a reconnu les \u0153uvres de Shakespeare et les traductions de la Bible comme repr\u00e9sentatives de la culture m\u00e9di\u00e9vale ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng nh\u1eadn nh\u1eefng t\u00e1c ph\u1ea9m c\u1ee7a Shakespeare v\u00e0 b\u1ea3n d\u1ecbch Kinh Th\u00e1nh l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 Trung \u0110\u1ea1i?", "translated_query": "\u8c01\u627f\u8ba4\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9a\u7684\u4f5c\u54c1\u548c\u5723\u7ecf\u8bd1\u672c\u662f\u4e2d\u4e16\u7eaa\u6587\u5316\u7684\u4ee3\u8868\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi khi \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch sang ti\u1ebfng Vi\u1ec7t th\u00ec c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What is the name of humans when translated into Vietnamese?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi khi \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch sang ti\u1ebfng Vi\u1ec7t th\u00ec c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Wie hei\u00dft der Name des Menschen, wenn er ins Vietnamesische \u00fcbersetzt wird?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi khi \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch sang ti\u1ebfng Vi\u1ec7t th\u00ec c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\ubca0\ud2b8\ub0a8\uc5b4\ub85c \ubc88\uc5ed\ud558\uba74 \uc778\uac04\uc758 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi khi \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch sang ti\u1ebfng Vi\u1ec7t th\u00ec c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quel est le nom des humains traduit en vietnamien ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi khi \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ecbch sang ti\u1ebfng Vi\u1ec7t th\u00ec c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u4eba\u7c7b\u7684\u540d\u5b57\u7ffb\u8bd1\u6210\u8d8a\u5357\u8bed\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Minh Th\u00e1i T\u1ed5 l\u00e0 g\u00ec khi \u00f4ng cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u01b0 v\u01b0\u01a1ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u1eedi th\u01b0 tr\u00f3c n\u00e3 gian th\u1ea7n?", "translated_query": "What was Minh Thai To&#39;s purpose when he allowed the kings to send letters to excommunicate the gods?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Minh Th\u00e1i T\u1ed5 l\u00e0 g\u00ec khi \u00f4ng cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u01b0 v\u01b0\u01a1ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u1eedi th\u01b0 tr\u00f3c n\u00e3 gian th\u1ea7n?", "translated_query": "Was war die Absicht von Minh Thai To, als er den K\u00f6nigen erlaubte, Briefe zu verschicken, um die G\u00f6tter zu exkommunizieren?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Minh Th\u00e1i T\u1ed5 l\u00e0 g\u00ec khi \u00f4ng cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u01b0 v\u01b0\u01a1ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u1eedi th\u01b0 tr\u00f3c n\u00e3 gian th\u1ea7n?", "translated_query": "\ubbfc \ud0c0\uc774 \ud1a0(Minh Thai To)\uac00 \uc655\ub4e4\uc5d0\uac8c \uc2e0\ub4e4\uc744 \ud30c\ubb38\ud558\ub294 \ud3b8\uc9c0\ub97c \ubcf4\ub0b4\ub294 \uac83\uc744 \ud5c8\uc6a9\ud55c \ubaa9\uc801\uc740 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Minh Th\u00e1i T\u1ed5 l\u00e0 g\u00ec khi \u00f4ng cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u01b0 v\u01b0\u01a1ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u1eedi th\u01b0 tr\u00f3c n\u00e3 gian th\u1ea7n?", "translated_query": "Quel \u00e9tait le but de Minh Thai To lorsqu&#39;il autorisait les rois \u00e0 envoyer des lettres pour excommunier les dieux ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "M\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a Minh Th\u00e1i T\u1ed5 l\u00e0 g\u00ec khi \u00f4ng cho ph\u00e9p c\u00e1c ch\u01b0 v\u01b0\u01a1ng c\u00f3 th\u1ec3 g\u1eedi th\u01b0 tr\u00f3c n\u00e3 gian th\u1ea7n?", "translated_query": "\u660e\u592a\u7956\u5141\u8bb8\u56fd\u738b\u5199\u4fe1\u9010\u51fa\u8bf8\u795e\uff0c\u5176\u76ee\u7684\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Trong n\u0103m 2013, l\u1ee3i nhu\u1eadn thu \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau?", "translated_query": "In 2013, how much profit did the KMT gain?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Trong n\u0103m 2013, l\u1ee3i nhu\u1eadn thu \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau?", "translated_query": "Wie hoch war der Gewinn der KMT im Jahr 2013?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Trong n\u0103m 2013, l\u1ee3i nhu\u1eadn thu \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau?", "translated_query": "2013\ub144\uc5d0 KMT\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \uc774\uc775\uc744 \uc5bb\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Trong n\u0103m 2013, l\u1ee3i nhu\u1eadn thu \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau?", "translated_query": "En 2013, combien de b\u00e9n\u00e9fices le KMT a-t-il r\u00e9alis\u00e9 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Trong n\u0103m 2013, l\u1ee3i nhu\u1eadn thu \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau?", "translated_query": "2013\u5e74\uff0c\u56fd\u6c11\u515a\u83b7\u5f97\u4e86\u591a\u5c11\u5229\u6da6\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n k\u0129 thu\u1eadt n\u00e0o trong ICT d\u00f9ng \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin v\u00e0 tr\u1ee3 gi\u00fap li\u00ean l\u1ea1c?", "translated_query": "What technical means in ICT are used to process information and support communication?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n k\u0129 thu\u1eadt n\u00e0o trong ICT d\u00f9ng \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin v\u00e0 tr\u1ee3 gi\u00fap li\u00ean l\u1ea1c?", "translated_query": "Welche technischen Mittel werden in der IKT zur Informationsverarbeitung und zur Unterst\u00fctzung der Kommunikation eingesetzt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n k\u0129 thu\u1eadt n\u00e0o trong ICT d\u00f9ng \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin v\u00e0 tr\u1ee3 gi\u00fap li\u00ean l\u1ea1c?", "translated_query": "\uc815\ubcf4\ub97c \ucc98\ub9ac\ud558\uace0 \uc758\uc0ac\uc18c\ud1b5\uc744 \uc9c0\uc6d0\ud558\uae30 \uc704\ud574 ICT\uc758 \uc5b4\ub5a4 \uae30\uc220\uc801 \uc218\ub2e8\uc774 \uc0ac\uc6a9\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n k\u0129 thu\u1eadt n\u00e0o trong ICT d\u00f9ng \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin v\u00e0 tr\u1ee3 gi\u00fap li\u00ean l\u1ea1c?", "translated_query": "Quels moyens techniques dans les TIC sont utilis\u00e9s pour traiter l\u2019information et soutenir la communication ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nh\u1eefng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n k\u0129 thu\u1eadt n\u00e0o trong ICT d\u00f9ng \u0111\u1ec3 x\u1eed l\u00fd th\u00f4ng tin v\u00e0 tr\u1ee3 gi\u00fap li\u00ean l\u1ea1c?", "translated_query": "ICT\u4e2d\u6709\u54ea\u4e9b\u6280\u672f\u624b\u6bb5\u7528\u4e8e\u5904\u7406\u4fe1\u606f\u548c\u652f\u6301\u6c9f\u901a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Trung b\u00ecnh m\u1ed7i n\u0103m th\u00ec Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau gi\u1edd n\u1eafng?", "translated_query": "On average, how many hours of sunshine will Vietnam have each year?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Trung b\u00ecnh m\u1ed7i n\u0103m th\u00ec Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau gi\u1edd n\u1eafng?", "translated_query": "Wie viele Sonnenstunden wird Vietnam durchschnittlich pro Jahr haben?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Trung b\u00ecnh m\u1ed7i n\u0103m th\u00ec Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau gi\u1edd n\u1eafng?", "translated_query": "\ud3c9\uade0\uc801\uc73c\ub85c \ubca0\ud2b8\ub0a8\uc740 \ub9e4\ub144 \uba87 \uc2dc\uac04\uc758 \ud587\ube5b\uc744 \uac00\uc9d1\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Trung b\u00ecnh m\u1ed7i n\u0103m th\u00ec Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau gi\u1edd n\u1eafng?", "translated_query": "En moyenne, combien d\u2019heures d\u2019ensoleillement le Vietnam aura-t-il chaque ann\u00e9e ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Trung b\u00ecnh m\u1ed7i n\u0103m th\u00ec Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau gi\u1edd n\u1eafng?", "translated_query": "\u8d8a\u5357\u6bcf\u5e74\u5e73\u5747\u6709\u591a\u5c11\u5c0f\u65f6\u7684\u65e5\u7167\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ng\u00e0nh du l\u1ecbch d\u1ecbch v\u1ee5 \u1edf H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "How does the tourism service industry in Ho Chi Minh develop?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ng\u00e0nh du l\u1ecbch d\u1ecbch v\u1ee5 \u1edf H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Wie entwickelt sich die Tourismusdienstleistungsbranche in Ho-Chi-Minh-Stadt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ng\u00e0nh du l\u1ecbch d\u1ecbch v\u1ee5 \u1edf H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\ud638\uce58\ubbfc\uc758 \uad00\uad11 \uc11c\ube44\uc2a4 \uc0b0\uc5c5\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ubc1c\uc804\ud558\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ng\u00e0nh du l\u1ecbch d\u1ecbch v\u1ee5 \u1edf H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Comment se d\u00e9veloppe l\u2019industrie des services touristiques \u00e0 H\u00f4 Chi Minh ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ng\u00e0nh du l\u1ecbch d\u1ecbch v\u1ee5 \u1edf H\u1ed3 Ch\u00ed Minh ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\u80e1\u5fd7\u660e\u5e02\u7684\u65c5\u6e38\u670d\u52a1\u4e1a\u5982\u4f55\u53d1\u5c55\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nh\u00e0 m\u00e1y quang n\u0103ng n\u00e0o l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o n\u0103m 2016?", "translated_query": "Which solar power plant is the largest in the world in 2016?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nh\u00e0 m\u00e1y quang n\u0103ng n\u00e0o l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o n\u0103m 2016?", "translated_query": "Welches Solarkraftwerk ist 2016 das gr\u00f6\u00dfte der Welt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nh\u00e0 m\u00e1y quang n\u0103ng n\u00e0o l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o n\u0103m 2016?", "translated_query": "2016\ub144 \uc138\uacc4\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ud070 \ud0dc\uc591\uad11 \ubc1c\uc804\uc18c\ub294 \uc5b4\ub514\uc77c\uae4c\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nh\u00e0 m\u00e1y quang n\u0103ng n\u00e0o l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o n\u0103m 2016?", "translated_query": "Quelle centrale solaire est la plus grande au monde en 2016 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nh\u00e0 m\u00e1y quang n\u0103ng n\u00e0o l\u1edbn nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0o n\u0103m 2016?", "translated_query": "2016\u5e74\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5927\u7684\u592a\u9633\u80fd\u53d1\u7535\u5382\u662f\u54ea\u4e00\u4e2a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o m\u00e0 Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "translated_query": "Thanks to the help of which country did France carry out the war in Indochina?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o m\u00e0 Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "translated_query": "Dank der Hilfe welches Landes f\u00fchrte Frankreich den Krieg in Indochina?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o m\u00e0 Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "translated_query": "\ud504\ub791\uc2a4\ub294 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc758 \ub3c4\uc6c0\uc73c\ub85c \uc778\ub3c4\ucc28\uc774\ub098 \uc804\uc7c1\uc744 \uc218\ud589\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o m\u00e0 Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "translated_query": "Gr\u00e2ce \u00e0 l&#39;aide de quel pays la France a-t-elle men\u00e9 la guerre d&#39;Indochine ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nh\u1edd s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o m\u00e0 Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "translated_query": "\u6cd5\u56fd\u5728\u5370\u5ea6\u652f\u90a3\u7684\u6218\u4e89\u662f\u5728\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5e2e\u52a9\u4e0b\u8fdb\u884c\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u0110\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ee7a Johnson trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ebfn v\u1edbi chi\u1ebfc gh\u1ebf t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1964 l\u00e0 ai?", "translated_query": "Who was Johnson&#39;s opponent in the 1964 presidential race?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u0110\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ee7a Johnson trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ebfn v\u1edbi chi\u1ebfc gh\u1ebf t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1964 l\u00e0 ai?", "translated_query": "Wer war Johnsons Gegner im Pr\u00e4sidentschaftswahlkampf 1964?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u0110\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ee7a Johnson trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ebfn v\u1edbi chi\u1ebfc gh\u1ebf t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1964 l\u00e0 ai?", "translated_query": "1964\ub144 \ub300\uc120\uc5d0\uc11c \uc874\uc2a8\uc758 \uc0c1\ub300\ub294 \ub204\uad6c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u0110\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ee7a Johnson trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ebfn v\u1edbi chi\u1ebfc gh\u1ebf t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1964 l\u00e0 ai?", "translated_query": "Qui \u00e9tait l&#39;adversaire de Johnson lors de la course pr\u00e9sidentielle de 1964 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u0110\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ee7a Johnson trong cu\u1ed9c \u0111ua \u0111\u1ebfn v\u1edbi chi\u1ebfc gh\u1ebf t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1964 l\u00e0 ai?", "translated_query": "1964 \u5e74\u603b\u7edf\u7ade\u9009\u4e2d\u7ea6\u7ff0\u900a\u7684\u5bf9\u624b\u662f\u8c01\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Trump s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec n\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafc c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9?", "translated_query": "What will Trump do if elected president of the United States?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Trump s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec n\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafc c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9?", "translated_query": "Was wird Trump tun, wenn er zum Pr\u00e4sidenten der Vereinigten Staaten gew\u00e4hlt wird?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Trump s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec n\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafc c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9?", "translated_query": "\ud2b8\ub7fc\ud504\uac00 \ubbf8\uad6d \ub300\ud1b5\ub839\uc5d0 \ub2f9\uc120\ub418\uba74 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud560 \uac83\uc778\uac00?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Trump s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec n\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafc c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9?", "translated_query": "Que fera Trump s\u2019il est \u00e9lu pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Trump s\u1ebd l\u00e0m g\u00ec n\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1eafc c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9?", "translated_query": "\u5982\u679c\u7279\u6717\u666e\u5f53\u9009\u7f8e\u56fd\u603b\u7edf\uff0c\u4ed6\u4f1a\u505a\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u0110\u1ebfn n\u0103m 1948 th\u00ec l\u01b0\u1ee3ng ti\u1ec1n t\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "translated_query": "By 1948, how much currency was issued in China?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u0110\u1ebfn n\u0103m 1948 th\u00ec l\u01b0\u1ee3ng ti\u1ec1n t\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "translated_query": "Wie viel Bargeld wurde 1948 in China ausgegeben?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u0110\u1ebfn n\u0103m 1948 th\u00ec l\u01b0\u1ee3ng ti\u1ec1n t\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "translated_query": "1948\ub144\uae4c\uc9c0 \uc911\uad6d\uc5d0\uc11c\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub9ce\uc740 \ud654\ud3d0\uac00 \ubc1c\ud589\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u0110\u1ebfn n\u0103m 1948 th\u00ec l\u01b0\u1ee3ng ti\u1ec1n t\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "translated_query": "En 1948, quelle quantit\u00e9 de monnaie \u00e9tait \u00e9mise en Chine ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u0110\u1ebfn n\u0103m 1948 th\u00ec l\u01b0\u1ee3ng ti\u1ec1n t\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "translated_query": "\u52301948\u5e74\uff0c\u4e2d\u56fd\u53d1\u884c\u4e86\u591a\u5c11\u8d27\u5e01\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "V\u1ee5 ch\u00e1y l\u1edbn n\u0103m 1999 \u0111\u00e3 l\u00e0m cho \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0103n ch\u01a1i n\u00e0o t\u1ea1i H\u00e0ng Chi\u1ebfu ph\u1ea3i ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u00f3ng c\u1eeda?", "translated_query": "The big fire in 1999 caused which entertainment venues in Hang Chieu to officially close?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "V\u1ee5 ch\u00e1y l\u1edbn n\u0103m 1999 \u0111\u00e3 l\u00e0m cho \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0103n ch\u01a1i n\u00e0o t\u1ea1i H\u00e0ng Chi\u1ebfu ph\u1ea3i ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u00f3ng c\u1eeda?", "translated_query": "Der gro\u00dfe Brand im Jahr 1999 f\u00fchrte dazu, dass welche Unterhaltungsst\u00e4tten in Hang Chieu offiziell geschlossen wurden?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "V\u1ee5 ch\u00e1y l\u1edbn n\u0103m 1999 \u0111\u00e3 l\u00e0m cho \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0103n ch\u01a1i n\u00e0o t\u1ea1i H\u00e0ng Chi\u1ebfu ph\u1ea3i ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u00f3ng c\u1eeda?", "translated_query": "1999\ub144 \ud070 \ud654\uc7ac\ub85c \uc778\ud574 Hang Chieu\uc758 \uc5b4\ub290 \uc720\ud765\uac00\uac00 \uacf5\uc2dd\uc801\uc73c\ub85c \ud3d0\uc1c4\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "V\u1ee5 ch\u00e1y l\u1edbn n\u0103m 1999 \u0111\u00e3 l\u00e0m cho \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0103n ch\u01a1i n\u00e0o t\u1ea1i H\u00e0ng Chi\u1ebfu ph\u1ea3i ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u00f3ng c\u1eeda?", "translated_query": "Quels lieux de divertissement de Hang Chieu ont \u00e9t\u00e9 officiellement ferm\u00e9s suite au grand incendie de 1999\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "V\u1ee5 ch\u00e1y l\u1edbn n\u0103m 1999 \u0111\u00e3 l\u00e0m cho \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m \u0103n ch\u01a1i n\u00e0o t\u1ea1i H\u00e0ng Chi\u1ebfu ph\u1ea3i ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u00f3ng c\u1eeda?", "translated_query": "1999\u5e74\u7684\u5927\u706b\u5bfc\u81f4\u5751\u6f6e\u54ea\u4e9b\u5a31\u4e50\u573a\u6240\u6b63\u5f0f\u5173\u95ed\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "M\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u00e9m b\u00ean v\u1eefng t\u1eeb nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o?", "translated_query": "What causes a country to develop poorly?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "M\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u00e9m b\u00ean v\u1eefng t\u1eeb nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o?", "translated_query": "Was f\u00fchrt dazu, dass sich ein Land schlecht entwickelt?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "M\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u00e9m b\u00ean v\u1eefng t\u1eeb nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o?", "translated_query": "\uad6d\uac00\uac00 \uc81c\ub300\ub85c \ubc1c\uc804\ud558\uc9c0 \ubabb\ud558\ub294 \uc6d0\uc778\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "M\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u00e9m b\u00ean v\u1eefng t\u1eeb nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o?", "translated_query": "Qu\u2019est-ce qui fait qu\u2019un pays se d\u00e9veloppe mal ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "M\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n k\u00e9m b\u00ean v\u1eefng t\u1eeb nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o?", "translated_query": "\u4e00\u4e2a\u56fd\u5bb6\u53d1\u5c55\u4e0d\u597d\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "V\u00ec sao cha \u00f4ng Wojtyla qua \u0111\u1eddi?", "translated_query": "Why did Mr. Wojtyla&#39;s father die?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "V\u00ec sao cha \u00f4ng Wojtyla qua \u0111\u1eddi?", "translated_query": "Warum ist Herr Wojtylas Vater gestorben?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "V\u00ec sao cha \u00f4ng Wojtyla qua \u0111\u1eddi?", "translated_query": "\ubcf4\uc774\ud2f0\uc640 \uc528\uc758 \uc544\ubc84\uc9c0\ub294 \uc65c \ub3cc\uc544\uac00\uc168\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "V\u00ec sao cha \u00f4ng Wojtyla qua \u0111\u1eddi?", "translated_query": "Pourquoi le p\u00e8re de M. Wojtyla est-il mort ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "V\u00ec sao cha \u00f4ng Wojtyla qua \u0111\u1eddi?", "translated_query": "Wojtyla \u5148\u751f\u7684\u7236\u4eb2\u4e3a\u4f55\u53bb\u4e16\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u00e1ch s\u1ed1ng c\u1ee7a d\u00e2n c\u01b0 th\u00e0nh th\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111ang tr\u1edf n\u00ean th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "What is the way of life of Japan&#39;s urban population becoming?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u00e1ch s\u1ed1ng c\u1ee7a d\u00e2n c\u01b0 th\u00e0nh th\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111ang tr\u1edf n\u00ean th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Wie wird sich die Lebensweise der st\u00e4dtischen Bev\u00f6lkerung Japans entwickeln?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u00e1ch s\u1ed1ng c\u1ee7a d\u00e2n c\u01b0 th\u00e0nh th\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111ang tr\u1edf n\u00ean th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\uc77c\ubcf8 \ub3c4\uc2dc\uc778\uad6c\uc758 \uc0b6\uc758 \ubc29\uc2dd\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub418\uc5b4\uac00\ub294\uac00?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u00e1ch s\u1ed1ng c\u1ee7a d\u00e2n c\u01b0 th\u00e0nh th\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111ang tr\u1edf n\u00ean th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Quel est le mode de vie de la population urbaine japonaise ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u00e1ch s\u1ed1ng c\u1ee7a d\u00e2n c\u01b0 th\u00e0nh th\u1ecb Nh\u1eadt B\u1ea3n \u0111ang tr\u1edf n\u00ean th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\u65e5\u672c\u57ce\u5e02\u4eba\u53e3\u7684\u751f\u6d3b\u65b9\u5f0f\u6b63\u5728\u53d8\u6210\u4ec0\u4e48\u6837\u5b50\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "BET \u0111\u00e3 b\u00ecnh lu\u1eadn g\u00ec v\u1ec1 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a Jackson?", "translated_query": "What did BET comment on Jackson&#39;s career?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "BET \u0111\u00e3 b\u00ecnh lu\u1eadn g\u00ec v\u1ec1 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a Jackson?", "translated_query": "Was kommentierte BET zu Jacksons Karriere?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "BET \u0111\u00e3 b\u00ecnh lu\u1eadn g\u00ec v\u1ec1 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a Jackson?", "translated_query": "BET\ub294 Jackson\uc758 \uacbd\ub825\uc5d0 \ub300\ud574 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc5b8\uae09\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "BET \u0111\u00e3 b\u00ecnh lu\u1eadn g\u00ec v\u1ec1 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a Jackson?", "translated_query": "Qu&#39;a comment\u00e9 BET sur la carri\u00e8re de Jackson ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "BET \u0111\u00e3 b\u00ecnh lu\u1eadn g\u00ec v\u1ec1 s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a Jackson?", "translated_query": "BET \u5bf9\u6770\u514b\u900a\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6709\u4f55\u8bc4\u8bba\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng Anh c\u00f3 bao nhi\u00eau lo\u1ea1i t\u1eeb?", "translated_query": "How many types of words does English have?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng Anh c\u00f3 bao nhi\u00eau lo\u1ea1i t\u1eeb?", "translated_query": "Wie viele Arten von W\u00f6rtern gibt es im Englischen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng Anh c\u00f3 bao nhi\u00eau lo\u1ea1i t\u1eeb?", "translated_query": "\uc601\uc5b4\uc5d0\ub294 \uba87 \uac00\uc9c0 \uc885\ub958\uc758 \ub2e8\uc5b4\uac00 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng Anh c\u00f3 bao nhi\u00eau lo\u1ea1i t\u1eeb?", "translated_query": "Combien de types de mots l\u2019anglais poss\u00e8de-t-il ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng Anh c\u00f3 bao nhi\u00eau lo\u1ea1i t\u1eeb?", "translated_query": "\u82f1\u8bed\u6709\u591a\u5c11\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u5355\u8bcd\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Nhi\u1ec7m k\u00ec c\u1ee7a h\u1ed3ng y l\u00e0 bao l\u00e2u?", "translated_query": "How long is a cardinal&#39;s term?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Nhi\u1ec7m k\u00ec c\u1ee7a h\u1ed3ng y l\u00e0 bao l\u00e2u?", "translated_query": "Wie lange dauert die Amtszeit eines Kardinals?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Nhi\u1ec7m k\u00ec c\u1ee7a h\u1ed3ng y l\u00e0 bao l\u00e2u?", "translated_query": "\ucd94\uae30\uacbd\uc758 \uc784\uae30\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Nhi\u1ec7m k\u00ec c\u1ee7a h\u1ed3ng y l\u00e0 bao l\u00e2u?", "translated_query": "Quelle est la dur\u00e9e du mandat d&#39;un cardinal ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Nhi\u1ec7m k\u00ec c\u1ee7a h\u1ed3ng y l\u00e0 bao l\u00e2u?", "translated_query": "\u7ea2\u8863\u4e3b\u6559\u7684\u4efb\u671f\u6709\u591a\u957f\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Tr\u1eadn chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra danh ti\u1ebfng cho Putin?", "translated_query": "Which war made Putin famous?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Tr\u1eadn chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra danh ti\u1ebfng cho Putin?", "translated_query": "Welcher Krieg hat Putin ber\u00fchmt gemacht?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Tr\u1eadn chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra danh ti\u1ebfng cho Putin?", "translated_query": "\uc5b4\ub5a4 \uc804\uc7c1\uc774 \ud478\ud2f4\uc744 \uc720\uba85\ud558\uac8c \ub9cc\ub4e4\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Tr\u1eadn chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra danh ti\u1ebfng cho Putin?", "translated_query": "Quelle guerre a rendu Poutine c\u00e9l\u00e8bre ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Tr\u1eadn chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u0111\u00e3 t\u1ea1o ra danh ti\u1ebfng cho Putin?", "translated_query": "\u666e\u4eac\u56e0\u54ea\u573a\u6218\u4e89\u800c\u51fa\u540d\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng v\u0103n h\u1ecdc n\u00e0o c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c trao l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1903?", "translated_query": "Which French literary prize was first awarded in 1903?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng v\u0103n h\u1ecdc n\u00e0o c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c trao l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1903?", "translated_query": "Welcher franz\u00f6sische Literaturpreis wurde erstmals 1903 verliehen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng v\u0103n h\u1ecdc n\u00e0o c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c trao l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1903?", "translated_query": "1903\ub144\uc5d0 \ucc98\uc74c\uc73c\ub85c \uc218\uc5ec\ub41c \ud504\ub791\uc2a4 \ubb38\ud559\uc0c1\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng v\u0103n h\u1ecdc n\u00e0o c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c trao l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1903?", "translated_query": "Quel prix litt\u00e9raire fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1903 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng v\u0103n h\u1ecdc n\u00e0o c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c trao l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean v\u00e0o n\u0103m 1903?", "translated_query": "\u54ea\u4e2a\u6cd5\u56fd\u6587\u5b66\u5956\u4e8e 1903 \u5e74\u9996\u6b21\u9881\u53d1\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "M\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n trong Motown 25 \u0111\u00e3 m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i g\u00ec c\u1ee7a ngh\u1ec7 thu\u1eadt s\u00e2n kh\u1ea5u?", "translated_query": "What era of theater art did the Motown 25 performance usher in?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "M\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n trong Motown 25 \u0111\u00e3 m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i g\u00ec c\u1ee7a ngh\u1ec7 thu\u1eadt s\u00e2n kh\u1ea5u?", "translated_query": "Welche \u00c4ra der Theaterkunst l\u00e4utete die Auff\u00fchrung von Motown 25 ein?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "M\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n trong Motown 25 \u0111\u00e3 m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i g\u00ec c\u1ee7a ngh\u1ec7 thu\u1eadt s\u00e2n kh\u1ea5u?", "translated_query": "Motown 25 \uacf5\uc5f0\uc740 \uc5f0\uadf9 \uc608\uc220\uc758 \uc5b4\ub5a4 \uc2dc\ub300\ub97c \uc5f4\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "M\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n trong Motown 25 \u0111\u00e3 m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i g\u00ec c\u1ee7a ngh\u1ec7 thu\u1eadt s\u00e2n kh\u1ea5u?", "translated_query": "Dans quelle \u00e8re de l\u2019art th\u00e9\u00e2tral la repr\u00e9sentation de la Motown 25 a-t-elle inaugur\u00e9 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "M\u00e0n tr\u00ecnh di\u1ec5n trong Motown 25 \u0111\u00e3 m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i g\u00ec c\u1ee7a ngh\u1ec7 thu\u1eadt s\u00e2n kh\u1ea5u?", "translated_query": "Motown 25 \u7684\u6f14\u51fa\u5f00\u542f\u4e86\u620f\u5267\u827a\u672f\u7684\u54ea\u4e2a\u65f6\u4ee3\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "V\u00e0o n\u0103m n\u00e0o th\u00ec th\u1ebf l\u1ef1c Minh Tr\u1ecbnh t\u1ea1i \u0110\u00e0i Loan s\u1ee5p \u0111\u1ed5?", "translated_query": "In what year did the Minh Trinh power in Taiwan collapse?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "V\u00e0o n\u0103m n\u00e0o th\u00ec th\u1ebf l\u1ef1c Minh Tr\u1ecbnh t\u1ea1i \u0110\u00e0i Loan s\u1ee5p \u0111\u1ed5?", "translated_query": "In welchem Jahr brach die Minh-Trinh-Macht in Taiwan zusammen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "V\u00e0o n\u0103m n\u00e0o th\u00ec th\u1ebf l\u1ef1c Minh Tr\u1ecbnh t\u1ea1i \u0110\u00e0i Loan s\u1ee5p \u0111\u1ed5?", "translated_query": "\ub300\ub9cc\uc758 \ubbfc\ucc10 \uc138\ub825\uc740 \uba87 \ub144\uc5d0 \ubb34\ub108\uc84c\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "V\u00e0o n\u0103m n\u00e0o th\u00ec th\u1ebf l\u1ef1c Minh Tr\u1ecbnh t\u1ea1i \u0110\u00e0i Loan s\u1ee5p \u0111\u1ed5?", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e le pouvoir du Minh Trinh \u00e0 Taiwan s\u2019est-il effondr\u00e9 ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "V\u00e0o n\u0103m n\u00e0o th\u00ec th\u1ebf l\u1ef1c Minh Tr\u1ecbnh t\u1ea1i \u0110\u00e0i Loan s\u1ee5p \u0111\u1ed5?", "translated_query": "\u53f0\u6e7e\u660e\u5b9a\u653f\u6743\u662f\u54ea\u4e00\u5e74\u57ae\u53f0\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Sau khi c\u00e1c s\u0129 quan cao c\u1ea5p b\u1ecf tr\u1ed1n, nh\u1eefng ai c\u00f2n \u1edf l\u1ea1i trong Cung \u0111i\u1ec7n M\u00f9a \u0110\u00f4ng?", "translated_query": "After the high-ranking officers fled, who remained in the Winter Palace?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Sau khi c\u00e1c s\u0129 quan cao c\u1ea5p b\u1ecf tr\u1ed1n, nh\u1eefng ai c\u00f2n \u1edf l\u1ea1i trong Cung \u0111i\u1ec7n M\u00f9a \u0110\u00f4ng?", "translated_query": "Wer blieb nach der Flucht der hochrangigen Offiziere im Winterpalast?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Sau khi c\u00e1c s\u0129 quan cao c\u1ea5p b\u1ecf tr\u1ed1n, nh\u1eefng ai c\u00f2n \u1edf l\u1ea1i trong Cung \u0111i\u1ec7n M\u00f9a \u0110\u00f4ng?", "translated_query": "\uace0\uc704 \uc7a5\uad50\ub4e4\uc774 \ub3c4\ub9dd\uce5c \ud6c4 \uaca8\uc6b8 \uad81\uc804\uc5d0\ub294 \ub204\uac00 \ub0a8\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Sau khi c\u00e1c s\u0129 quan cao c\u1ea5p b\u1ecf tr\u1ed1n, nh\u1eefng ai c\u00f2n \u1edf l\u1ea1i trong Cung \u0111i\u1ec7n M\u00f9a \u0110\u00f4ng?", "translated_query": "Apr\u00e8s la fuite des officiers sup\u00e9rieurs, qui est rest\u00e9 au Palais d\u2019Hiver ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Sau khi c\u00e1c s\u0129 quan cao c\u1ea5p b\u1ecf tr\u1ed1n, nh\u1eefng ai c\u00f2n \u1edf l\u1ea1i trong Cung \u0111i\u1ec7n M\u00f9a \u0110\u00f4ng?", "translated_query": "\u9ad8\u7ea7\u519b\u5b98\u9003\u8d70\u540e\uff0c\u51ac\u5bab\u91cc\u8fd8\u5269\u4e0b\u8c01\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Tycho v\u00e0 Kepler \u0111\u00e3 trao \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a nhau v\u1ec1 \u0111\u1ec1 m\u1ee5c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o?", "translated_query": "On what special topic did Tycho and Kepler exchange opinions?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Tycho v\u00e0 Kepler \u0111\u00e3 trao \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a nhau v\u1ec1 \u0111\u1ec1 m\u1ee5c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o?", "translated_query": "Zu welchem speziellen Thema tauschten Tycho und Kepler ihre Meinungen aus?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Tycho v\u00e0 Kepler \u0111\u00e3 trao \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a nhau v\u1ec1 \u0111\u1ec1 m\u1ee5c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o?", "translated_query": "\ud2f0\ucf54\uc640 \ucf00\ud50c\ub7ec\ub294 \uc5b4\ub5a4 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uc8fc\uc81c\uc5d0 \uad00\ud574 \uc758\uacac\uc744 \uad50\ud658\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Tycho v\u00e0 Kepler \u0111\u00e3 trao \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a nhau v\u1ec1 \u0111\u1ec1 m\u1ee5c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o?", "translated_query": "Sur quel sujet particulier Tycho et Kepler ont-ils \u00e9chang\u00e9 leurs opinions ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Tycho v\u00e0 Kepler \u0111\u00e3 trao \u0111\u1ed5i \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a nhau v\u1ec1 \u0111\u1ec1 m\u1ee5c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t n\u00e0o?", "translated_query": "\u7b2c\u8c37\u548c\u5f00\u666e\u52d2\u5c31\u4ec0\u4e48\u4e13\u9898\u4ea4\u6362\u4e86\u610f\u89c1\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao n\u01b0\u1edbc l\u1ea1i b\u1ecb quang ly tr\u00ean b\u1ec1 m\u1eb7t sao Kim?", "translated_query": "Why is water photodissolved on the surface of Venus?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao n\u01b0\u1edbc l\u1ea1i b\u1ecb quang ly tr\u00ean b\u1ec1 m\u1eb7t sao Kim?", "translated_query": "Warum wird Wasser auf der Oberfl\u00e4che der Venus photogel\u00f6st?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao n\u01b0\u1edbc l\u1ea1i b\u1ecb quang ly tr\u00ean b\u1ec1 m\u1eb7t sao Kim?", "translated_query": "\uae08\uc131 \ud45c\uba74\uc5d0\uc11c \ubb3c\uc774 \uad11\uc6a9\ud574\ub418\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao n\u01b0\u1edbc l\u1ea1i b\u1ecb quang ly tr\u00ean b\u1ec1 m\u1eb7t sao Kim?", "translated_query": "Pourquoi l\u2019eau est-elle photodissoute \u00e0 la surface de V\u00e9nus ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "T\u1ea1i sao n\u01b0\u1edbc l\u1ea1i b\u1ecb quang ly tr\u00ean b\u1ec1 m\u1eb7t sao Kim?", "translated_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u91d1\u661f\u8868\u9762\u7684\u6c34\u4f1a\u5149\u6eb6\u89e3\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u1ea5u tr\u00fac c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a ti\u1ebfng Anh l\u00e0 c\u1ea5u tr\u00fac n\u00e0o?", "translated_query": "What is the common fixed structure of English?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u1ea5u tr\u00fac c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a ti\u1ebfng Anh l\u00e0 c\u1ea5u tr\u00fac n\u00e0o?", "translated_query": "Was ist die gemeinsame feste Struktur des Englischen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u1ea5u tr\u00fac c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a ti\u1ebfng Anh l\u00e0 c\u1ea5u tr\u00fac n\u00e0o?", "translated_query": "\uc601\uc5b4\uc758 \uc77c\ubc18\uc801\uc778 \uace0\uc815 \uad6c\uc870\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u1ea5u tr\u00fac c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a ti\u1ebfng Anh l\u00e0 c\u1ea5u tr\u00fac n\u00e0o?", "translated_query": "Quelle est la structure fixe commune de l\u2019anglais ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u1ea5u tr\u00fac c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u1ee7a ti\u1ebfng Anh l\u00e0 c\u1ea5u tr\u00fac n\u00e0o?", "translated_query": "\u82f1\u8bed\u5e38\u89c1\u7684\u56fa\u5b9a\u7ed3\u6784\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "L\u00fd thuy\u1ebft v\u1ec3 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh M\u1eb7t Tr\u0103ng d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o?", "translated_query": "What is the theory of Moon formation based on?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "L\u00fd thuy\u1ebft v\u1ec3 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh M\u1eb7t Tr\u0103ng d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o?", "translated_query": "Worauf basiert die Theorie der Mondentstehung?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "L\u00fd thuy\u1ebft v\u1ec3 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh M\u1eb7t Tr\u0103ng d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o?", "translated_query": "\ub2ec \ud615\uc131 \uc774\ub860\uc740 \ubb34\uc5c7\uc5d0 \uae30\ucd08\ud558\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "L\u00fd thuy\u1ebft v\u1ec3 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh M\u1eb7t Tr\u0103ng d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o?", "translated_query": "Sur quoi se base la th\u00e9orie de la formation de la Lune ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "L\u00fd thuy\u1ebft v\u1ec3 s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh M\u1eb7t Tr\u0103ng d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf n\u00e0o?", "translated_query": "\u6708\u7403\u5f62\u6210\u7684\u7406\u8bba\u4f9d\u636e\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Gi\u00e1o s\u01b0 Tappan m\u1ea5t v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "When did Professor Tappan die?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Gi\u00e1o s\u01b0 Tappan m\u1ea5t v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Wann ist Professor Tappan gestorben?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Gi\u00e1o s\u01b0 Tappan m\u1ea5t v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Tappan \uad50\uc218\ub2d8\uc740 \uc5b8\uc81c \ub3cc\uc544\uac00\uc168\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Gi\u00e1o s\u01b0 Tappan m\u1ea5t v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "Quand le professeur Tappan est-il mort ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Gi\u00e1o s\u01b0 Tappan m\u1ea5t v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "translated_query": "\u5854\u6f58\u6559\u6388\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u53bb\u4e16\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u1ea2 R\u1eadp X\u00ea \u00dat ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t h\u00ecnh m\u1eabu qu\u1ed1c gia nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "How does the Saudi Arabian government strive to be a national role model?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u1ea2 R\u1eadp X\u00ea \u00dat ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t h\u00ecnh m\u1eabu qu\u1ed1c gia nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Wie strebt die saudi-arabische Regierung danach, ein nationales Vorbild zu sein?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u1ea2 R\u1eadp X\u00ea \u00dat ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t h\u00ecnh m\u1eabu qu\u1ed1c gia nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\uc0ac\uc6b0\ub514\uc544\ub77c\ube44\uc544 \uc815\ubd80\ub294 \uad6d\uac00\uc801 \uc5ed\ud560 \ubaa8\ub378\uc774 \ub418\uae30 \uc704\ud574 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub178\ub825\ud558\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u1ea2 R\u1eadp X\u00ea \u00dat ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t h\u00ecnh m\u1eabu qu\u1ed1c gia nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Comment le gouvernement saoudien s\u2019efforce-t-il d\u2019\u00eatre un mod\u00e8le national ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 \u1ea2 R\u1eadp X\u00ea \u00dat ph\u1ea5n \u0111\u1ea5u \u0111\u1ec3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t h\u00ecnh m\u1eabu qu\u1ed1c gia nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\u6c99\u7279\u963f\u62c9\u4f2f\u653f\u5e9c\u5982\u4f55\u52aa\u529b\u6210\u4e3a\u56fd\u5bb6\u699c\u6837\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra \u0111i\u1ec1u g\u00ec sau nh\u1eefng chi\u1ebfn t\u00edch c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "What can be drawn from the achievements of the Chinese army?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra \u0111i\u1ec1u g\u00ec sau nh\u1eefng chi\u1ebfn t\u00edch c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "Was l\u00e4sst sich aus den Errungenschaften der chinesischen Armee ziehen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra \u0111i\u1ec1u g\u00ec sau nh\u1eefng chi\u1ebfn t\u00edch c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "\uc911\uad6d\uad70\uc758 \uc5c5\uc801\uc5d0\uc11c \ubb34\uc5c7\uc744 \ub3c4\ucd9c\ud560 \uc218 \uc788\ub294\uac00?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra \u0111i\u1ec1u g\u00ec sau nh\u1eefng chi\u1ebfn t\u00edch c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "Que retenir des r\u00e9alisations de l\u2019arm\u00e9e chinoise ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra \u0111i\u1ec1u g\u00ec sau nh\u1eefng chi\u1ebfn t\u00edch c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c?", "translated_query": "\u4ece\u4e2d\u56fd\u519b\u961f\u7684\u6210\u5c31\u4e2d\u53ef\u4ee5\u5f97\u51fa\u4ec0\u4e48\u6559\u8bad\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Tin t\u1ee9c c\u1ee7a \u0111\u00e0i CCTV \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u00ean t\u1eadp b\u1edfi ai?", "translated_query": "Who is CCTV news edited by?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Tin t\u1ee9c c\u1ee7a \u0111\u00e0i CCTV \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u00ean t\u1eadp b\u1edfi ai?", "translated_query": "Von wem werden CCTV-Nachrichten bearbeitet?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Tin t\u1ee9c c\u1ee7a \u0111\u00e0i CCTV \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u00ean t\u1eadp b\u1edfi ai?", "translated_query": "CCTV \ub274\uc2a4\ub294 \ub204\uac00 \ud3b8\uc9d1\ud558\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Tin t\u1ee9c c\u1ee7a \u0111\u00e0i CCTV \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u00ean t\u1eadp b\u1edfi ai?", "translated_query": "Par qui les informations de CCTV sont-elles \u00e9dit\u00e9es\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Tin t\u1ee9c c\u1ee7a \u0111\u00e0i CCTV \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u00ean t\u1eadp b\u1edfi ai?", "translated_query": "\u592e\u89c6\u65b0\u95fb\u662f\u7531\u8c01\u7f16\u8f91\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "KIm lo\u1ea1i crom c\u00f3 m\u1ea1ng tinh th\u1ec3 g\u00ec?", "translated_query": "What crystal lattice does chromium metal have?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "KIm lo\u1ea1i crom c\u00f3 m\u1ea1ng tinh th\u1ec3 g\u00ec?", "translated_query": "Welches Kristallgitter hat Chrommetall?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "KIm lo\u1ea1i crom c\u00f3 m\u1ea1ng tinh th\u1ec3 g\u00ec?", "translated_query": "\ud06c\ub86c \uae08\uc18d\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uacb0\uc815 \uaca9\uc790\uac00 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "KIm lo\u1ea1i crom c\u00f3 m\u1ea1ng tinh th\u1ec3 g\u00ec?", "translated_query": "Quel r\u00e9seau cristallin poss\u00e8de le chrome m\u00e9tallique ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "KIm lo\u1ea1i crom c\u00f3 m\u1ea1ng tinh th\u1ec3 g\u00ec?", "translated_query": "\u91d1\u5c5e\u94ec\u6709\u4ec0\u4e48\u6676\u683c\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Ph\u00e1p l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "What were France&#39;s postwar economic losses?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Ph\u00e1p l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Wie hoch waren die wirtschaftlichen Verluste Frankreichs nach dem Krieg?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Ph\u00e1p l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\ud504\ub791\uc2a4\ub294 \uc804\ud6c4 \uacbd\uc81c\uc801 \uc190\uc2e4\uc744 \uc5bc\ub9c8\ub098 \uc785\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Ph\u00e1p l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "Quelles ont \u00e9t\u00e9 les pertes \u00e9conomiques de la France apr\u00e8s la guerre ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 kinh t\u1ebf sau chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a Ph\u00e1p l\u00e0 g\u00ec?", "translated_query": "\u6cd5\u56fd\u6218\u540e\u7684\u7ecf\u6d4e\u635f\u5931\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "M\u1ee5c ti\u00eau mu\u1ed1n ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a M\u1ef9 l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0o?", "translated_query": "What area does the US want to control?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "M\u1ee5c ti\u00eau mu\u1ed1n ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a M\u1ef9 l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0o?", "translated_query": "Welchen Bereich wollen die USA kontrollieren?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "M\u1ee5c ti\u00eau mu\u1ed1n ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a M\u1ef9 l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0o?", "translated_query": "\ubbf8\uad6d\uc774 \ud1b5\uc81c\ud558\ub824\ub294 \uc601\uc5ed\uc740 \uc5b4\ub514\uc778\uac00?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "M\u1ee5c ti\u00eau mu\u1ed1n ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a M\u1ef9 l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0o?", "translated_query": "Quelle zone les \u00c9tats-Unis veulent-ils contr\u00f4ler ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "M\u1ee5c ti\u00eau mu\u1ed1n ki\u1ec3m so\u00e1t c\u1ee7a M\u1ef9 l\u00e0 khu v\u1ef1c n\u00e0o?", "translated_query": "\u7f8e\u56fd\u60f3\u63a7\u5236\u4ec0\u4e48\u5730\u533a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ngo\u00e0i l\u1ef1a ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vua La M\u00e3, Vi\u1ec7n nguy\u00ean l\u00e3o c\u00f2n c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 quan tr\u1ecdng g\u00ec?", "translated_query": "Besides choosing who will be the Roman king, what other important tasks does the Senate have?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ngo\u00e0i l\u1ef1a ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vua La M\u00e3, Vi\u1ec7n nguy\u00ean l\u00e3o c\u00f2n c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 quan tr\u1ecdng g\u00ec?", "translated_query": "Welche weiteren wichtigen Aufgaben hat der Senat neben der Wahl des r\u00f6mischen K\u00f6nigs?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ngo\u00e0i l\u1ef1a ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vua La M\u00e3, Vi\u1ec7n nguy\u00ean l\u00e3o c\u00f2n c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 quan tr\u1ecdng g\u00ec?", "translated_query": "\ub204\uac00 \ub85c\ub9c8 \uc655\uc774 \ub420\uc9c0 \uc120\ud0dd\ud558\ub294 \uac83 \uc678\uc5d0 \uc6d0\ub85c\uc6d0\uc774 \uc218\ud589\ud558\ub294 \ub2e4\ub978 \uc911\uc694\ud55c \uc784\ubb34\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ngo\u00e0i l\u1ef1a ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vua La M\u00e3, Vi\u1ec7n nguy\u00ean l\u00e3o c\u00f2n c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 quan tr\u1ecdng g\u00ec?", "translated_query": "Outre le choix du roi romain, quelles sont les autres t\u00e2ches importantes du S\u00e9nat ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ngo\u00e0i l\u1ef1a ch\u1ecdn ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m vua La M\u00e3, Vi\u1ec7n nguy\u00ean l\u00e3o c\u00f2n c\u00f3 nhi\u1ec7m v\u1ee5 quan tr\u1ecdng g\u00ec?", "translated_query": "\u9664\u4e86\u9009\u62e9\u8c01\u5c06\u6210\u4e3a\u7f57\u9a6c\u56fd\u738b\u4e4b\u5916\uff0c\u5143\u8001\u9662\u8fd8\u6709\u54ea\u4e9b\u91cd\u8981\u4efb\u52a1\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ng\u1ecdn n\u00fai n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng cho \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t tr\u00ean \u0111\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1471?", "translated_query": "Which mountain did King Le Thanh Tong mark Dai Viet&#39;s sovereignty on in 1471?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ng\u1ecdn n\u00fai n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng cho \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t tr\u00ean \u0111\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1471?", "translated_query": "Auf welchem Berg markierte K\u00f6nig Le Thanh Tong im Jahr 1471 die Herrschaft von Dai Viet?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ng\u1ecdn n\u00fai n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng cho \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t tr\u00ean \u0111\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1471?", "translated_query": "1471\ub144 \ub808 \ud0c4 \ud1b5(Le Thanh Tong) \uc655\uc774 \ub2e4\uc774 \ube44\uc5e3(Dai Viet)\uc758 \uc8fc\uad8c\uc744 \ud45c\uc2dc\ud55c \uc0b0\uc740 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ng\u1ecdn n\u00fai n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng cho \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t tr\u00ean \u0111\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1471?", "translated_query": "Sur quelle montagne le roi Le Thanh Tong a-t-il marqu\u00e9 la souverainet\u00e9 du Dai Viet en 1471\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ng\u1ecdn n\u00fai n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng cho \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ch\u1ee7 quy\u1ec1n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t tr\u00ean \u0111\u00f3 v\u00e0o n\u0103m 1471?", "translated_query": "1471 \u5e74\uff0c\u9ece\u9752\u7edf\u56fd\u738b\u5728\u54ea\u5ea7\u5c71\u4e0a\u6807\u5fd7\u7740\u5927\u8d8a\u7684\u4e3b\u6743\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 thuy\u1ebft tung \u0111\u1ed1i t\u1ed5ng qu\u00e1t?", "translated_query": "What did Einstein do to research general juxtaposition theory?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 thuy\u1ebft tung \u0111\u1ed1i t\u1ed5ng qu\u00e1t?", "translated_query": "Was hat Einstein getan, um die allgemeine Nebeneinandertheorie zu erforschen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 thuy\u1ebft tung \u0111\u1ed1i t\u1ed5ng qu\u00e1t?", "translated_query": "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc778\uc740 \uc77c\ubc18 \ubcd1\uce58 \uc774\ub860\uc744 \uc5f0\uad6c\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 thuy\u1ebft tung \u0111\u1ed1i t\u1ed5ng qu\u00e1t?", "translated_query": "Qu\u2019a fait Einstein pour rechercher la th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale de la juxtaposition ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Einstein \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 nghi\u00ean c\u1ee9u v\u1ec1 thuy\u1ebft tung \u0111\u1ed1i t\u1ed5ng qu\u00e1t?", "translated_query": "\u7231\u56e0\u65af\u5766\u4e3a\u7814\u7a76\u4e00\u822c\u5e76\u7f6e\u7406\u8bba\u505a\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "N\u01a1i n\u00e0o \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p gia s\u00fac cho khu v\u1ef1c xung quanh s\u00f4ng Nin?", "translated_query": "Where did livestock supply the area around the Nile?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "N\u01a1i n\u00e0o \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p gia s\u00fac cho khu v\u1ef1c xung quanh s\u00f4ng Nin?", "translated_query": "Wo versorgte das Vieh die Gegend um den Nil?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "N\u01a1i n\u00e0o \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p gia s\u00fac cho khu v\u1ef1c xung quanh s\u00f4ng Nin?", "translated_query": "\ub098\uc77c\uac15 \uc8fc\ubcc0 \uc9c0\uc5ed\uc5d0 \uac00\ucd95\uc774 \uacf5\uae09\ub41c \uacf3\uc740 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "N\u01a1i n\u00e0o \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p gia s\u00fac cho khu v\u1ef1c xung quanh s\u00f4ng Nin?", "translated_query": "O\u00f9 le b\u00e9tail approvisionnait-il la r\u00e9gion autour du Nil ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "N\u01a1i n\u00e0o \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p gia s\u00fac cho khu v\u1ef1c xung quanh s\u00f4ng Nin?", "translated_query": "\u5c3c\u7f57\u6cb3\u6cbf\u5cb8\u5730\u533a\u7684\u7272\u755c\u662f\u4ece\u54ea\u91cc\u4f9b\u5e94\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Trong k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1796, ai \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c Jefferson?", "translated_query": "In the 1796 presidential election, who defeated Jefferson?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Trong k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1796, ai \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c Jefferson?", "translated_query": "Wer besiegte Jefferson bei der Pr\u00e4sidentschaftswahl 1796?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Trong k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1796, ai \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c Jefferson?", "translated_query": "1796\ub144 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70\uc5d0\uc11c \ub204\uac00 \uc81c\ud37c\uc2a8\uc744 \uc774\uacbc\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Trong k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1796, ai \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c Jefferson?", "translated_query": "Lors de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1796, qui a vaincu Jefferson ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Trong k\u1ef3 b\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1796, ai \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c Jefferson?", "translated_query": "1796\u5e74\u603b\u7edf\u9009\u4e3e\u4e2d\uff0c\u8c01\u51fb\u8d25\u4e86\u6770\u6590\u900a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a Iran?", "translated_query": "Which country is Iran&#39;s neighbor?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a Iran?", "translated_query": "Welches Land ist Irans Nachbar?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a Iran?", "translated_query": "\uc774\ub780\uc758 \uc774\uc6c3 \uad6d\uac00\ub294 \uc5b4\ub514\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a Iran?", "translated_query": "Quel pays est le voisin de l\u2019Iran ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a Iran?", "translated_query": "\u4f0a\u6717\u7684\u90bb\u56fd\u662f\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "B\u1ec7nh t\u00ecnh c\u1ee7a Washington c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc di\u1ec5n bi\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o sau khi quay tr\u1edf t\u1eeb n\u00f4ng tr\u1ea1i?", "translated_query": "How did Washington&#39;s illness progress after returning from the farm?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "B\u1ec7nh t\u00ecnh c\u1ee7a Washington c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc di\u1ec5n bi\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o sau khi quay tr\u1edf t\u1eeb n\u00f4ng tr\u1ea1i?", "translated_query": "Wie verlief Washingtons Krankheit nach der R\u00fcckkehr von der Farm?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "B\u1ec7nh t\u00ecnh c\u1ee7a Washington c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc di\u1ec5n bi\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o sau khi quay tr\u1edf t\u1eeb n\u00f4ng tr\u1ea1i?", "translated_query": "\ub18d\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub3cc\uc544\uc628 \ud6c4 \uc6cc\uc2f1\ud134\uc758 \ubcd1\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc9c4\ud589\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "B\u1ec7nh t\u00ecnh c\u1ee7a Washington c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc di\u1ec5n bi\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o sau khi quay tr\u1edf t\u1eeb n\u00f4ng tr\u1ea1i?", "translated_query": "Comment la maladie de Washington a-t-elle \u00e9volu\u00e9 apr\u00e8s son retour de la ferme ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "B\u1ec7nh t\u00ecnh c\u1ee7a Washington c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc di\u1ec5n bi\u1ebfn nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o sau khi quay tr\u1edf t\u1eeb n\u00f4ng tr\u1ea1i?", "translated_query": "\u534e\u76db\u987f\u4ece\u519c\u573a\u56de\u6765\u540e\u75c5\u60c5\u8fdb\u5c55\u5982\u4f55\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u00e1c nh\u00e0 bu\u00f4n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "How do traders work?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u00e1c nh\u00e0 bu\u00f4n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Wie arbeiten H\u00e4ndler?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u00e1c nh\u00e0 bu\u00f4n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\uc0c1\uc778\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc77c\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u00e1c nh\u00e0 bu\u00f4n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Comment fonctionnent les traders ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u00e1c nh\u00e0 bu\u00f4n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\u4ea4\u6613\u5458\u5982\u4f55\u5de5\u4f5c\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 ti\u1ebfng B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha c\u00f3 s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n n\u00e0o?", "translated_query": "In what ways are Spanish and Portuguese similar?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 ti\u1ebfng B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha c\u00f3 s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n n\u00e0o?", "translated_query": "Inwiefern \u00e4hneln sich Spanisch und Portugiesisch?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 ti\u1ebfng B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha c\u00f3 s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n n\u00e0o?", "translated_query": "\uc2a4\ud398\uc778\uc5b4\uc640 \ud3ec\ub974\ud22c\uac08\uc5b4\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uba74\uc5d0\uc11c \uc720\uc0ac\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 ti\u1ebfng B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha c\u00f3 s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n n\u00e0o?", "translated_query": "En quoi l\u2019espagnol et le portugais sont-ils similaires\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha v\u00e0 ti\u1ebfng B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha c\u00f3 s\u1ef1 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng di\u1ec7n n\u00e0o?", "translated_query": "\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u548c\u8461\u8404\u7259\u8bed\u5728\u54ea\u4e9b\u65b9\u9762\u76f8\u4f3c\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u0110o\u00e0n c\u1ed1 v\u1ea5n c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c sang gi\u00fap \u0111\u1ee1 Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi ch\u1ec9 th\u1ecb g\u00ec?", "translated_query": "What instructions did the Chinese advisory group come to help Vietnam with?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u0110o\u00e0n c\u1ed1 v\u1ea5n c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c sang gi\u00fap \u0111\u1ee1 Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi ch\u1ec9 th\u1ecb g\u00ec?", "translated_query": "Mit welchen Anweisungen kam die chinesische Beratergruppe, um Vietnam zu helfen?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u0110o\u00e0n c\u1ed1 v\u1ea5n c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c sang gi\u00fap \u0111\u1ee1 Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi ch\u1ec9 th\u1ecb g\u00ec?", "translated_query": "\uc911\uad6d \uc790\ubb38\ub2e8\uc740 \ubca0\ud2b8\ub0a8\uc744 \ub3d5\uae30 \uc704\ud574 \uc5b4\ub5a4 \uc9c0\uc2dc\ub97c \ubc1b\uc558\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u0110o\u00e0n c\u1ed1 v\u1ea5n c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c sang gi\u00fap \u0111\u1ee1 Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi ch\u1ec9 th\u1ecb g\u00ec?", "translated_query": "Avec quelles instructions le groupe consultatif chinois est-il venu aider le Vietnam ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u0110o\u00e0n c\u1ed1 v\u1ea5n c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c sang gi\u00fap \u0111\u1ee1 Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi ch\u1ec9 th\u1ecb g\u00ec?", "translated_query": "\u4e2d\u65b9\u4e13\u5bb6\u7ec4\u6765\u63f4\u8d8a\u5357\u6709\u4f55\u6307\u793a\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "M\u1ecdi hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c Newton l\u00e0m g\u00ec?", "translated_query": "What did Newton do for all natural scientific phenomena in life?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "M\u1ecdi hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c Newton l\u00e0m g\u00ec?", "translated_query": "Was hat Newton f\u00fcr alle naturwissenschaftlichen Ph\u00e4nomene im Leben getan?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "M\u1ecdi hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c Newton l\u00e0m g\u00ec?", "translated_query": "\ub274\ud134\uc740 \uc0b6\uc758 \ubaa8\ub4e0 \uc790\uc5f0\uacfc\ud559\uc801 \ud604\uc0c1\uc5d0 \ub300\ud574 \ubb34\uc5c7\uc744 \ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "M\u1ecdi hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c Newton l\u00e0m g\u00ec?", "translated_query": "Qu\u2019a fait Newton pour tous les ph\u00e9nom\u00e8nes scientifiques naturels de la vie\u00a0?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "M\u1ecdi hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean trong cu\u1ed9c s\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1ee3c Newton l\u00e0m g\u00ec?", "translated_query": "\u725b\u987f\u5bf9\u751f\u6d3b\u4e2d\u4e00\u5207\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u73b0\u8c61\u505a\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "C\u01a1 c\u1ea5u c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "How is the structure of the main fighting force organized?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "C\u01a1 c\u1ea5u c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Wie ist die Struktur der Hauptkampftruppe organisiert?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "C\u01a1 c\u1ea5u c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\uc8fc\ub825 \uc804\ud22c\ub825\uc758 \uad6c\uc870\ub294 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "C\u01a1 c\u1ea5u c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "Comment est organis\u00e9e la structure de la principale force de combat ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "C\u01a1 c\u1ea5u c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "translated_query": "\u4e3b\u529b\u4f5c\u6218\u529b\u91cf\u7684\u7ed3\u6784\u662f\u600e\u6837\u7ec4\u7ec7\u7684\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "V\u00ec sao quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Louis XIV kh\u00f4ng b\u1ecb \u0111e do\u1ea1 b\u1edfi c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faa phong ki\u1ebfn?", "translated_query": "Why was Louis XIV&#39;s power not threatened by feudal lords?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "V\u00ec sao quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Louis XIV kh\u00f4ng b\u1ecb \u0111e do\u1ea1 b\u1edfi c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faa phong ki\u1ebfn?", "translated_query": "Warum wurde die Macht Ludwigs XIV. nicht durch Feudalherren bedroht?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "V\u00ec sao quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Louis XIV kh\u00f4ng b\u1ecb \u0111e do\u1ea1 b\u1edfi c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faa phong ki\u1ebfn?", "translated_query": "\ub8e8\uc774 14\uc138\uc758 \uad8c\ub825\uc740 \uc65c \ubd09\uac74 \uc601\uc8fc\ub4e4\uc5d0 \uc758\ud574 \uc704\ud611\ubc1b\uc9c0 \uc54a\uc558\ub098\uc694?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "V\u00ec sao quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Louis XIV kh\u00f4ng b\u1ecb \u0111e do\u1ea1 b\u1edfi c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faa phong ki\u1ebfn?", "translated_query": "Pourquoi le pouvoir de Louis XIV n&#39;a-t-il pas \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 par les seigneurs f\u00e9odaux ?", "original_lang": "vi", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "V\u00ec sao quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a Louis XIV kh\u00f4ng b\u1ecb \u0111e do\u1ea1 b\u1edfi c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faa phong ki\u1ebfn?", "translated_query": "\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u6743\u529b\u4e3a\u4f55\u6ca1\u6709\u53d7\u5230\u5c01\u5efa\u9886\u4e3b\u7684\u5a01\u80c1\uff1f", "original_lang": "vi", "translated_lang": "zh"}
{"original_query": "\u80dc\u8bba\u5b66\u6d3e\u5c06\u4e00\u5207\u4e0e\u6982\u5ff5\u5bf9\u5e94\u4e4b\u5b58\u5728\u89c6\u4e3a\u5b9e\u6709\uff0c\u5206\u4e3a\u54ea\u516d\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "The school of victory regards all existences corresponding to concepts as real existence. What are the six parts?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u80dc\u8bba\u5b66\u6d3e\u5c06\u4e00\u5207\u4e0e\u6982\u5ff5\u5bf9\u5e94\u4e4b\u5b58\u5728\u89c6\u4e3a\u5b9e\u6709\uff0c\u5206\u4e3a\u54ea\u516d\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "Die Schule des Sieges betrachtet alle Existenzen, die Konzepten entsprechen, als reale Existenz. Was sind die sechs Teile?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u80dc\u8bba\u5b66\u6d3e\u5c06\u4e00\u5207\u4e0e\u6982\u5ff5\u5bf9\u5e94\u4e4b\u5b58\u5728\u89c6\u4e3a\u5b9e\u6709\uff0c\u5206\u4e3a\u54ea\u516d\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "\uc2b9\ub9ac\ud559\ud30c\ub294 \uac1c\ub150\uc5d0 \uc0c1\uc751\ud558\ub294 \ubaa8\ub4e0 \uc874\uc7ac\ub97c \uc2e4\uc874\uc73c\ub85c \uac04\uc8fc\ud558\ub294\ub370, \uc5ec\uc12f \ubd80\ubd84\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u80dc\u8bba\u5b66\u6d3e\u5c06\u4e00\u5207\u4e0e\u6982\u5ff5\u5bf9\u5e94\u4e4b\u5b58\u5728\u89c6\u4e3a\u5b9e\u6709\uff0c\u5206\u4e3a\u54ea\u516d\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "L&#39;\u00e9cole de la victoire consid\u00e8re toutes les existences correspondant \u00e0 des concepts comme des existences r\u00e9elles. Quelles sont les six parties ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u80dc\u8bba\u5b66\u6d3e\u5c06\u4e00\u5207\u4e0e\u6982\u5ff5\u5bf9\u5e94\u4e4b\u5b58\u5728\u89c6\u4e3a\u5b9e\u6709\uff0c\u5206\u4e3a\u54ea\u516d\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "Tr\u01b0\u1eddng ph\u00e1i chi\u1ebfn th\u1eafng coi m\u1ecdi hi\u1ec7n h\u1eefu t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng v\u1edbi c\u00e1c kh\u00e1i ni\u1ec7m \u0111\u1ec1u l\u00e0 hi\u1ec7n h\u1eefu th\u1ef1c s\u1ef1. S\u00e1u ph\u1ea7n l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5728\u5de5\u5730\u4e2d\u667a\u53f2\u7acb\u523b\u5c31\u770b\u4e0a\u4e86\u8c01\uff1f", "translated_query": "Who did Chishi immediately fall in love with at the construction site?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5728\u5de5\u5730\u4e2d\u667a\u53f2\u7acb\u523b\u5c31\u770b\u4e0a\u4e86\u8c01\uff1f", "translated_query": "In wen hat sich Chishi auf der Baustelle sofort verliebt?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5728\u5de5\u5730\u4e2d\u667a\u53f2\u7acb\u523b\u5c31\u770b\u4e0a\u4e86\u8c01\uff1f", "translated_query": "\uce58\uc2dc\ub294 \uac74\uc124 \ud604\uc7a5\uc5d0\uc11c \ub204\uad6c\uc640 \ud55c\ub208\uc5d0 \ubc18\ud574\ubc84\ub838\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5728\u5de5\u5730\u4e2d\u667a\u53f2\u7acb\u523b\u5c31\u770b\u4e0a\u4e86\u8c01\uff1f", "translated_query": "De qui Chishi est-il imm\u00e9diatement tomb\u00e9 amoureux sur le chantier ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5728\u5de5\u5730\u4e2d\u667a\u53f2\u7acb\u523b\u5c31\u770b\u4e0a\u4e86\u8c01\uff1f", "translated_query": "Chishi \u0111\u00e3 y\u00eau ngay ai \u1edf c\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u9ebb\u5e73\u8861\u8fd8\u81ea\u65e5\u672c\u5f15\u8fdb\u54ea\u4e9b\u6280\u672f\uff1f", "translated_query": "What other technologies has Hemp Balance introduced from Japan?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u9ebb\u5e73\u8861\u8fd8\u81ea\u65e5\u672c\u5f15\u8fdb\u54ea\u4e9b\u6280\u672f\uff1f", "translated_query": "Welche anderen Technologien hat Hemp Balance aus Japan eingef\u00fchrt?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u9ebb\u5e73\u8861\u8fd8\u81ea\u65e5\u672c\u5f15\u8fdb\u54ea\u4e9b\u6280\u672f\uff1f", "translated_query": "Hemp Balance\uac00 \uc77c\ubcf8\uc5d0\uc11c \ub3c4\uc785\ud55c \ub610 \ub2e4\ub978 \uae30\uc220\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u9ebb\u5e73\u8861\u8fd8\u81ea\u65e5\u672c\u5f15\u8fdb\u54ea\u4e9b\u6280\u672f\uff1f", "translated_query": "Quelles autres technologies Hemp Balance a-t-il introduites en provenance du Japon\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u9ebb\u5e73\u8861\u8fd8\u81ea\u65e5\u672c\u5f15\u8fdb\u54ea\u4e9b\u6280\u672f\uff1f", "translated_query": "Hemp Balance \u0111\u00e3 gi\u1edbi thi\u1ec7u nh\u1eefng c\u00f4ng ngh\u1ec7 n\u00e0o kh\u00e1c t\u1eeb Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u963f\u5179\u7279\u5170\u7684\u610f\u601d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What does Aztlan mean?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u963f\u5179\u7279\u5170\u7684\u610f\u601d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Was bedeutet Aztlan?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u963f\u5179\u7279\u5170\u7684\u610f\u601d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\uc544\uc988\ud2c0\ub780\uc740 \ubb34\uc2a8 \ub73b\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u963f\u5179\u7279\u5170\u7684\u610f\u601d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Que veut dire Aztlan ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u963f\u5179\u7279\u5170\u7684\u610f\u601d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Aztlan ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u521d\u7b49\u963f\u8d1d\u5c14\u7fa4\u7684\u516c\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is the formula of elementary abelian group?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u521d\u7b49\u963f\u8d1d\u5c14\u7fa4\u7684\u516c\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Wie lautet die Formel der elementaren abelschen Gruppe?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u521d\u7b49\u963f\u8d1d\u5c14\u7fa4\u7684\u516c\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\uae30\ubcf8 \uc544\ubca8 \uadf8\ub8f9\uc758 \uacf5\uc2dd\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u521d\u7b49\u963f\u8d1d\u5c14\u7fa4\u7684\u516c\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quelle est la formule du groupe ab\u00e9lien \u00e9l\u00e9mentaire ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u521d\u7b49\u963f\u8d1d\u5c14\u7fa4\u7684\u516c\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "C\u00f4ng th\u1ee9c c\u1ee7a nh\u00f3m abelian c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4ed6\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7ec3\u9a6c\u4e8b\u4e1a\u7684\uff1f", "translated_query": "When did he start his horse training career?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4ed6\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7ec3\u9a6c\u4e8b\u4e1a\u7684\uff1f", "translated_query": "Wann begann er seine Karriere als Pferdetrainer?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4ed6\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7ec3\u9a6c\u4e8b\u4e1a\u7684\uff1f", "translated_query": "\uadf8\ub294 \uc5b8\uc81c\ubd80\ud130 \ub9d0 \ud6c8\ub828 \uacbd\ub825\uc744 \uc2dc\uc791\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4ed6\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7ec3\u9a6c\u4e8b\u4e1a\u7684\uff1f", "translated_query": "Quand a-t-il commenc\u00e9 sa carri\u00e8re d\u2019entra\u00eeneur de chevaux ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4ed6\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f00\u59cb\u7ec3\u9a6c\u4e8b\u4e1a\u7684\uff1f", "translated_query": "Anh \u1ea5y b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1ef1 nghi\u1ec7p hu\u1ea5n luy\u1ec7n ng\u1ef1a c\u1ee7a m\u00ecnh t\u1eeb khi n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5eb7\u6c0f\u9a6c\u9c9b\u5c5e\u4e8e\u4ec0\u4e48\u98df\u6027\u9c7c\u7c7b\uff1f", "translated_query": "What kind of eating fish does the Spanish Mackerel belong to?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5eb7\u6c0f\u9a6c\u9c9b\u5c5e\u4e8e\u4ec0\u4e48\u98df\u6027\u9c7c\u7c7b\uff1f", "translated_query": "Zu welcher Speisefischart geh\u00f6rt die Spanische Makrele?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5eb7\u6c0f\u9a6c\u9c9b\u5c5e\u4e8e\u4ec0\u4e48\u98df\u6027\u9c7c\u7c7b\uff1f", "translated_query": "\uc0bc\uce58(Spanish \uace0\ub4f1\uc5b4)\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc885\ub958\uc758 \uba39\ub294 \uc0dd\uc120\uc5d0 \uc18d\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5eb7\u6c0f\u9a6c\u9c9b\u5c5e\u4e8e\u4ec0\u4e48\u98df\u6027\u9c7c\u7c7b\uff1f", "translated_query": "\u00c0 quel type de poisson appartient le maquereau espagnol ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5eb7\u6c0f\u9a6c\u9c9b\u5c5e\u4e8e\u4ec0\u4e48\u98df\u6027\u9c7c\u7c7b\uff1f", "translated_query": "C\u00e1 thu T\u00e2y Ban Nha thu\u1ed9c lo\u00e0i c\u00e1 \u0103n g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u738b\u70c8\u4e3a\u4ec0\u4e48\u53bb\u8fbd\u4e1c\uff1f", "translated_query": "Why did Wang Lie go to Liaodong?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u738b\u70c8\u4e3a\u4ec0\u4e48\u53bb\u8fbd\u4e1c\uff1f", "translated_query": "Warum ging Wang Lie nach Liaodong?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u738b\u70c8\u4e3a\u4ec0\u4e48\u53bb\u8fbd\u4e1c\uff1f", "translated_query": "Wang Lie\ub294 \uc65c \uc694\ub3d9\uc73c\ub85c \uac14\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u738b\u70c8\u4e3a\u4ec0\u4e48\u53bb\u8fbd\u4e1c\uff1f", "translated_query": "Pourquoi Wang Lie est-il all\u00e9 au Liaodong ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u738b\u70c8\u4e3a\u4ec0\u4e48\u53bb\u8fbd\u4e1c\uff1f", "translated_query": "T\u1ea1i sao V\u01b0\u01a1ng Li\u1ec7t l\u1ea1i t\u1edbi Li\u00eau \u0110\u00f4ng?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u54ea\u79cd\u662f\u5206\u5e03\u533a\u57df\u6700\u5e7f\u7684\u6c34\u736d\uff1f", "translated_query": "Which otter has the widest range?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u54ea\u79cd\u662f\u5206\u5e03\u533a\u57df\u6700\u5e7f\u7684\u6c34\u736d\uff1f", "translated_query": "Welcher Otter hat das gr\u00f6\u00dfte Verbreitungsgebiet?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u54ea\u79cd\u662f\u5206\u5e03\u533a\u57df\u6700\u5e7f\u7684\u6c34\u736d\uff1f", "translated_query": "\uc5b4\ub290 \uc218\ub2ec\uc774 \uac00\uc7a5 \ub113\uc740 \ubc94\uc704\ub97c \uac00\uc9c0\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u54ea\u79cd\u662f\u5206\u5e03\u533a\u57df\u6700\u5e7f\u7684\u6c34\u736d\uff1f", "translated_query": "Quelle loutre a la gamme la plus large ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u54ea\u79cd\u662f\u5206\u5e03\u533a\u57df\u6700\u5e7f\u7684\u6c34\u736d\uff1f", "translated_query": "R\u00e1i c\u00e1 n\u00e0o c\u00f3 ph\u1ea1m vi r\u1ed9ng nh\u1ea5t?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u6559\u4f1a\u8fd8\u4e3e\u529e\u4ec0\u4e48\u6d3b\u52a8\uff1f", "translated_query": "What other activities does the church hold?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u6559\u4f1a\u8fd8\u4e3e\u529e\u4ec0\u4e48\u6d3b\u52a8\uff1f", "translated_query": "Welche anderen Aktivit\u00e4ten bietet die Kirche an?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u6559\u4f1a\u8fd8\u4e3e\u529e\u4ec0\u4e48\u6d3b\u52a8\uff1f", "translated_query": "\uad50\ud68c\uc5d0\uc11c\ub294 \ub610 \uc5b4\ub5a4 \ud65c\ub3d9\uc744 \ud558\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u6559\u4f1a\u8fd8\u4e3e\u529e\u4ec0\u4e48\u6d3b\u52a8\uff1f", "translated_query": "Quelles autres activit\u00e9s l\u2019\u00e9glise organise-t-elle ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u6559\u4f1a\u8fd8\u4e3e\u529e\u4ec0\u4e48\u6d3b\u52a8\uff1f", "translated_query": "H\u1ed9i th\u00e1nh c\u00f2n t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0o kh\u00e1c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5317\u54c1\u5ddd\u7ad9\u7684\u8f66\u7ad9\u7f16\u53f7\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "What is the station number for Kita-Shinagawa Station?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5317\u54c1\u5ddd\u7ad9\u7684\u8f66\u7ad9\u7f16\u53f7\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Wie lautet die Bahnhofsnummer des Bahnhofs Kita-Shinagawa?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5317\u54c1\u5ddd\u7ad9\u7684\u8f66\u7ad9\u7f16\u53f7\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "\uae30\ud0c0\uc2dc\ub098\uac00\uc640\uc5ed\uc758 \uc5ed \ubc88\ud638\ub294 \uba87 \ubc88\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5317\u54c1\u5ddd\u7ad9\u7684\u8f66\u7ad9\u7f16\u53f7\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Quel est le num\u00e9ro de la gare de Kita-Shinagawa ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5317\u54c1\u5ddd\u7ad9\u7684\u8f66\u7ad9\u7f16\u53f7\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "S\u1ed1 ga c\u1ee7a Ga Kita-Shinagawa l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4f55\u65f6\u6765\u81ea\u9a6c\u897f\u5229\u4e9a\u7684\u63a2\u9669\u5bb6\u6bd5\u63d0\u4e9a\u65af\u6210\u4e3a\u6700\u65e9\u80fd\u591f\u533a\u522b\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u548c\u65e5\u8033\u66fc\u4eba\u7684\u5730\u4e2d\u6d77\u4eba\uff1f", "translated_query": "When did the explorer Pythias from Massilia become the first Mediterranean people to distinguish between Celts and Germans?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4f55\u65f6\u6765\u81ea\u9a6c\u897f\u5229\u4e9a\u7684\u63a2\u9669\u5bb6\u6bd5\u63d0\u4e9a\u65af\u6210\u4e3a\u6700\u65e9\u80fd\u591f\u533a\u522b\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u548c\u65e5\u8033\u66fc\u4eba\u7684\u5730\u4e2d\u6d77\u4eba\uff1f", "translated_query": "Wann war der Entdecker Pythias aus Massilia der erste Mittelmeermensch, der zwischen Kelten und Germanen unterschied?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4f55\u65f6\u6765\u81ea\u9a6c\u897f\u5229\u4e9a\u7684\u63a2\u9669\u5bb6\u6bd5\u63d0\u4e9a\u65af\u6210\u4e3a\u6700\u65e9\u80fd\u591f\u533a\u522b\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u548c\u65e5\u8033\u66fc\u4eba\u7684\u5730\u4e2d\u6d77\u4eba\uff1f", "translated_query": "Massilia\uc758 \ud0d0\ud5d8\uac00 Pythias\ub294 \uc5b8\uc81c \ucf08\ud2b8\uc778\uacfc \ub3c5\uc77c\uc778\uc744 \uad6c\ubcc4\ud55c \ucd5c\ucd08\uc758 \uc9c0\uc911\ud574 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc774 \ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4f55\u65f6\u6765\u81ea\u9a6c\u897f\u5229\u4e9a\u7684\u63a2\u9669\u5bb6\u6bd5\u63d0\u4e9a\u65af\u6210\u4e3a\u6700\u65e9\u80fd\u591f\u533a\u522b\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u548c\u65e5\u8033\u66fc\u4eba\u7684\u5730\u4e2d\u6d77\u4eba\uff1f", "translated_query": "Quand l\u2019explorateur Pythias de Massilia est-il devenu le premier peuple m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 faire la distinction entre Celtes et Germains ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4f55\u65f6\u6765\u81ea\u9a6c\u897f\u5229\u4e9a\u7684\u63a2\u9669\u5bb6\u6bd5\u63d0\u4e9a\u65af\u6210\u4e3a\u6700\u65e9\u80fd\u591f\u533a\u522b\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u548c\u65e5\u8033\u66fc\u4eba\u7684\u5730\u4e2d\u6d77\u4eba\uff1f", "translated_query": "Khi n\u00e0o nh\u00e0 th\u00e1m hi\u1ec3m Pythias \u0111\u1ebfn t\u1eeb Massilia tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i \u0111\u1ea7u ti\u00ean ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u01b0\u1ee3c ng\u01b0\u1eddi Celt v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5df4\u9ece\u7b2c\u4e09\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u51e0\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "What parts does the 3rd arrondissement of Paris consist of?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5df4\u9ece\u7b2c\u4e09\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u51e0\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "Aus welchen Teilen besteht das 3. Arrondissement von Paris?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5df4\u9ece\u7b2c\u4e09\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u51e0\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "\ud30c\ub9ac 3\uad6c\ub294 \uc5b4\ub5a4 \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c \uad6c\uc131\ub418\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5df4\u9ece\u7b2c\u4e09\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u51e0\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "De quelles parties se compose le 3e arrondissement de Paris ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5df4\u9ece\u7b2c\u4e09\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u51e0\u4e2a\u90e8\u5206\uff1f", "translated_query": "Qu\u1eadn 3 c\u1ee7a Paris bao g\u1ed3m nh\u1eefng ph\u1ea7n n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300c\u7535\u5b50\u51fa\u7248\u300d\u88ab\u7528\u6765\u63cf\u8ff0\u751f\u4ea7\u3001\u53d1\u5e03\u3001\u4ee5\u53ca\u4f7f\u7528\u8005\u4e92\u52a8\u7684\u65b0\u5f62\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u5728\u54ea\u4e9b\u65b9\u9762\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u4f8b\u8bc1\uff1f", "translated_query": "&quot;Electronic publishing&quot; is used to describe the development of new forms of production, distribution, and user interaction. Where can examples be found?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300c\u7535\u5b50\u51fa\u7248\u300d\u88ab\u7528\u6765\u63cf\u8ff0\u751f\u4ea7\u3001\u53d1\u5e03\u3001\u4ee5\u53ca\u4f7f\u7528\u8005\u4e92\u52a8\u7684\u65b0\u5f62\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u5728\u54ea\u4e9b\u65b9\u9762\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u4f8b\u8bc1\uff1f", "translated_query": "Mit \u201eElectronic Publishing\u201c wird die Entwicklung neuer Formen der Produktion, Distribution und Nutzerinteraktion beschrieben. Wo finden sich Beispiele?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300c\u7535\u5b50\u51fa\u7248\u300d\u88ab\u7528\u6765\u63cf\u8ff0\u751f\u4ea7\u3001\u53d1\u5e03\u3001\u4ee5\u53ca\u4f7f\u7528\u8005\u4e92\u52a8\u7684\u65b0\u5f62\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u5728\u54ea\u4e9b\u65b9\u9762\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u4f8b\u8bc1\uff1f", "translated_query": "&quot;\uc804\uc790 \ucd9c\ud310&quot;\uc740 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \ud615\ud0dc\uc758 \uc0dd\uc0b0, \ubc30\ud3ec \ubc0f \uc0ac\uc6a9\uc790 \uc0c1\ud638 \uc791\uc6a9\uc758 \uac1c\ubc1c\uc744 \uc124\uba85\ud558\ub294 \ub370 \uc0ac\uc6a9\ub429\ub2c8\ub2e4. \uc608\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ucc3e\uc744 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300c\u7535\u5b50\u51fa\u7248\u300d\u88ab\u7528\u6765\u63cf\u8ff0\u751f\u4ea7\u3001\u53d1\u5e03\u3001\u4ee5\u53ca\u4f7f\u7528\u8005\u4e92\u52a8\u7684\u65b0\u5f62\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u5728\u54ea\u4e9b\u65b9\u9762\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u4f8b\u8bc1\uff1f", "translated_query": "L&#39;expression &quot;\u00e9dition \u00e9lectronique&quot; est utilis\u00e9e pour d\u00e9crire le d\u00e9veloppement de nouvelles formes de production, de distribution et d&#39;interaction avec les utilisateurs. O\u00f9 peut-on trouver des exemples\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300c\u7535\u5b50\u51fa\u7248\u300d\u88ab\u7528\u6765\u63cf\u8ff0\u751f\u4ea7\u3001\u53d1\u5e03\u3001\u4ee5\u53ca\u4f7f\u7528\u8005\u4e92\u52a8\u7684\u65b0\u5f62\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\uff0c\u5728\u54ea\u4e9b\u65b9\u9762\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u4f8b\u8bc1\uff1f", "translated_query": "&quot;Xu\u1ea5t b\u1ea3n \u0111i\u1ec7n t\u1eed&quot; \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 m\u00f4 t\u1ea3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t, ph\u00e2n ph\u1ed1i v\u00e0 t\u01b0\u01a1ng t\u00e1c ng\u01b0\u1eddi d\u00f9ng m\u1edbi. C\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm v\u00ed d\u1ee5 \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5e93\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u7e41\u6b96\u4e60\u6027\uff1f", "translated_query": "What are the breeding habits of Ku&#39;s guinea pig?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5e93\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u7e41\u6b96\u4e60\u6027\uff1f", "translated_query": "Was sind die Zuchtgewohnheiten von Kus Meerschweinchen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5e93\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u7e41\u6b96\u4e60\u6027\uff1f", "translated_query": "\uad6c \uae30\ub2c8\ud53c\uadf8\uc758 \ubc88\uc2dd\uc2b5\uad00\uc740 \uc5b4\ub5a4\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5e93\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u7e41\u6b96\u4e60\u6027\uff1f", "translated_query": "Quelles sont les habitudes d&#39;\u00e9levage du cobaye de Ku ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5e93\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u7e41\u6b96\u4e60\u6027\uff1f", "translated_query": "Th\u00f3i quen sinh s\u1ea3n c\u1ee7a chu\u1ed9t lang Ku l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u6740\u72d7\u8bb0\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Who is the author of &quot;Killing a Dog&quot;?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u6740\u72d7\u8bb0\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Wer ist der Autor von \u201eKilling a Dog\u201c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u6740\u72d7\u8bb0\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "\u300e\uac1c \uc8fd\uc774\uae30\u300f\uc758 \uc791\uac00\ub294 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u6740\u72d7\u8bb0\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Qui est l&#39;auteur de &quot;Tuer un chien&quot; ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u6740\u72d7\u8bb0\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "T\u00e1c gi\u1ea3 cu\u1ed1n &quot;Gi\u1ebft ch\u00f3&quot; l\u00e0 ai?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u7ec6\u53cc\u5149\u9c7c\u5206\u5e03\u7684\u5730\u65b9\u6c34\u6df1\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "What is the water depth where the fish is distributed?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u7ec6\u53cc\u5149\u9c7c\u5206\u5e03\u7684\u5730\u65b9\u6c34\u6df1\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Wie tief ist das Wasser dort, wo der Fisch verbreitet ist?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u7ec6\u53cc\u5149\u9c7c\u5206\u5e03\u7684\u5730\u65b9\u6c34\u6df1\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "\ubb3c\uace0\uae30\uac00 \ubd84\ud3ec\ud558\ub294 \uc218\uc2ec\uc740 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u7ec6\u53cc\u5149\u9c7c\u5206\u5e03\u7684\u5730\u65b9\u6c34\u6df1\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Quelle est la profondeur de l\u2019eau o\u00f9 se r\u00e9partissent les poissons ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u7ec6\u53cc\u5149\u9c7c\u5206\u5e03\u7684\u5730\u65b9\u6c34\u6df1\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "\u0110\u1ed9 s\u00e2u n\u01b0\u1edbc n\u01a1i c\u00e1 ph\u00e2n b\u1ed1 l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5728\u82d7\u6817\u53bf\u53bf\u957f\u9009\u4e3e\u4e2d\u80dc\u51fa\u7684\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Who won the Miaoli County magistrate election?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5728\u82d7\u6817\u53bf\u53bf\u957f\u9009\u4e3e\u4e2d\u80dc\u51fa\u7684\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Wer hat die Magistratswahl im Miaoli County gewonnen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5728\u82d7\u6817\u53bf\u53bf\u957f\u9009\u4e3e\u4e2d\u80dc\u51fa\u7684\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "\uba00\uc624\ub9ac \ud604 \uce58\uc548\ud310\uc0ac \uc120\uac70\uc5d0\uc11c \ub204\uac00 \uc2b9\ub9ac\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5728\u82d7\u6817\u53bf\u53bf\u957f\u9009\u4e3e\u4e2d\u80dc\u51fa\u7684\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Qui a remport\u00e9 l&#39;\u00e9lection du magistrat du comt\u00e9 de Miaoli ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5728\u82d7\u6817\u53bf\u53bf\u957f\u9009\u4e3e\u4e2d\u80dc\u51fa\u7684\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Ai \u0111\u00e3 th\u1eafng trong cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed th\u1ea9m ph\u00e1n qu\u1eadn Miaoli?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1437\u5e74\u660e\u671d\u6388\u4e88\u8463\u5c71\u4ec0\u4e48\u804c\u52a1\uff1f", "translated_query": "What position was granted to Dong Shan by the Ming Dynasty in 1437?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1437\u5e74\u660e\u671d\u6388\u4e88\u8463\u5c71\u4ec0\u4e48\u804c\u52a1\uff1f", "translated_query": "Welche Position wurde Dong Shan 1437 von der Ming-Dynastie verliehen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1437\u5e74\u660e\u671d\u6388\u4e88\u8463\u5c71\u4ec0\u4e48\u804c\u52a1\uff1f", "translated_query": "1437\ub144 \uba85\ub098\ub77c\uac00 \ub3d9\uc0b0\uc5d0\uac8c \uc5b4\ub5a4 \uc9c1\uc704\ub97c \ud558\uc0ac\ud558\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "1437\u5e74\u660e\u671d\u6388\u4e88\u8463\u5c71\u4ec0\u4e48\u804c\u52a1\uff1f", "translated_query": "Quelle position fut accord\u00e9e \u00e0 Dong Shan par la dynastie Ming en 1437 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1437\u5e74\u660e\u671d\u6388\u4e88\u8463\u5c71\u4ec0\u4e48\u804c\u52a1\uff1f", "translated_query": "Nh\u00e0 Minh \u0111\u00e3 phong cho \u0110\u00f4ng S\u01a1n ch\u1ee9c v\u1ee5 g\u00ec v\u00e0o n\u0103m 1437?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5229\u4e9a\u4f0a\u5947\u53d6\u5f97\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5165\u7403\u662f\u5728\u54ea\u573a\u8d5b\u4e8b\u4e0a\uff1f", "translated_query": "In which match did Ljajic score his first goal?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5229\u4e9a\u4f0a\u5947\u53d6\u5f97\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5165\u7403\u662f\u5728\u54ea\u573a\u8d5b\u4e8b\u4e0a\uff1f", "translated_query": "In welchem Spiel erzielte Ljajic sein erstes Tor?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5229\u4e9a\u4f0a\u5947\u53d6\u5f97\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5165\u7403\u662f\u5728\u54ea\u573a\u8d5b\u4e8b\u4e0a\uff1f", "translated_query": "Ljajic\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uacbd\uae30\uc5d0\uc11c \uccab \uace8\uc744 \ub123\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5229\u4e9a\u4f0a\u5947\u53d6\u5f97\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5165\u7403\u662f\u5728\u54ea\u573a\u8d5b\u4e8b\u4e0a\uff1f", "translated_query": "Dans quel match Ljajic a-t-il marqu\u00e9 son premier but ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5229\u4e9a\u4f0a\u5947\u53d6\u5f97\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5165\u7403\u662f\u5728\u54ea\u573a\u8d5b\u4e8b\u4e0a\uff1f", "translated_query": "Ljajic ghi b\u00e0n th\u1eafng \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong tr\u1eadn \u0111\u1ea5u n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u201ckilobit\u201d\u7684\u7f29\u7565\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is the abbreviation for &quot;kilobit&quot;?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u201ckilobit\u201d\u7684\u7f29\u7565\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Was ist die Abk\u00fcrzung f\u00fcr \u201eKilobit\u201c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u201ckilobit\u201d\u7684\u7f29\u7565\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "&quot;\ud0ac\ub85c\ube44\ud2b8&quot;\uc758 \uc57d\uc5b4\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u201ckilobit\u201d\u7684\u7f29\u7565\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quelle est l&#39;abr\u00e9viation de \u00ab\u00a0kilobit\u00a0\u00bb\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u201ckilobit\u201d\u7684\u7f29\u7565\u5f0f\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Ch\u1eef vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a &quot;kilobit&quot; l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u996d\u76db\u5973\u5728\u6cd5\u89c4\u4e0a\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is the legal name for Iimori-nu?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u996d\u76db\u5973\u5728\u6cd5\u89c4\u4e0a\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Wie lautet der offizielle Name f\u00fcr Iimori-nu?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u996d\u76db\u5973\u5728\u6cd5\u89c4\u4e0a\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\uc774\ubaa8\ub9ac\ub204\uc758 \ubc95\uc801 \uba85\uce6d\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u996d\u76db\u5973\u5728\u6cd5\u89c4\u4e0a\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quel est le nom l\u00e9gal d\u2019Iimori-nu ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u996d\u76db\u5973\u5728\u6cd5\u89c4\u4e0a\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "T\u00ean ph\u00e1p l\u00fd c\u1ee7a Iimori-nu l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u6fb3\u95e8\u5df4\u58eb1\u8def\u7ebf\u662f\u5f80\u8fd4\u54ea\u4e24\u5730\u7684\u7ebf\u8def\uff1f", "translated_query": "Which two places does Macau Bus Route 1 travel between?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u6fb3\u95e8\u5df4\u58eb1\u8def\u7ebf\u662f\u5f80\u8fd4\u54ea\u4e24\u5730\u7684\u7ebf\u8def\uff1f", "translated_query": "Zwischen welchen beiden Orten verkehrt die Macau-Buslinie 1?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u6fb3\u95e8\u5df4\u58eb1\u8def\u7ebf\u662f\u5f80\u8fd4\u54ea\u4e24\u5730\u7684\u7ebf\u8def\uff1f", "translated_query": "\ub9c8\uce74\uc624 \ubc84\uc2a4 1\ubc88 \ub178\uc120\uc740 \uc5b4\ub290 \ub450 \uacf3 \uc0ac\uc774\ub97c \uc6b4\ud589\ud558\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u6fb3\u95e8\u5df4\u58eb1\u8def\u7ebf\u662f\u5f80\u8fd4\u54ea\u4e24\u5730\u7684\u7ebf\u8def\uff1f", "translated_query": "Entre quels deux endroits la ligne de bus 1 de Macao circule-t-elle\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u6fb3\u95e8\u5df4\u58eb1\u8def\u7ebf\u662f\u5f80\u8fd4\u54ea\u4e24\u5730\u7684\u7ebf\u8def\uff1f", "translated_query": "Tuy\u1ebfn xe bu\u00fdt s\u1ed1 1 c\u1ee7a Ma Cao \u0111i qua hai \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u54e5\u65af\u62c9\u00b7\u4f0a\u6bd4\u62c9\u00b7\u9b54\u65af\u62c9 \u5357\u6d77\u5927\u51b3\u6597\u300b\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u4e0a\u6620\uff1f", "translated_query": "In what year was &quot;Godzilla Ibira: Mothra Duel in the South China Sea&quot; released?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u54e5\u65af\u62c9\u00b7\u4f0a\u6bd4\u62c9\u00b7\u9b54\u65af\u62c9 \u5357\u6d77\u5927\u51b3\u6597\u300b\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u4e0a\u6620\uff1f", "translated_query": "In welchem Jahr wurde \u201eGodzilla Ibira: Mothra Duel in the South China Sea\u201c ver\u00f6ffentlicht?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u54e5\u65af\u62c9\u00b7\u4f0a\u6bd4\u62c9\u00b7\u9b54\u65af\u62c9 \u5357\u6d77\u5927\u51b3\u6597\u300b\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u4e0a\u6620\uff1f", "translated_query": "&quot;\uace0\uc9c8\ub77c \uc774\ube44\ub77c \ub0a8\uc911\uad6d\ud574\uc758 \ubaa8\uc2a4\ub77c \uacb0\ud22c&quot;\ub294 \uba87 \ub144\ub3c4\uc5d0 \uac1c\ubd09\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u54e5\u65af\u62c9\u00b7\u4f0a\u6bd4\u62c9\u00b7\u9b54\u65af\u62c9 \u5357\u6d77\u5927\u51b3\u6597\u300b\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u4e0a\u6620\uff1f", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e est sorti \u00ab Godzilla Ibira : Mothra Duel in the South China Sea \u00bb ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u54e5\u65af\u62c9\u00b7\u4f0a\u6bd4\u62c9\u00b7\u9b54\u65af\u62c9 \u5357\u6d77\u5927\u51b3\u6597\u300b\u5728\u54ea\u4e00\u5e74\u4e0a\u6620\uff1f", "translated_query": "&quot;Godzilla Ibira: Mothra Duel in the South China Sea&quot; \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t h\u00e0nh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5982\u4eca\uff0c\u53ea\u6709\u6c7d\u6c34\u548c\u5c0f\u98df\u81ea\u52a8\u8d29\u5356\u673a\uff0c\u5b83\u4eec\u53ea\u63a5\u53d7\u54ea\u79cd\u4ed8\u6b3e\u65b9\u5f0f?", "translated_query": "Nowadays, there are only soda and snack vending machines. What payment method do they only accept?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5982\u4eca\uff0c\u53ea\u6709\u6c7d\u6c34\u548c\u5c0f\u98df\u81ea\u52a8\u8d29\u5356\u673a\uff0c\u5b83\u4eec\u53ea\u63a5\u53d7\u54ea\u79cd\u4ed8\u6b3e\u65b9\u5f0f?", "translated_query": "Heutzutage gibt es nur noch Limonaden- und Snackautomaten. Welche Zahlungsmethode wird nur akzeptiert?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5982\u4eca\uff0c\u53ea\u6709\u6c7d\u6c34\u548c\u5c0f\u98df\u81ea\u52a8\u8d29\u5356\u673a\uff0c\u5b83\u4eec\u53ea\u63a5\u53d7\u54ea\u79cd\u4ed8\u6b3e\u65b9\u5f0f?", "translated_query": "\uc694\uc998\uc740 \ud0c4\uc0b0\uc74c\ub8cc \uc790\ud310\uae30\uc640 \uc2a4\ub0b5\uc790\ud310\uae30\ub9cc \uc788\ub294\ub370 \uc5b4\ub5a4 \uacb0\uc81c\uc218\ub2e8\ub9cc \uc0ac\uc6a9\uc774 \uac00\ub2a5\ud55c\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5982\u4eca\uff0c\u53ea\u6709\u6c7d\u6c34\u548c\u5c0f\u98df\u81ea\u52a8\u8d29\u5356\u673a\uff0c\u5b83\u4eec\u53ea\u63a5\u53d7\u54ea\u79cd\u4ed8\u6b3e\u65b9\u5f0f?", "translated_query": "De nos jours, il n\u2019existe que des distributeurs automatiques de sodas et de snacks, quel mode de paiement acceptent-ils uniquement ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5982\u4eca\uff0c\u53ea\u6709\u6c7d\u6c34\u548c\u5c0f\u98df\u81ea\u52a8\u8d29\u5356\u673a\uff0c\u5b83\u4eec\u53ea\u63a5\u53d7\u54ea\u79cd\u4ed8\u6b3e\u65b9\u5f0f?", "translated_query": "Ng\u00e0y nay ch\u1ec9 c\u00f3 m\u00e1y b\u00e1n n\u01b0\u1edbc ng\u1ecdt v\u00e0 \u0111\u1ed3 \u0103n nh\u1eb9, h\u1ecd ch\u1ec9 ch\u1ea5p nh\u1eadn ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c thanh to\u00e1n n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u592a\u5e73\u6d0b\u6f5c\u9e1f\u5927\u5916\u8868\u4f53\u8c8c\u7279\u5f81\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What are the physical characteristics of the Pacific loon?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u592a\u5e73\u6d0b\u6f5c\u9e1f\u5927\u5916\u8868\u4f53\u8c8c\u7279\u5f81\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Was sind die physikalischen Eigenschaften des Pazifischen Seetauchers?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u592a\u5e73\u6d0b\u6f5c\u9e1f\u5927\u5916\u8868\u4f53\u8c8c\u7279\u5f81\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ud0dc\ud3c9\uc591 \uc544\ube44\uc758 \ubb3c\ub9ac\uc801 \ud2b9\uc131\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u592a\u5e73\u6d0b\u6f5c\u9e1f\u5927\u5916\u8868\u4f53\u8c8c\u7279\u5f81\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques physiques du plongeon huard du Pacifique ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u592a\u5e73\u6d0b\u6f5c\u9e1f\u5927\u5916\u8868\u4f53\u8c8c\u7279\u5f81\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "C\u00e1c \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m v\u1eadt l\u00fd c\u1ee7a loon Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2006\u5e74\uff0c\u97e9\u71d5\u5728\u4e2d\u56fd\u5185\u5730\u8d5b\u4e8b\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u4ec0\u4e48\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "What awards did Han Yan win in mainland China competitions in 2006?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2006\u5e74\uff0c\u97e9\u71d5\u5728\u4e2d\u56fd\u5185\u5730\u8d5b\u4e8b\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u4ec0\u4e48\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "Welche Auszeichnungen gewann Han Yan 2006 bei Wettbewerben auf dem chinesischen Festland?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2006\u5e74\uff0c\u97e9\u71d5\u5728\u4e2d\u56fd\u5185\u5730\u8d5b\u4e8b\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u4ec0\u4e48\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "Han Yan\uc740 2006\ub144 \uc911\uad6d \ubcf8\ud1a0 \ub300\ud68c\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub5a4 \uc0c1\uc744 \ubc1b\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "2006\u5e74\uff0c\u97e9\u71d5\u5728\u4e2d\u56fd\u5185\u5730\u8d5b\u4e8b\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u4ec0\u4e48\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "Quels prix Han Yan a-t-il remport\u00e9s dans les comp\u00e9titions de Chine continentale en 2006 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2006\u5e74\uff0c\u97e9\u71d5\u5728\u4e2d\u56fd\u5185\u5730\u8d5b\u4e8b\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u4ec0\u4e48\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "Han Yan \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng g\u00ec trong c\u00e1c cu\u1ed9c thi \u1edf Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i l\u1ee5c n\u0103m 2006?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4e94\u6240\u5ddd\u539f\u8f66\u7ad9\u662f\u54ea\u4e24\u6761\u94c1\u9053\u6240\u5171\u7528\u7684\u8f66\u7ad9\uff1f", "translated_query": "Goshogawara Station is a station shared by which two railways?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4e94\u6240\u5ddd\u539f\u8f66\u7ad9\u662f\u54ea\u4e24\u6761\u94c1\u9053\u6240\u5171\u7528\u7684\u8f66\u7ad9\uff1f", "translated_query": "Der Bahnhof Goshogawara ist ein Bahnhof, den sich zwei Eisenbahngesellschaften teilen.", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4e94\u6240\u5ddd\u539f\u8f66\u7ad9\u662f\u54ea\u4e24\u6761\u94c1\u9053\u6240\u5171\u7528\u7684\u8f66\u7ad9\uff1f", "translated_query": "\uace0\uc1fc\uac00\uc640\ub77c\uc5ed\uc740 \uc5b4\ub290 \ub450 \ucca0\ub3c4\uac00 \uacf5\uc720\ud558\ub294 \uc5ed\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4e94\u6240\u5ddd\u539f\u8f66\u7ad9\u662f\u54ea\u4e24\u6761\u94c1\u9053\u6240\u5171\u7528\u7684\u8f66\u7ad9\uff1f", "translated_query": "La gare de Goshogawara est une gare partag\u00e9e par quelles deux compagnies ferroviaires\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4e94\u6240\u5ddd\u539f\u8f66\u7ad9\u662f\u54ea\u4e24\u6761\u94c1\u9053\u6240\u5171\u7528\u7684\u8f66\u7ad9\uff1f", "translated_query": "Ga Goshogawara l\u00e0 ga \u0111\u01b0\u1ee3c chia s\u1ebb b\u1edfi hai tuy\u1ebfn \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5f20\u5bb6\u6811\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f97\u5230\u4e86\u5e73\u53cd\uff1f", "translated_query": "When did Zhang Jiashu get vindicated?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5f20\u5bb6\u6811\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f97\u5230\u4e86\u5e73\u53cd\uff1f", "translated_query": "Wann wurde Zhang Jiashu rehabilitiert?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5f20\u5bb6\u6811\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f97\u5230\u4e86\u5e73\u53cd\uff1f", "translated_query": "\uc7a5\uc790\uc288\ub294 \uc5b8\uc81c \uc815\ub2f9\uc131\uc744 \uc785\uc99d\ubc1b\uc558\ub294\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5f20\u5bb6\u6811\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f97\u5230\u4e86\u5e73\u53cd\uff1f", "translated_query": "Quand Zhang Jiashu a-t-il \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5f20\u5bb6\u6811\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f97\u5230\u4e86\u5e73\u53cd\uff1f", "translated_query": "Zhang Jiashu \u0111\u01b0\u1ee3c minh oan khi n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8fbe\u5219\u9519\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "Where did Da Ze go wrong?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8fbe\u5219\u9519\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "Was hat Da Ze falsch gemacht?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8fbe\u5219\u9519\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "Da Ze\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \uc798\ubabb\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8fbe\u5219\u9519\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "O\u00f9 Da Ze s&#39;est-il tromp\u00e9 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8fbe\u5219\u9519\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "\u0110\u1ea1i Tr\u1ea1ch \u0111\u00e3 sai \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5ba4\u5973\u5ea7\u661f\u6d41\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u661f\u6d41\uff1f", "translated_query": "What type of star stream is considered to be the Virgo Stream?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5ba4\u5973\u5ea7\u661f\u6d41\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u661f\u6d41\uff1f", "translated_query": "Welche Art von Sternenstrom gilt als Jungfraustrom?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5ba4\u5973\u5ea7\u661f\u6d41\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u661f\u6d41\uff1f", "translated_query": "Virgo Stream\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uc720\ud615\uc758 \uc2a4\ud0c0 \uc2a4\ud2b8\ub9bc\uc73c\ub85c \uac04\uc8fc\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5ba4\u5973\u5ea7\u661f\u6d41\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u661f\u6d41\uff1f", "translated_query": "Quel type de flux d&#39;\u00e9toiles est consid\u00e9r\u00e9 comme le flux de la Vierge\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5ba4\u5973\u5ea7\u661f\u6d41\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u661f\u6d41\uff1f", "translated_query": "Lo\u1ea1i d\u00f2ng sao n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 D\u00f2ng X\u1eed N\u1eef?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u9760\u8fd1\u5927\u63d0\u987f\u56fd\u5bb6\u516c\u56ed\u7684\u8457\u540d\u516c\u56ed\u662f\u54ea\u4e2a\uff1f", "translated_query": "What is a famous park close to Grand Teton National Park?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u9760\u8fd1\u5927\u63d0\u987f\u56fd\u5bb6\u516c\u56ed\u7684\u8457\u540d\u516c\u56ed\u662f\u54ea\u4e2a\uff1f", "translated_query": "Was ist ein ber\u00fchmter Park in der N\u00e4he des Grand-Teton-Nationalparks?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u9760\u8fd1\u5927\u63d0\u987f\u56fd\u5bb6\u516c\u56ed\u7684\u8457\u540d\u516c\u56ed\u662f\u54ea\u4e2a\uff1f", "translated_query": "\uadf8\ub79c\ub4dc \ud2f0\ud134 \uad6d\ub9bd\uacf5\uc6d0(Grand Teton National Park)\uacfc \uac00\uae4c\uc6b4 \uc720\uba85\ud55c \uacf5\uc6d0\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u9760\u8fd1\u5927\u63d0\u987f\u56fd\u5bb6\u516c\u56ed\u7684\u8457\u540d\u516c\u56ed\u662f\u54ea\u4e2a\uff1f", "translated_query": "Quel est un parc c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 proximit\u00e9 du parc national de Grand Teton ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u9760\u8fd1\u5927\u63d0\u987f\u56fd\u5bb6\u516c\u56ed\u7684\u8457\u540d\u516c\u56ed\u662f\u54ea\u4e2a\uff1f", "translated_query": "C\u00f4ng vi\u00ean n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o g\u1ea7n V\u01b0\u1eddn qu\u1ed1c gia Grand Teton?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u663e\u5b58\u7684\u5168\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is the full name of video memory?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u663e\u5b58\u7684\u5168\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Wie lautet der vollst\u00e4ndige Name des Videospeichers?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u663e\u5b58\u7684\u5168\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ube44\ub514\uc624 \uba54\ubaa8\ub9ac\uc758 \uc804\uccb4 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u663e\u5b58\u7684\u5168\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quel est le nom complet de la m\u00e9moire vid\u00e9o ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u663e\u5b58\u7684\u5168\u79f0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "T\u00ean \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 c\u1ee7a b\u1ed9 nh\u1edb video l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u7279\u8bb8\u8ba1\u5212\u662f\u6307\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What does the 2008 Beijing Olympic Games concession plan mean?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u7279\u8bb8\u8ba1\u5212\u662f\u6307\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Was bedeutet der Konzessionsplan f\u00fcr die Olympischen Spiele 2008 in Peking?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u7279\u8bb8\u8ba1\u5212\u662f\u6307\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "2008\ub144 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d \uc591\ud5c8 \uacc4\ud68d\uc740 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc758\ubbf8\ud558\ub294\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "2008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u7279\u8bb8\u8ba1\u5212\u662f\u6307\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Que signifie le plan de concession des Jeux Olympiques de P\u00e9kin 2008 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u7279\u8bb8\u8ba1\u5212\u662f\u6307\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "K\u1ebf ho\u1ea1ch nh\u01b0\u1ee3ng quy\u1ec1n Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i Olympic B\u1eafc Kinh 2008 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "1937\u5e74\u53d1\u751f\u82a6\u6c9f\u6865\u4e8b\u53d8\u540e\uff0c\u4ed6\u505a\u51fa\u4e86\u4ec0\u4e48\u51b3\u5b9a\uff1f", "translated_query": "What decision did he make after the Marco Polo Bridge Incident in 1937?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "1937\u5e74\u53d1\u751f\u82a6\u6c9f\u6865\u4e8b\u53d8\u540e\uff0c\u4ed6\u505a\u51fa\u4e86\u4ec0\u4e48\u51b3\u5b9a\uff1f", "translated_query": "Welche Entscheidung traf er nach dem Zwischenfall auf der Marco-Polo-Br\u00fccke im Jahr 1937?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "1937\u5e74\u53d1\u751f\u82a6\u6c9f\u6865\u4e8b\u53d8\u540e\uff0c\u4ed6\u505a\u51fa\u4e86\u4ec0\u4e48\u51b3\u5b9a\uff1f", "translated_query": "1937\ub144 \ub9c8\ub974\ucf54 \ud3f4\ub85c \ub2e4\ub9ac \uc0ac\uac74 \uc774\ud6c4 \uadf8\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uacb0\uc815\uc744 \ub0b4\ub838\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "1937\u5e74\u53d1\u751f\u82a6\u6c9f\u6865\u4e8b\u53d8\u540e\uff0c\u4ed6\u505a\u51fa\u4e86\u4ec0\u4e48\u51b3\u5b9a\uff1f", "translated_query": "Quelle d\u00e9cision a-t-il prise apr\u00e8s l&#39;incident du pont Marco Polo en 1937 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "1937\u5e74\u53d1\u751f\u82a6\u6c9f\u6865\u4e8b\u53d8\u540e\uff0c\u4ed6\u505a\u51fa\u4e86\u4ec0\u4e48\u51b3\u5b9a\uff1f", "translated_query": "\u00d4ng \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh g\u00ec sau s\u1ef1 c\u1ed1 c\u1ea7u Marco Polo n\u0103m 1937?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u9e9f\u9b41\u4e3a\u4ec0\u4e48\u88ab\u9769\u804c\uff1f", "translated_query": "Why was Linkui dismissed?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u9e9f\u9b41\u4e3a\u4ec0\u4e48\u88ab\u9769\u804c\uff1f", "translated_query": "Warum wurde Linkui entlassen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u9e9f\u9b41\u4e3a\u4ec0\u4e48\u88ab\u9769\u804c\uff1f", "translated_query": "Linkui\uac00 \ud574\uace0\ub41c \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u9e9f\u9b41\u4e3a\u4ec0\u4e48\u88ab\u9769\u804c\uff1f", "translated_query": "Pourquoi Linkui a-t-il \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u9e9f\u9b41\u4e3a\u4ec0\u4e48\u88ab\u9769\u804c\uff1f", "translated_query": "T\u1ea1i sao Linkui b\u1ecb sa th\u1ea3i?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u7ea2\u6885\u82b1\u96c0\u7684\u5e73\u5747\u4f53\u91cd\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "What is the average weight of a red finch?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u7ea2\u6885\u82b1\u96c0\u7684\u5e73\u5747\u4f53\u91cd\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Was ist das durchschnittliche Gewicht eines Rotfinkens?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u7ea2\u6885\u82b1\u96c0\u7684\u5e73\u5747\u4f53\u91cd\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "\ubd89\uc740 \ud540\uce58\uc758 \ud3c9\uade0 \ubb34\uac8c\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u7ea2\u6885\u82b1\u96c0\u7684\u5e73\u5747\u4f53\u91cd\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Quel est le poids moyen d&#39;un pinson rouge ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u7ea2\u6885\u82b1\u96c0\u7684\u5e73\u5747\u4f53\u91cd\u662f\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Tr\u1ecdng l\u01b0\u1ee3ng trung b\u00ecnh c\u1ee7a m\u1ed9t con chim s\u1ebb \u0111\u1ecf l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4f59\u5fc3\u4e50\u51ed\u501f\u4ec0\u4e48\u83b7\u7b2c\u4e8c\u5c4a\u6797\u4f5b\u513f\u63a8\u7406\u5c0f\u8bf4\u9996\u5956\uff1f", "translated_query": "What did Yu Xinle rely on to win the second Lin Foer Mystery Novel First Prize?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4f59\u5fc3\u4e50\u51ed\u501f\u4ec0\u4e48\u83b7\u7b2c\u4e8c\u5c4a\u6797\u4f5b\u513f\u63a8\u7406\u5c0f\u8bf4\u9996\u5956\uff1f", "translated_query": "Worauf st\u00fctzte sich Yu Xinle, um den zweiten Lin Foer Mystery Novel First Prize zu gewinnen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4f59\u5fc3\u4e50\u51ed\u501f\u4ec0\u4e48\u83b7\u7b2c\u4e8c\u5c4a\u6797\u4f5b\u513f\u63a8\u7406\u5c0f\u8bf4\u9996\u5956\uff1f", "translated_query": "Yu Xinle\uc774 \ub450 \ubc88\uc9f8 Lin Foer \ubbf8\uc2a4\ud130\ub9ac \uc18c\uc124 1\ub4f1\uc0c1\uc744 \ubc1b\uae30 \uc704\ud574 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc758\uc9c0\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4f59\u5fc3\u4e50\u51ed\u501f\u4ec0\u4e48\u83b7\u7b2c\u4e8c\u5c4a\u6797\u4f5b\u513f\u63a8\u7406\u5c0f\u8bf4\u9996\u5956\uff1f", "translated_query": "Sur quoi Yu Xinle s&#39;est-il appuy\u00e9 pour remporter le deuxi\u00e8me premier prix du roman policier Lin Foer ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4f59\u5fc3\u4e50\u51ed\u501f\u4ec0\u4e48\u83b7\u7b2c\u4e8c\u5c4a\u6797\u4f5b\u513f\u63a8\u7406\u5c0f\u8bf4\u9996\u5956\uff1f", "translated_query": "Yu Xinle \u0111\u00e3 d\u1ef1a v\u00e0o \u0111i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i nh\u1ea5t Ti\u1ec3u thuy\u1ebft b\u00ed \u1ea9n Lin Foer th\u1ee9 hai?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u767d\u6c99\u7ec6\u4e50\u6709\u4ec0\u4e48\u5386\u53f2\u6e0a\u6e90\uff1f", "translated_query": "What is the historical origin of Baisha Xile?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u767d\u6c99\u7ec6\u4e50\u6709\u4ec0\u4e48\u5386\u53f2\u6e0a\u6e90\uff1f", "translated_query": "Was ist der historische Ursprung von Baisha Xile?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u767d\u6c99\u7ec6\u4e50\u6709\u4ec0\u4e48\u5386\u53f2\u6e0a\u6e90\uff1f", "translated_query": "Baisha Xile\uc758 \uc5ed\uc0ac\uc801 \uae30\uc6d0\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u767d\u6c99\u7ec6\u4e50\u6709\u4ec0\u4e48\u5386\u53f2\u6e0a\u6e90\uff1f", "translated_query": "Quelle est l\u2019origine historique de Baisha Xile ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u767d\u6c99\u7ec6\u4e50\u6709\u4ec0\u4e48\u5386\u53f2\u6e0a\u6e90\uff1f", "translated_query": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a Baisha Xile l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u68f1\u9bbb\u4e00\u822c\u6816\u606f\u5728\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "Where do leopards usually live?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u68f1\u9bbb\u4e00\u822c\u6816\u606f\u5728\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "Wo leben Leoparden normalerweise?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u68f1\u9bbb\u4e00\u822c\u6816\u606f\u5728\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "\ud45c\ubc94\uc740 \ubcf4\ud1b5 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc0b4\uc544\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u68f1\u9bbb\u4e00\u822c\u6816\u606f\u5728\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "O\u00f9 vivent habituellement les l\u00e9opards ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u68f1\u9bbb\u4e00\u822c\u6816\u606f\u5728\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "B\u00e1o hoa mai th\u01b0\u1eddng s\u1ed1ng \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u56fd\u52a1\u9662\u53c2\u4e8b\u5ba4\u662f\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u673a\u6784\uff1f", "translated_query": "What type of organization is the Counselor&#39;s Office of the State Council?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u56fd\u52a1\u9662\u53c2\u4e8b\u5ba4\u662f\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u673a\u6784\uff1f", "translated_query": "Welche Art von Organisation ist das B\u00fcro des Staatsrates?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u56fd\u52a1\u9662\u53c2\u4e8b\u5ba4\u662f\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u673a\u6784\uff1f", "translated_query": "\uad6d\ubb34\uc6d0 \ucc38\uc0ac\uad00\uc2e4\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uc870\uc9c1\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u56fd\u52a1\u9662\u53c2\u4e8b\u5ba4\u662f\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u673a\u6784\uff1f", "translated_query": "Quel type d&#39;organisation est le Bureau du Conseiller du Conseil d&#39;Etat ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u56fd\u52a1\u9662\u53c2\u4e8b\u5ba4\u662f\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u673a\u6784\uff1f", "translated_query": "V\u0103n ph\u00f2ng C\u1ed1 v\u1ea5n c\u1ee7a H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc l\u00e0 lo\u1ea1i t\u1ed5 ch\u1ee9c g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u9a6c\u5e1d\u7684\u7956\u5148\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Who are the ancestors of Emperor Ma?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u9a6c\u5e1d\u7684\u7956\u5148\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Wer sind die Vorfahren von Kaiser Ma?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u9a6c\u5e1d\u7684\u7956\u5148\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "\ub9c8\ud669\uc81c\uc758 \uc870\uc0c1\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u9a6c\u5e1d\u7684\u7956\u5148\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Qui sont les anc\u00eatres de l\u2019empereur Ma ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u9a6c\u5e1d\u7684\u7956\u5148\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "T\u1ed5 ti\u00ean c\u1ee7a M\u00e3 \u0110\u1ebf l\u00e0 ai?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8303\u6570\u6982\u5ff5\u7684\u7279\u4f8b\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "What are the special cases of the norm concept?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8303\u6570\u6982\u5ff5\u7684\u7279\u4f8b\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Was sind die Sonderf\u00e4lle des Normbegriffs?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8303\u6570\u6982\u5ff5\u7684\u7279\u4f8b\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "\uaddc\ubc94 \uac1c\ub150\uc758 \ud2b9\ubcc4\ud55c \uacbd\uc6b0\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8303\u6570\u6982\u5ff5\u7684\u7279\u4f8b\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Quels sont les cas particuliers du concept de norme ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8303\u6570\u6982\u5ff5\u7684\u7279\u4f8b\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "C\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a kh\u00e1i ni\u1ec7m chu\u1ea9n m\u1ef1c l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u660e\u53f2\u300b\u5bf9\u8521\u56fd\u7528\u7684\u8bc4\u4ef7\u662f\u600e\u4e48\u6837\u7684\uff1f", "translated_query": "What is the evaluation of Cai Guoyong in &quot;History of the Ming Dynasty&quot;?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u660e\u53f2\u300b\u5bf9\u8521\u56fd\u7528\u7684\u8bc4\u4ef7\u662f\u600e\u4e48\u6837\u7684\uff1f", "translated_query": "Wie wird Cai Guoyong in \u201eGeschichte der Ming-Dynastie\u201c bewertet?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u660e\u53f2\u300b\u5bf9\u8521\u56fd\u7528\u7684\u8bc4\u4ef7\u662f\u600e\u4e48\u6837\u7684\uff1f", "translated_query": "\u300e\uba85\ub098\ub77c\uc0ac\u300f\uc758 \ucc44\uad88\uc6a9\uc5d0 \ub300\ud55c \ud3c9\uac00\ub294 \uc5b4\ub5a0\ud55c\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u660e\u53f2\u300b\u5bf9\u8521\u56fd\u7528\u7684\u8bc4\u4ef7\u662f\u600e\u4e48\u6837\u7684\uff1f", "translated_query": "Quelle est l&#39;\u00e9valuation de Cai Guoyong dans \u00ab Histoire de la dynastie Ming \u00bb ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u660e\u53f2\u300b\u5bf9\u8521\u56fd\u7528\u7684\u8bc4\u4ef7\u662f\u600e\u4e48\u6837\u7684\uff1f", "translated_query": "Th\u00e1i Qu\u1ed1c D\u0169ng trong \u201cL\u1ecbch s\u1eed nh\u00e0 Minh\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u4e2d\u65e5\u5173\u4e8e\u5168\u9762\u63a8\u8fdb\u6218\u7565\u4e92\u60e0\u5173\u7cfb\u7684\u8054\u5408\u58f0\u660e\u300b\u662f\u4e2d\u65e5\u7b7e\u7f72\u7684\u7b2c\u51e0\u4e2a\u653f\u6cbb\u6587\u4ef6\uff1f", "translated_query": "Which political document is the &quot;Joint Statement between China and Japan on Comprehensively Promoting Strategic and Mutually Beneficial Relations&quot; signed by China and Japan?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u4e2d\u65e5\u5173\u4e8e\u5168\u9762\u63a8\u8fdb\u6218\u7565\u4e92\u60e0\u5173\u7cfb\u7684\u8054\u5408\u58f0\u660e\u300b\u662f\u4e2d\u65e5\u7b7e\u7f72\u7684\u7b2c\u51e0\u4e2a\u653f\u6cbb\u6587\u4ef6\uff1f", "translated_query": "Bei welchem politischen Dokument handelt es sich um die von China und Japan unterzeichnete \u201eGemeinsame Erkl\u00e4rung zwischen China und Japan zur umfassenden F\u00f6rderung strategischer und f\u00fcr beide Seiten vorteilhafter Beziehungen\u201c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u4e2d\u65e5\u5173\u4e8e\u5168\u9762\u63a8\u8fdb\u6218\u7565\u4e92\u60e0\u5173\u7cfb\u7684\u8054\u5408\u58f0\u660e\u300b\u662f\u4e2d\u65e5\u7b7e\u7f72\u7684\u7b2c\u51e0\u4e2a\u653f\u6cbb\u6587\u4ef6\uff1f", "translated_query": "\uc911\uad6d\uacfc \uc77c\ubcf8\uc774 \uc11c\uba85\ud55c &#39;\uc804\ub7b5\uc801 \ud638\ud61c\uad00\uacc4\uc758 \uc885\ud569\uc801 \ucd94\uc9c4\uc5d0 \uad00\ud55c \uc911\uc77c \uacf5\ub3d9\uc131\uba85&#39;\uc740 \uc5b4\ub5a4 \uc815\uce58\ubb38\uc11c\uc778\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u4e2d\u65e5\u5173\u4e8e\u5168\u9762\u63a8\u8fdb\u6218\u7565\u4e92\u60e0\u5173\u7cfb\u7684\u8054\u5408\u58f0\u660e\u300b\u662f\u4e2d\u65e5\u7b7e\u7f72\u7684\u7b2c\u51e0\u4e2a\u653f\u6cbb\u6587\u4ef6\uff1f", "translated_query": "Quel document politique est la \u00ab D\u00e9claration commune entre la Chine et le Japon sur la promotion globale des relations strat\u00e9giques et mutuellement b\u00e9n\u00e9fiques \u00bb sign\u00e9e par la Chine et le Japon ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u4e2d\u65e5\u5173\u4e8e\u5168\u9762\u63a8\u8fdb\u6218\u7565\u4e92\u60e0\u5173\u7cfb\u7684\u8054\u5408\u58f0\u660e\u300b\u662f\u4e2d\u65e5\u7b7e\u7f72\u7684\u7b2c\u51e0\u4e2a\u653f\u6cbb\u6587\u4ef6\uff1f", "translated_query": "V\u0103n ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb n\u00e0o l\u00e0 &quot;Tuy\u00ean b\u1ed1 chung gi\u1eefa Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n v\u1ec1 th\u00fac \u0111\u1ea9y to\u00e0n di\u1ec7n quan h\u1ec7 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 c\u00f9ng c\u00f3 l\u1ee3i&quot; \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft b\u1edfi Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Nh\u1eadt B\u1ea3n?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5854\u65af\u66fc\u533a\u7684\u4e1c\u90e8\u5730\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "What does the eastern part of the Tasman District include?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5854\u65af\u66fc\u533a\u7684\u4e1c\u90e8\u5730\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Was umfasst der \u00f6stliche Teil des Tasman-Distrikts?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5854\u65af\u66fc\u533a\u7684\u4e1c\u90e8\u5730\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "\ud0dc\uc988\ub9cc \uc9c0\uc5ed\uc758 \ub3d9\ubd80\uc5d0\ub294 \ubb34\uc5c7\uc774 \ud3ec\ud568\ub429\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5854\u65af\u66fc\u533a\u7684\u4e1c\u90e8\u5730\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Que comprend la partie orientale du district de Tasmanie\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5854\u65af\u66fc\u533a\u7684\u4e1c\u90e8\u5730\u533a\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Ph\u1ea7n ph\u00eda \u0111\u00f4ng c\u1ee7a Qu\u1eadn Tasman bao g\u1ed3m nh\u1eefng g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u6069\u65af\u7279\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6548\u529b\u6700\u5927\u7684\u7403\u4f1a\u662f\u54ea\u652f\uff1f", "translated_query": "Which club did Ernst play for the most in his career?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u6069\u65af\u7279\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6548\u529b\u6700\u5927\u7684\u7403\u4f1a\u662f\u54ea\u652f\uff1f", "translated_query": "F\u00fcr welchen Verein spielte Ernst in seiner Karriere am h\u00e4ufigsten?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u6069\u65af\u7279\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6548\u529b\u6700\u5927\u7684\u7403\u4f1a\u662f\u54ea\u652f\uff1f", "translated_query": "Ernst\ub294 \uadf8\uc758 \uacbd\ub825\uc5d0\uc11c \uc5b4\ub290 \ud074\ub7fd\uc5d0\uc11c \uac00\uc7a5 \ub9ce\uc774 \ub6f0\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u6069\u65af\u7279\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6548\u529b\u6700\u5927\u7684\u7403\u4f1a\u662f\u54ea\u652f\uff1f", "translated_query": "Dans quel club Ernst a-t-il le plus jou\u00e9 au cours de sa carri\u00e8re ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u6069\u65af\u7279\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u6548\u529b\u6700\u5927\u7684\u7403\u4f1a\u662f\u54ea\u652f\uff1f", "translated_query": "Ernst \u0111\u00e3 ch\u01a1i cho c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 n\u00e0o nhi\u1ec1u nh\u1ea5t trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a m\u00ecnh?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u6ee9\u7c27\u7684\u53d1\u5c55\u73b0\u72b6\uff1f", "translated_query": "What is the development status of Tanhuang?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u6ee9\u7c27\u7684\u53d1\u5c55\u73b0\u72b6\uff1f", "translated_query": "Wie ist der Entwicklungsstand von Tanhuang?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u6ee9\u7c27\u7684\u53d1\u5c55\u73b0\u72b6\uff1f", "translated_query": "\ud0c4\ud669(Tanhuang)\uc758 \uac1c\ubc1c \uc0c1\ud669\uc740 \uc5b4\ub5bb\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u6ee9\u7c27\u7684\u53d1\u5c55\u73b0\u72b6\uff1f", "translated_query": "Quel est l\u2019\u00e9tat de d\u00e9veloppement de Tanhuang ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u6ee9\u7c27\u7684\u53d1\u5c55\u73b0\u72b6\uff1f", "translated_query": "T\u00ecnh h\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a T\u00e2n Ho\u00e0ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8be5\u6559\u5802\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u88ab\u5217\u5165\u56fd\u5bb6\u53f2\u8ff9\u540d\u5f55\uff1f", "translated_query": "When was the church listed on the National Register of Historic Places?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8be5\u6559\u5802\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u88ab\u5217\u5165\u56fd\u5bb6\u53f2\u8ff9\u540d\u5f55\uff1f", "translated_query": "Wann wurde die Kirche im National Register of Historic Places eingetragen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8be5\u6559\u5802\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u88ab\u5217\u5165\u56fd\u5bb6\u53f2\u8ff9\u540d\u5f55\uff1f", "translated_query": "\uad50\ud68c\ub294 \uc5b8\uc81c \uad6d\uac00 \uc0ac\uc801\uc9c0\uc5d0 \ub4f1\uc7ac\ub418\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8be5\u6559\u5802\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u88ab\u5217\u5165\u56fd\u5bb6\u53f2\u8ff9\u540d\u5f55\uff1f", "translated_query": "Quand l\u2019\u00e9glise a-t-elle \u00e9t\u00e9 inscrite au Registre national des lieux historiques ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8be5\u6559\u5802\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u88ab\u5217\u5165\u56fd\u5bb6\u53f2\u8ff9\u540d\u5f55\uff1f", "translated_query": "Khi n\u00e0o nh\u00e0 th\u1edd \u0111\u01b0\u1ee3c li\u1ec7t k\u00ea trong S\u1ed5 \u0111\u0103ng k\u00fd \u0110\u1ecba \u0111i\u1ec3m L\u1ecbch s\u1eed Qu\u1ed1c gia?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4e94\u8fd0\u516d\u6c14\u6db5\u76d6\u4e86\u54ea\u4e9b\u5b66\u79d1\uff1f", "translated_query": "What subjects are covered by the Five Movements and Six Qi?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4e94\u8fd0\u516d\u6c14\u6db5\u76d6\u4e86\u54ea\u4e9b\u5b66\u79d1\uff1f", "translated_query": "Welche Themen werden in den F\u00fcnf Bewegungen und Sechs Qi behandelt?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4e94\u8fd0\u516d\u6c14\u6db5\u76d6\u4e86\u54ea\u4e9b\u5b66\u79d1\uff1f", "translated_query": "\uc624\ud589\uacfc \uc721\uae30\uac00 \ub2e4\ub8e8\ub294 \uc8fc\uc81c\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4e94\u8fd0\u516d\u6c14\u6db5\u76d6\u4e86\u54ea\u4e9b\u5b66\u79d1\uff1f", "translated_query": "Quels sujets sont abord\u00e9s par les Cinq Mouvements et les Six Qi ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4e94\u8fd0\u516d\u6c14\u6db5\u76d6\u4e86\u54ea\u4e9b\u5b66\u79d1\uff1f", "translated_query": "Ng\u0169 Chuy\u1ec3n v\u00e0 L\u1ee5c Kh\u00ed bao g\u1ed3m nh\u1eefng ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5b59\u63c6\u662f\u8c01\u7684\u540e\u4ee3\uff1f", "translated_query": "Who is Sun Kui&#39;s descendant?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5b59\u63c6\u662f\u8c01\u7684\u540e\u4ee3\uff1f", "translated_query": "Wer ist Sun Kuis Nachkomme?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5b59\u63c6\u662f\u8c01\u7684\u540e\u4ee3\uff1f", "translated_query": "\uc190\uaddc\uc758 \ud6c4\uc190\uc740 \ub204\uad6c\uc778\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5b59\u63c6\u662f\u8c01\u7684\u540e\u4ee3\uff1f", "translated_query": "Qui est le descendant de Sun Kui ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5b59\u63c6\u662f\u8c01\u7684\u540e\u4ee3\uff1f", "translated_query": "H\u1eadu du\u1ec7 c\u1ee7a T\u00f4n Qu\u00fd l\u00e0 ai?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4e9a\u781c\u53ef\u4ee5\u600e\u6837\u5f97\u5230\uff1f", "translated_query": "How can I obtain sulfoxide?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4e9a\u781c\u53ef\u4ee5\u600e\u6837\u5f97\u5230\uff1f", "translated_query": "Wie kann ich Sulfoxid erhalten?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4e9a\u781c\u53ef\u4ee5\u600e\u6837\u5f97\u5230\uff1f", "translated_query": "\ud669\uc0b0\ud654\ubb3c\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc5bb\uc744 \uc218 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4e9a\u781c\u53ef\u4ee5\u600e\u6837\u5f97\u5230\uff1f", "translated_query": "Comment puis-je obtenir du sulfoxyde ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4e9a\u781c\u53ef\u4ee5\u600e\u6837\u5f97\u5230\uff1f", "translated_query": "L\u00e0m th\u1ebf n\u00e0o t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c sulfoxide?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u6b7b\u6216\u751f \u6c99\u6ee9\u6392\u74032\u300b\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5c0f\u6e38\u620f\uff1f", "translated_query": "What mini-games does &quot;Dead or Alive Beach Volleyball 2&quot; include?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u6b7b\u6216\u751f \u6c99\u6ee9\u6392\u74032\u300b\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5c0f\u6e38\u620f\uff1f", "translated_query": "Welche Minispiele sind in \u201eDead or Alive Beach Volleyball 2\u201c enthalten?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u6b7b\u6216\u751f \u6c99\u6ee9\u6392\u74032\u300b\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5c0f\u6e38\u620f\uff1f", "translated_query": "&quot;Dead or Alive Beach Volleyball 2&quot;\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \ubbf8\ub2c8 \uac8c\uc784\uc774 \ud3ec\ud568\ub418\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u6b7b\u6216\u751f \u6c99\u6ee9\u6392\u74032\u300b\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5c0f\u6e38\u620f\uff1f", "translated_query": "Quels mini-jeux &quot;Dead or Alive Beach Volleyball 2&quot; inclut-il ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u6b7b\u6216\u751f \u6c99\u6ee9\u6392\u74032\u300b\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5c0f\u6e38\u620f\uff1f", "translated_query": "&quot;B\u00f3ng chuy\u1ec1n b\u00e3i bi\u1ec3n Dead or Alive 2&quot; bao g\u1ed3m nh\u1eefng tr\u00f2 ch\u01a1i nh\u1ecf n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4e03\u9636\u9b54\u65b9\u5757\u6709\u591a\u5c11\u5757\u53ef\u4ee5\u79fb\u52a8\u7684\u4e2d\u5fc3\u5757\uff1f", "translated_query": "How many movable center blocks does the seventh-level Rubik&#39;s Cube have?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4e03\u9636\u9b54\u65b9\u5757\u6709\u591a\u5c11\u5757\u53ef\u4ee5\u79fb\u52a8\u7684\u4e2d\u5fc3\u5757\uff1f", "translated_query": "Wie viele bewegliche Mittelbl\u00f6cke hat der Zauberw\u00fcrfel der siebten Ebene?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4e03\u9636\u9b54\u65b9\u5757\u6709\u591a\u5c11\u5757\u53ef\u4ee5\u79fb\u52a8\u7684\u4e2d\u5fc3\u5757\uff1f", "translated_query": "7\uce35 \ub8e8\ube45\uc2a4 \ud050\ube0c\uc5d0\ub294 \uc6c0\uc9c1\uc77c \uc218 \uc788\ub294 \uc911\uc559 \ube14\ub85d\uc774 \uba87 \uac1c \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4e03\u9636\u9b54\u65b9\u5757\u6709\u591a\u5c11\u5757\u53ef\u4ee5\u79fb\u52a8\u7684\u4e2d\u5fc3\u5757\uff1f", "translated_query": "Combien de blocs centraux mobiles poss\u00e8de le Rubik&#39;s Cube de septi\u00e8me niveau\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4e03\u9636\u9b54\u65b9\u5757\u6709\u591a\u5c11\u5757\u53ef\u4ee5\u79fb\u52a8\u7684\u4e2d\u5fc3\u5757\uff1f", "translated_query": "Kh\u1ed1i Rubik c\u1ea5p b\u1ea3y c\u00f3 bao nhi\u00eau kh\u1ed1i trung t\u00e2m c\u00f3 th\u1ec3 di chuy\u1ec3n \u0111\u01b0\u1ee3c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u9648\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u98df\u7528\u4ef7\u503c\uff1f", "translated_query": "What is the edible value of Chen&#39;s chinensis snapper?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u9648\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u98df\u7528\u4ef7\u503c\uff1f", "translated_query": "Welchen essbaren Wert hat der Chen-Chinensis-Schnapper?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u9648\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u98df\u7528\u4ef7\u503c\uff1f", "translated_query": "\uccb8\uc758 \ucc38\ub3d4 \uc2dd\uc6a9\uac00\uce58\ub294 \uc5bc\ub9c8\ub098 \ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u9648\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u98df\u7528\u4ef7\u503c\uff1f", "translated_query": "Quelle est la valeur comestible du vivaneau chinensis de Chen ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u9648\u6c0f\u5929\u7afa\u9cb7\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u98df\u7528\u4ef7\u503c\uff1f", "translated_query": "Gi\u00e1 tr\u1ecb \u0103n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1 h\u1ed3ng chinensis Chen l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5361\u62c9\u65af\u4f7f\u7528\u54c8\u4f2f\u592a\u7a7a\u671b\u8fdc\u955c\u62cd\u6444\u7684\u5f71\u50cf\u63ed\u9732\u4e86\u4ec0\u4e48\u73b0\u8c61\uff1f", "translated_query": "What did Callas\u2019 images using the Hubble Space Telescope reveal?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5361\u62c9\u65af\u4f7f\u7528\u54c8\u4f2f\u592a\u7a7a\u671b\u8fdc\u955c\u62cd\u6444\u7684\u5f71\u50cf\u63ed\u9732\u4e86\u4ec0\u4e48\u73b0\u8c61\uff1f", "translated_query": "Was enth\u00fcllten Callas\u2018 Bilder mit dem Hubble-Weltraumteleskop?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5361\u62c9\u65af\u4f7f\u7528\u54c8\u4f2f\u592a\u7a7a\u671b\u8fdc\u955c\u62cd\u6444\u7684\u5f71\u50cf\u63ed\u9732\u4e86\u4ec0\u4e48\u73b0\u8c61\uff1f", "translated_query": "\ud5c8\ube14 \uc6b0\uc8fc \ub9dd\uc6d0\uacbd\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud55c \uce7c\ub77c\uc2a4\uc758 \uc774\ubbf8\uc9c0\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \ub4dc\ub7ec\ub0c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5361\u62c9\u65af\u4f7f\u7528\u54c8\u4f2f\u592a\u7a7a\u671b\u8fdc\u955c\u62cd\u6444\u7684\u5f71\u50cf\u63ed\u9732\u4e86\u4ec0\u4e48\u73b0\u8c61\uff1f", "translated_query": "Qu\u2019ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les images de Callas utilisant le t\u00e9lescope spatial Hubble ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5361\u62c9\u65af\u4f7f\u7528\u54c8\u4f2f\u592a\u7a7a\u671b\u8fdc\u955c\u62cd\u6444\u7684\u5f71\u50cf\u63ed\u9732\u4e86\u4ec0\u4e48\u73b0\u8c61\uff1f", "translated_query": "H\u00ecnh \u1ea3nh c\u1ee7a Callas s\u1eed d\u1ee5ng K\u00ednh vi\u1ec5n v\u1ecdng Kh\u00f4ng gian Hubble ti\u1ebft l\u1ed9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2009\u5e747\u670824\u65e5\u97e6\u8d6b\u7279\u79bb\u5f00\u5149\u660e\u7403\u573a\u52a0\u76df\u53f2\u7b03\u57ce\uff0c\u8f6c\u4f1a\u8d39\u6709\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "On July 24, 2009, Wecht left the Stadium of Light to join Stoke City. How much was the transfer fee?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2009\u5e747\u670824\u65e5\u97e6\u8d6b\u7279\u79bb\u5f00\u5149\u660e\u7403\u573a\u52a0\u76df\u53f2\u7b03\u57ce\uff0c\u8f6c\u4f1a\u8d39\u6709\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Am 24. Juli 2009 verlie\u00df Wecht das Stadium of Light, um sich Stoke City anzuschlie\u00dfen. Wie hoch war die Abl\u00f6sesumme?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2009\u5e747\u670824\u65e5\u97e6\u8d6b\u7279\u79bb\u5f00\u5149\u660e\u7403\u573a\u52a0\u76df\u53f2\u7b03\u57ce\uff0c\u8f6c\u4f1a\u8d39\u6709\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "2009\ub144 7\uc6d4 24\uc77c \ubca0\ud750\ud2b8\ub294 \uc2a4\ud0c0\ub514\uc6c0 \uc624\ube0c \ub77c\uc774\ud2b8\ub97c \ub5a0\ub098 \uc2a4\ud1a0\ud06c \uc2dc\ud2f0\ub85c \uc774\uc801\ud588\ub294\ub370 \uc774\uc801\ub8cc\ub294 \uc5bc\ub9c8\uc600\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "2009\u5e747\u670824\u65e5\u97e6\u8d6b\u7279\u79bb\u5f00\u5149\u660e\u7403\u573a\u52a0\u76df\u53f2\u7b03\u57ce\uff0c\u8f6c\u4f1a\u8d39\u6709\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Le 24 juillet 2009, Wecht quitte le Stadium of Light pour rejoindre Stoke City. \u00c0 combien s&#39;\u00e9l\u00e8vent les frais de transfert ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2009\u5e747\u670824\u65e5\u97e6\u8d6b\u7279\u79bb\u5f00\u5149\u660e\u7403\u573a\u52a0\u76df\u53f2\u7b03\u57ce\uff0c\u8f6c\u4f1a\u8d39\u6709\u591a\u5c11\uff1f", "translated_query": "Ng\u00e0y 24/7/2009, Wecht r\u1eddi S\u00e2n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng \u00c1nh s\u00e1ng \u0111\u1ec3 gia nh\u1eadp Stoke City, ph\u00ed chuy\u1ec3n nh\u01b0\u1ee3ng l\u00e0 bao nhi\u00eau?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8be5\u706b\u5c71\u6e56\u7684\u706b\u5c71\u53e3\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f62\u6210\u7684\uff1f", "translated_query": "When was the crater of this crater lake formed?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8be5\u706b\u5c71\u6e56\u7684\u706b\u5c71\u53e3\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f62\u6210\u7684\uff1f", "translated_query": "Wann entstand der Krater dieses Kratersees?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8be5\u706b\u5c71\u6e56\u7684\u706b\u5c71\u53e3\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f62\u6210\u7684\uff1f", "translated_query": "\uc774 \ud654\uad6c\ud638\uc758 \ud654\uad6c\ub294 \uc5b8\uc81c \ud615\uc131\ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8be5\u706b\u5c71\u6e56\u7684\u706b\u5c71\u53e3\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f62\u6210\u7684\uff1f", "translated_query": "Quand le crat\u00e8re de ce lac de crat\u00e8re s&#39;est-il form\u00e9 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8be5\u706b\u5c71\u6e56\u7684\u706b\u5c71\u53e3\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5f62\u6210\u7684\uff1f", "translated_query": "Mi\u1ec7ng n\u00fai l\u1eeda c\u1ee7a h\u1ed3 mi\u1ec7ng n\u00fai l\u1eeda n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh khi n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u59da\u7ff0\u6797\u76ee\u524d\u6548\u529b\u4e8e\u54ea\u513f\uff1f", "translated_query": "Where does Yao Hanlin currently play?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u59da\u7ff0\u6797\u76ee\u524d\u6548\u529b\u4e8e\u54ea\u513f\uff1f", "translated_query": "Wo spielt Yao Hanlin derzeit?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u59da\u7ff0\u6797\u76ee\u524d\u6548\u529b\u4e8e\u54ea\u513f\uff1f", "translated_query": "\uc57c\uc624\ud55c\ub9b0\uc740 \ud604\uc7ac \uc5b4\ub514\uc5d0\uc11c \ub6f0\uace0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u59da\u7ff0\u6797\u76ee\u524d\u6548\u529b\u4e8e\u54ea\u513f\uff1f", "translated_query": "O\u00f9 joue actuellement Yao Hanlin ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u59da\u7ff0\u6797\u76ee\u524d\u6548\u529b\u4e8e\u54ea\u513f\uff1f", "translated_query": "Yao Hanlin hi\u1ec7n \u0111ang ch\u01a1i \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5728\u79bb\u5f00\u610f\u5927\u5229\u524d\u6ce2\u62ff\u5df4\u53d1\u73b0\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What did Bonaparte discover before leaving Italy?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5728\u79bb\u5f00\u610f\u5927\u5229\u524d\u6ce2\u62ff\u5df4\u53d1\u73b0\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Was entdeckte Bonaparte, bevor er Italien verlie\u00df?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5728\u79bb\u5f00\u610f\u5927\u5229\u524d\u6ce2\u62ff\u5df4\u53d1\u73b0\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ubcf4\ub098\ud30c\ub974\ud2b8\ub294 \uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\ub97c \ub5a0\ub098\uae30 \uc804\uc5d0 \ubb34\uc5c7\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5728\u79bb\u5f00\u610f\u5927\u5229\u524d\u6ce2\u62ff\u5df4\u53d1\u73b0\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Qu&#39;a d\u00e9couvert Bonaparte avant de quitter l&#39;Italie ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5728\u79bb\u5f00\u610f\u5927\u5229\u524d\u6ce2\u62ff\u5df4\u53d1\u73b0\u4e86\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Bonaparte \u0111\u00e3 kh\u00e1m ph\u00e1 ra \u0111i\u1ec1u g\u00ec tr\u01b0\u1edbc khi r\u1eddi \u00dd?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u7c73\u57fa\u5c14\u00b7\u6587\u5974\u65af\u00b7\u83ab\u6851\u7684\u804c\u4e1a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is Mikil Vinus Mosan&#39;s profession?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u7c73\u57fa\u5c14\u00b7\u6587\u5974\u65af\u00b7\u83ab\u6851\u7684\u804c\u4e1a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Welchen Beruf hat Mikil Vinus Mosan?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u7c73\u57fa\u5c14\u00b7\u6587\u5974\u65af\u00b7\u83ab\u6851\u7684\u804c\u4e1a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ubbf8\ud0ac \ube44\ub204\uc2a4 \ubaa8\uc0b0(Mikil Vinus Mosan)\uc758 \uc9c1\uc5c5\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u7c73\u57fa\u5c14\u00b7\u6587\u5974\u65af\u00b7\u83ab\u6851\u7684\u804c\u4e1a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quel est le m\u00e9tier de Mikil Vinus Mosan ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u7c73\u57fa\u5c14\u00b7\u6587\u5974\u65af\u00b7\u83ab\u6851\u7684\u804c\u4e1a\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a Mikil Vinus Mosan l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u56fd\u5bb6\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u961f\u4e00\u5171\u8d62\u5f97\u51e0\u4e2a\u4e16\u754c\u676f\u51a0\u519b\uff1f", "translated_query": "How many World Cup titles has the U.S. women&#39;s national soccer team won?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u56fd\u5bb6\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u961f\u4e00\u5171\u8d62\u5f97\u51e0\u4e2a\u4e16\u754c\u676f\u51a0\u519b\uff1f", "translated_query": "Wie viele WM-Titel hat die US-Frauenfu\u00dfballnationalmannschaft gewonnen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u56fd\u5bb6\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u961f\u4e00\u5171\u8d62\u5f97\u51e0\u4e2a\u4e16\u754c\u676f\u51a0\u519b\uff1f", "translated_query": "\ubbf8\uad6d \uc5ec\uc790 \ucd95\uad6c \uad6d\uac00\ub300\ud45c\ud300\uc740 \uc6d4\ub4dc\ucef5\uc5d0\uc11c \uba87 \ubc88\uc774\ub098 \uc6b0\uc2b9\uc744 \ucc28\uc9c0\ud588\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u56fd\u5bb6\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u961f\u4e00\u5171\u8d62\u5f97\u51e0\u4e2a\u4e16\u754c\u676f\u51a0\u519b\uff1f", "translated_query": "Combien de titres de Coupe du monde l\u2019\u00e9quipe nationale f\u00e9minine de football des \u00c9tats-Unis a-t-elle remport\u00e9e\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u56fd\u5bb6\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u961f\u4e00\u5171\u8d62\u5f97\u51e0\u4e2a\u4e16\u754c\u676f\u51a0\u519b\uff1f", "translated_query": "\u0110\u1ed9i tuy\u1ec3n b\u00f3ng \u0111\u00e1 n\u1eef qu\u1ed1c gia Hoa K\u1ef3 \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c bao nhi\u00eau danh hi\u1ec7u World Cup?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8d44\u6e90\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49\u66f4\u52a0\u504f\u91cd\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What does conservationism favor?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8d44\u6e90\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49\u66f4\u52a0\u504f\u91cd\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Was beg\u00fcnstigt der Naturschutz?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8d44\u6e90\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49\u66f4\u52a0\u504f\u91cd\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ubcf4\uc874\uc8fc\uc758\ub294 \ubb34\uc5c7\uc744 \uc120\ud638\ud558\ub294\uac00?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8d44\u6e90\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49\u66f4\u52a0\u504f\u91cd\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Que favorise le conservationnisme ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8d44\u6e90\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49\u66f4\u52a0\u504f\u91cd\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Ch\u1ee7 ngh\u0129a b\u1ea3o t\u1ed3n \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5982\u679c\u4ed9\u5973\u5ea7\u661f\u7cfb\u4e0e\u94f6\u6cb3\u7cfb\u53d1\u751f\u4e86\u78b0\u649e\uff0c\u4f1a\u53d1\u751f\u4ec0\u4e48\u53d8\u5316\uff1f", "translated_query": "What would happen if the Andromeda Galaxy collided with the Milky Way?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5982\u679c\u4ed9\u5973\u5ea7\u661f\u7cfb\u4e0e\u94f6\u6cb3\u7cfb\u53d1\u751f\u4e86\u78b0\u649e\uff0c\u4f1a\u53d1\u751f\u4ec0\u4e48\u53d8\u5316\uff1f", "translated_query": "Was w\u00fcrde passieren, wenn die Andromedagalaxie mit der Milchstra\u00dfe kollidieren w\u00fcrde?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5982\u679c\u4ed9\u5973\u5ea7\u661f\u7cfb\u4e0e\u94f6\u6cb3\u7cfb\u53d1\u751f\u4e86\u78b0\u649e\uff0c\u4f1a\u53d1\u751f\u4ec0\u4e48\u53d8\u5316\uff1f", "translated_query": "\uc548\ub4dc\ub85c\uba54\ub2e4 \uc740\ud558\uac00 \uc740\ud558\uc218\uc640 \ucda9\ub3cc\ud558\uba74 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub420\uae4c\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5982\u679c\u4ed9\u5973\u5ea7\u661f\u7cfb\u4e0e\u94f6\u6cb3\u7cfb\u53d1\u751f\u4e86\u78b0\u649e\uff0c\u4f1a\u53d1\u751f\u4ec0\u4e48\u53d8\u5316\uff1f", "translated_query": "Que se passerait-il si la galaxie d&#39;Androm\u00e8de entrait en collision avec la Voie lact\u00e9e ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5982\u679c\u4ed9\u5973\u5ea7\u661f\u7cfb\u4e0e\u94f6\u6cb3\u7cfb\u53d1\u751f\u4e86\u78b0\u649e\uff0c\u4f1a\u53d1\u751f\u4ec0\u4e48\u53d8\u5316\uff1f", "translated_query": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec s\u1ebd x\u1ea3y ra n\u1ebfu thi\u00ean h\u00e0 Andromeda va ch\u1ea1m v\u1edbi D\u1ea3i Ng\u00e2n h\u00e0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u8d2c\u591c\u90ce\u300b\u5168\u540d\u662f\u4ec0\u4e48?", "translated_query": "What is the full name of &quot;Beginning the Night Lang&quot;?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u8d2c\u591c\u90ce\u300b\u5168\u540d\u662f\u4ec0\u4e48?", "translated_query": "Wie lautet der vollst\u00e4ndige Name von \u201eBeginning the Night Lang\u201c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u8d2c\u591c\u90ce\u300b\u5168\u540d\u662f\u4ec0\u4e48?", "translated_query": "&#39;\ubc24\uc758 \uc2dc\uc791 \ub7ad&#39; \ud480\ub124\uc784\uc740 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u8d2c\u591c\u90ce\u300b\u5168\u540d\u662f\u4ec0\u4e48?", "translated_query": "Quel est le nom complet de \u00ab\u00a0Beginning the Night Lang\u00a0\u00bb\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u8d2c\u591c\u90ce\u300b\u5168\u540d\u662f\u4ec0\u4e48?", "translated_query": "T\u00ean \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 c\u1ee7a &quot;B\u1eaft \u0110\u1ea7u \u0110\u00eam Lang&quot; l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u767d\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u70f9\u996a\u6280\u672f\u7ed9\u4eba\u7684\u611f\u89c9\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What does Belarusian cooking technology feel like?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u767d\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u70f9\u996a\u6280\u672f\u7ed9\u4eba\u7684\u611f\u89c9\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Wie f\u00fchlt sich belarussische Kochtechnologie an?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u767d\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u70f9\u996a\u6280\u672f\u7ed9\u4eba\u7684\u611f\u89c9\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ubca8\ub85c\ub8e8\uc2dc \uc694\ub9ac \uae30\uc220\uc740 \uc5b4\ub5a4 \ub290\ub08c\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u767d\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u70f9\u996a\u6280\u672f\u7ed9\u4eba\u7684\u611f\u89c9\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\u00c0 quoi ressemble la technologie culinaire bi\u00e9lorusse ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u767d\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u70f9\u996a\u6280\u672f\u7ed9\u4eba\u7684\u611f\u89c9\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "C\u00f4ng ngh\u1ec7 n\u1ea5u \u0103n c\u1ee7a Belarus nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u672c\u5f20\u9ed1\u80f6\u789f\u6536\u5f55\u7684\u66f2\u76ee\u4ee5\u4ec0\u4e48\u4e3a\u4e3b\uff1f", "translated_query": "What are the main tracks included on this vinyl disc?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u672c\u5f20\u9ed1\u80f6\u789f\u6536\u5f55\u7684\u66f2\u76ee\u4ee5\u4ec0\u4e48\u4e3a\u4e3b\uff1f", "translated_query": "Welche Haupttitel sind auf dieser Vinyl-CD enthalten?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u672c\u5f20\u9ed1\u80f6\u789f\u6536\u5f55\u7684\u66f2\u76ee\u4ee5\u4ec0\u4e48\u4e3a\u4e3b\uff1f", "translated_query": "\uc774 \ube44\ub2d0 \ub514\uc2a4\ud06c\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc8fc\uc694 \ud2b8\ub799\uc774 \ud3ec\ud568\ub418\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u672c\u5f20\u9ed1\u80f6\u789f\u6536\u5f55\u7684\u66f2\u76ee\u4ee5\u4ec0\u4e48\u4e3a\u4e3b\uff1f", "translated_query": "Quels sont les principaux morceaux inclus sur ce disque vinyle ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u672c\u5f20\u9ed1\u80f6\u789f\u6536\u5f55\u7684\u66f2\u76ee\u4ee5\u4ec0\u4e48\u4e3a\u4e3b\uff1f", "translated_query": "C\u00e1c b\u00e0i h\u00e1t ch\u00ednh c\u00f3 trong \u0111\u0129a vinyl n\u00e0y l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u660c\u73c9\u662f\u600e\u4e48\u8fdb\u5165\u97e9\u56fd\u5a31\u4e50\u5708\u7684\uff1f", "translated_query": "How did Changmin enter the Korean entertainment industry?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u660c\u73c9\u662f\u600e\u4e48\u8fdb\u5165\u97e9\u56fd\u5a31\u4e50\u5708\u7684\uff1f", "translated_query": "Wie gelangte Changmin in die koreanische Unterhaltungsindustrie?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u660c\u73c9\u662f\u600e\u4e48\u8fdb\u5165\u97e9\u56fd\u5a31\u4e50\u5708\u7684\uff1f", "translated_query": "\ucd5c\uac15\ucc3d\ubbfc\uc740 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ud55c\uad6d \uc5f0\uc608\uacc4\uc5d0 \uc785\ubb38\ud558\uac8c \ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u660c\u73c9\u662f\u600e\u4e48\u8fdb\u5165\u97e9\u56fd\u5a31\u4e50\u5708\u7684\uff1f", "translated_query": "Comment Changmin est-il entr\u00e9 dans l\u2019industrie cor\u00e9enne du divertissement ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u660c\u73c9\u662f\u600e\u4e48\u8fdb\u5165\u97e9\u56fd\u5a31\u4e50\u5708\u7684\uff1f", "translated_query": "Changmin \u0111\u00e3 gia nh\u1eadp l\u00e0ng gi\u1ea3i tr\u00ed H\u00e0n Qu\u1ed1c nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u72ec\u89d2\u517d\u53f7\u7684\u79d8\u5bc6\u300b\u7684\u6545\u4e8b\u4e3b\u7ebf\u662f\uff1f", "translated_query": "What is the main storyline of &quot;The Secret of the Unicorn&quot;?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u72ec\u89d2\u517d\u53f7\u7684\u79d8\u5bc6\u300b\u7684\u6545\u4e8b\u4e3b\u7ebf\u662f\uff1f", "translated_query": "Was ist die Haupthandlung von \u201eDas Geheimnis des Einhorns\u201c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u72ec\u89d2\u517d\u53f7\u7684\u79d8\u5bc6\u300b\u7684\u6545\u4e8b\u4e3b\u7ebf\u662f\uff1f", "translated_query": "&#39;\uc720\ub2c8\ucf58\uc758 \ube44\ubc00&#39;\uc758 \uc8fc\uc694 \uc904\uac70\ub9ac\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u72ec\u89d2\u517d\u53f7\u7684\u79d8\u5bc6\u300b\u7684\u6545\u4e8b\u4e3b\u7ebf\u662f\uff1f", "translated_query": "Quel est le sc\u00e9nario principal de \u00ab Le Secret de la Licorne \u00bb ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u72ec\u89d2\u517d\u53f7\u7684\u79d8\u5bc6\u300b\u7684\u6545\u4e8b\u4e3b\u7ebf\u662f\uff1f", "translated_query": "C\u1ed1t truy\u1ec7n ch\u00ednh c\u1ee7a &quot;B\u00ed m\u1eadt k\u1ef3 l\u00e2n&quot; l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u56fd\u5bb6\u79d1\u5b66\u6280\u672f\u5956\u52b1\u4e2d\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "What awards are included in the National Science and Technology Awards?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u56fd\u5bb6\u79d1\u5b66\u6280\u672f\u5956\u52b1\u4e2d\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "Welche Auszeichnungen sind in den National Science and Technology Awards enthalten?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u56fd\u5bb6\u79d1\u5b66\u6280\u672f\u5956\u52b1\u4e2d\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "\uad6d\uac00\uacfc\ud559\uae30\uc220\uc0c1\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc0c1\uc774 \ud3ec\ud568\ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u56fd\u5bb6\u79d1\u5b66\u6280\u672f\u5956\u52b1\u4e2d\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "Quelles r\u00e9compenses sont incluses dans les Prix nationaux de science et de technologie\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u56fd\u5bb6\u79d1\u5b66\u6280\u672f\u5956\u52b1\u4e2d\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\u5956\u9879\uff1f", "translated_query": "Gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng Khoa h\u1ecdc v\u00e0 C\u00f4ng ngh\u1ec7 Qu\u1ed1c gia c\u00f3 nh\u1eefng gi\u1ea3i th\u01b0\u1edfng n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u7d2b\u8346\u7684\u522b\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is another name for redbud?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u7d2b\u8346\u7684\u522b\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Was ist ein anderer Name f\u00fcr Redbud?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u7d2b\u8346\u7684\u522b\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ub808\ub4dc\ubc84\ub4dc\uc758 \ub610 \ub2e4\ub978 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u7d2b\u8346\u7684\u522b\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quel est l\u2019autre nom du redbud ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u7d2b\u8346\u7684\u522b\u540d\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "T\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c c\u1ee7a redbud l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5317\u8fd1\u757f\u53f7\u6539\u540d\u4e3a\u4e1c\u65b9\u767d\u9e73\u53f7\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Why did the Kitakinki change its name to the Oriental Stork?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5317\u8fd1\u757f\u53f7\u6539\u540d\u4e3a\u4e1c\u65b9\u767d\u9e73\u53f7\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Warum hat der Kitakinki seinen Namen in Oriental Storch ge\u00e4ndert?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5317\u8fd1\u757f\u53f7\u6539\u540d\u4e3a\u4e1c\u65b9\u767d\u9e73\u53f7\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\uae30\ud0c0\ud0a8\ud0a4\ub294 \uc65c \uc774\ub984\uc744 \ud669\uc0c8\ub85c \ubc14\uafb8\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5317\u8fd1\u757f\u53f7\u6539\u540d\u4e3a\u4e1c\u65b9\u767d\u9e73\u53f7\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Pourquoi le Kitakinki a-t-il chang\u00e9 son nom en Cigogne orientale ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5317\u8fd1\u757f\u53f7\u6539\u540d\u4e3a\u4e1c\u65b9\u767d\u9e73\u53f7\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "T\u1ea1i sao Kitakinki l\u1ea1i \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh C\u00f2 Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u6842\u6a31\u82b1\u857e\u5728\u4ec0\u4e48\u5b63\u8282\u5f00\u653e\uff1f", "translated_query": "In what season do the osmanthus cherry buds bloom?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u6842\u6a31\u82b1\u857e\u5728\u4ec0\u4e48\u5b63\u8282\u5f00\u653e\uff1f", "translated_query": "Zu welcher Jahreszeit bl\u00fchen die Knospen der Osmanthuskirsche?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u6842\u6a31\u82b1\u857e\u5728\u4ec0\u4e48\u5b63\u8282\u5f00\u653e\uff1f", "translated_query": "\uacc4\uc218\ub098\ubb34 \ubc9a\uaf43 \ubd09\uc624\ub9ac\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uacc4\uc808\uc5d0 \ud53c\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u6842\u6a31\u82b1\u857e\u5728\u4ec0\u4e48\u5b63\u8282\u5f00\u653e\uff1f", "translated_query": "\u00c0 quelle saison fleurissent les bourgeons des cerisiers osmanthus ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u6842\u6a31\u82b1\u857e\u5728\u4ec0\u4e48\u5b63\u8282\u5f00\u653e\uff1f", "translated_query": "N\u1ee5 hoa anh \u0111\u00e0o n\u1edf v\u00e0o m\u00f9a n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u57c3\u5c14\u70ed\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u6539\u53d8\u8ba1\u5212\uff0c\u4e0d\u51fa\u7248\u539f\u672c\u8ba1\u5212\u7684\u4f5c\u54c1\uff1f", "translated_query": "Why did Herg\u00e9 change his plans and not publish the originally planned work?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u57c3\u5c14\u70ed\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u6539\u53d8\u8ba1\u5212\uff0c\u4e0d\u51fa\u7248\u539f\u672c\u8ba1\u5212\u7684\u4f5c\u54c1\uff1f", "translated_query": "Warum \u00e4nderte Herg\u00e9 seine Pl\u00e4ne und ver\u00f6ffentlichte das urspr\u00fcnglich geplante Werk nicht?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u57c3\u5c14\u70ed\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u6539\u53d8\u8ba1\u5212\uff0c\u4e0d\u51fa\u7248\u539f\u672c\u8ba1\u5212\u7684\u4f5c\u54c1\uff1f", "translated_query": "Herg\u00e9\ub294 \uc65c \uacc4\ud68d\uc744 \ubcc0\uacbd\ud558\uace0 \uc6d0\ub798 \uacc4\ud68d\ub41c \uc791\ud488\uc744 \ucd9c\ud310\ud558\uc9c0 \uc54a\uc558\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u57c3\u5c14\u70ed\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u6539\u53d8\u8ba1\u5212\uff0c\u4e0d\u51fa\u7248\u539f\u672c\u8ba1\u5212\u7684\u4f5c\u54c1\uff1f", "translated_query": "Pourquoi Herg\u00e9 a-t-il modifi\u00e9 ses plans et n&#39;a-t-il pas publi\u00e9 l&#39;\u0153uvre initialement pr\u00e9vue ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u57c3\u5c14\u70ed\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u6539\u53d8\u8ba1\u5212\uff0c\u4e0d\u51fa\u7248\u539f\u672c\u8ba1\u5212\u7684\u4f5c\u54c1\uff1f", "translated_query": "T\u1ea1i sao Herg\u00e9 thay \u0111\u1ed5i k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ee7a m\u00ecnh v\u00e0 kh\u00f4ng xu\u1ea5t b\u1ea3n t\u00e1c ph\u1ea9m d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh ban \u0111\u1ea7u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "FedUni\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u56e0\u4f55\u88ab\u79f0\u4e3a\u7b2c\u4e00\uff1f", "translated_query": "Why is FedUni called No. 1 in Australia?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "FedUni\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u56e0\u4f55\u88ab\u79f0\u4e3a\u7b2c\u4e00\uff1f", "translated_query": "Warum wird FedUni in Australien als Nr. 1 bezeichnet?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "FedUni\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u56e0\u4f55\u88ab\u79f0\u4e3a\u7b2c\u4e00\uff1f", "translated_query": "FedUni\uac00 \ud638\uc8fc 1\uc704\ub85c \ubd88\ub9ac\ub294 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "FedUni\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u56e0\u4f55\u88ab\u79f0\u4e3a\u7b2c\u4e00\uff1f", "translated_query": "Pourquoi FedUni est-il appel\u00e9 n\u00b01 en Australie ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "FedUni\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u56e0\u4f55\u88ab\u79f0\u4e3a\u7b2c\u4e00\uff1f", "translated_query": "T\u1ea1i sao FedUni \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 s\u1ed1 1 t\u1ea1i \u00dac?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u65c5\u6e38\u4e1a\u4f55\u65f6\u6210\u4e3a\u4e86\u963f\u52a0\u5fb7\u5179\u5927\u533a\u7684\u5927\u4ea7\u4e1a\uff1f", "translated_query": "When did tourism become a big industry in Agadez?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u65c5\u6e38\u4e1a\u4f55\u65f6\u6210\u4e3a\u4e86\u963f\u52a0\u5fb7\u5179\u5927\u533a\u7684\u5927\u4ea7\u4e1a\uff1f", "translated_query": "Wann wurde der Tourismus in Agadez zu einem gro\u00dfen Wirtschaftszweig?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u65c5\u6e38\u4e1a\u4f55\u65f6\u6210\u4e3a\u4e86\u963f\u52a0\u5fb7\u5179\u5927\u533a\u7684\u5927\u4ea7\u4e1a\uff1f", "translated_query": "\uad00\uad11\uc740 \uc5b8\uc81c \uc544\uac00\ub370\uc988\uc5d0\uc11c \ud070 \uc0b0\uc5c5\uc774 \ub418\uc5c8\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u65c5\u6e38\u4e1a\u4f55\u65f6\u6210\u4e3a\u4e86\u963f\u52a0\u5fb7\u5179\u5927\u533a\u7684\u5927\u4ea7\u4e1a\uff1f", "translated_query": "Quand le tourisme est-il devenu une grande industrie \u00e0 Agadez ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u65c5\u6e38\u4e1a\u4f55\u65f6\u6210\u4e3a\u4e86\u963f\u52a0\u5fb7\u5179\u5927\u533a\u7684\u5927\u4ea7\u4e1a\uff1f", "translated_query": "Khi n\u00e0o du l\u1ecbch \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1edbn \u1edf Agadez?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8389\u8389\u662f\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\uff1f", "translated_query": "Lily is a female football player from which country?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8389\u8389\u662f\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\uff1f", "translated_query": "Lily ist eine Fu\u00dfballspielerin aus welchem Land?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8389\u8389\u662f\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\uff1f", "translated_query": "\ub9b4\ub9ac\ub294 \uc5b4\ub290 \ub098\ub77c\uc758 \uc5ec\uc790 \ucd95\uad6c \uc120\uc218\uc778\uac00\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8389\u8389\u662f\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\uff1f", "translated_query": "Lily est une footballeuse originaire de quel pays\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8389\u8389\u662f\u54ea\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u5973\u5b50\u8db3\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\uff1f", "translated_query": "Lily l\u00e0 c\u1ea7u th\u1ee7 b\u00f3ng \u0111\u00e1 n\u1eef \u0111\u1ebfn t\u1eeb n\u01b0\u1edbc n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u54ea\u4e00\u79cd\u8fa3\u6912\u83b7\u5f97\u5409\u5c3c\u65af\u4e16\u754c\u7eaa\u5f55\uff1f", "translated_query": "Which chili pepper holds a Guinness World Record?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u54ea\u4e00\u79cd\u8fa3\u6912\u83b7\u5f97\u5409\u5c3c\u65af\u4e16\u754c\u7eaa\u5f55\uff1f", "translated_query": "Welche Chilischote h\u00e4lt einen Guinness-Weltrekord?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u54ea\u4e00\u79cd\u8fa3\u6912\u83b7\u5f97\u5409\u5c3c\u65af\u4e16\u754c\u7eaa\u5f55\uff1f", "translated_query": "\uae30\ub124\uc2a4 \uc138\uacc4 \uae30\ub85d\uc744 \ubcf4\uc720\ud55c \uace0\ucd94\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u54ea\u4e00\u79cd\u8fa3\u6912\u83b7\u5f97\u5409\u5c3c\u65af\u4e16\u754c\u7eaa\u5f55\uff1f", "translated_query": "Quel piment d\u00e9tient un record du monde Guinness ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u54ea\u4e00\u79cd\u8fa3\u6912\u83b7\u5f97\u5409\u5c3c\u65af\u4e16\u754c\u7eaa\u5f55\uff1f", "translated_query": "Lo\u1ea1i \u1edbt n\u00e0o gi\u1eef k\u1ef7 l\u1ee5c Guinness th\u1ebf gi\u1edbi?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u65e5\u672c\u5de5\u4e1a\u5927\u5b66\u7684\u5927\u5b66\u9662\u6027\u4ef7\u6bd4\u663e\u5f97\u5c24\u4e3a\u7a81\u51fa\uff1f", "translated_query": "Why is the graduate school of Nippon Institute of Technology so cost-effective?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u65e5\u672c\u5de5\u4e1a\u5927\u5b66\u7684\u5927\u5b66\u9662\u6027\u4ef7\u6bd4\u663e\u5f97\u5c24\u4e3a\u7a81\u51fa\uff1f", "translated_query": "Warum ist die Graduiertenschule des Nippon Institute of Technology so kosteng\u00fcnstig?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u65e5\u672c\u5de5\u4e1a\u5927\u5b66\u7684\u5927\u5b66\u9662\u6027\u4ef7\u6bd4\u663e\u5f97\u5c24\u4e3a\u7a81\u51fa\uff1f", "translated_query": "Nippon Institute of Technology \ub300\ud559\uc6d0\uc774 \ube44\uc6a9 \ud6a8\uc728\uc801\uc778 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u65e5\u672c\u5de5\u4e1a\u5927\u5b66\u7684\u5927\u5b66\u9662\u6027\u4ef7\u6bd4\u663e\u5f97\u5c24\u4e3a\u7a81\u51fa\uff1f", "translated_query": "Pourquoi l&#39;\u00e9cole doctorale du Nippon Institute of Technology est-elle si rentable ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u65e5\u672c\u5de5\u4e1a\u5927\u5b66\u7684\u5927\u5b66\u9662\u6027\u4ef7\u6bd4\u663e\u5f97\u5c24\u4e3a\u7a81\u51fa\uff1f", "translated_query": "T\u1ea1i sao ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh \u0111\u00e0o t\u1ea1o sau \u0111\u1ea1i h\u1ecdc c\u1ee7a Vi\u1ec7n C\u00f4ng ngh\u1ec7 Nippon l\u1ea1i ti\u1ebft ki\u1ec7m chi ph\u00ed \u0111\u1ebfn v\u1eady?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "Green Day\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u5f00\u59cb\u5236\u4f5c\u300a\u7f8e\u56fd\u5927\u767d\u75f4\u300b\uff1f", "translated_query": "In what year did Green Day begin production on American Idiot?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "Green Day\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u5f00\u59cb\u5236\u4f5c\u300a\u7f8e\u56fd\u5927\u767d\u75f4\u300b\uff1f", "translated_query": "In welchem Jahr begann Green Day mit der Produktion von \u201eAmerican Idiot\u201c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "Green Day\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u5f00\u59cb\u5236\u4f5c\u300a\u7f8e\u56fd\u5927\u767d\u75f4\u300b\uff1f", "translated_query": "Green Day\uac00 American Idiot\uc758 \uc81c\uc791\uc744 \uc2dc\uc791\ud55c \ud574\ub294 \uba87 \ub144\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "Green Day\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u5f00\u59cb\u5236\u4f5c\u300a\u7f8e\u56fd\u5927\u767d\u75f4\u300b\uff1f", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e Green Day a-t-il commenc\u00e9 la production d&#39;American Idiot ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "Green Day\u4e8e\u54ea\u4e00\u5e74\u5f00\u59cb\u5236\u4f5c\u300a\u7f8e\u56fd\u5927\u767d\u75f4\u300b\uff1f", "translated_query": "Green Day b\u1eaft \u0111\u1ea7u s\u1ea3n xu\u1ea5t American Idiot v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u7b2c\u4e00\u515a\u7531\u54ea\u4e9b\u4eba\u7ec4\u6210\uff1f", "translated_query": "Who makes up the America First Party?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u7b2c\u4e00\u515a\u7531\u54ea\u4e9b\u4eba\u7ec4\u6210\uff1f", "translated_query": "Wer bildet die America First Party?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u7b2c\u4e00\u515a\u7531\u54ea\u4e9b\u4eba\u7ec4\u6210\uff1f", "translated_query": "\ubbf8\uad6d \uc6b0\uc120\ub2f9(America First Party)\uc740 \ub204\uac00 \uad6c\uc131\ud569\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u7b2c\u4e00\u515a\u7531\u54ea\u4e9b\u4eba\u7ec4\u6210\uff1f", "translated_query": "Qui compose l\u2019America First Party ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u7f8e\u56fd\u7b2c\u4e00\u515a\u7531\u54ea\u4e9b\u4eba\u7ec4\u6210\uff1f", "translated_query": "Ai th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng N\u01b0\u1edbc M\u1ef9 tr\u00ean h\u1ebft?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5fb7\u79df\u65f6\u671f\u7684\u53f0\u897f\u9547\u7684\u8303\u56f4\u5927\u81f4\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "What was the scope of Taixi Town during the German Lease Period?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5fb7\u79df\u65f6\u671f\u7684\u53f0\u897f\u9547\u7684\u8303\u56f4\u5927\u81f4\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Welchen Umfang hatte die Stadt Taixi w\u00e4hrend der deutschen Pachtzeit?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5fb7\u79df\u65f6\u671f\u7684\u53f0\u897f\u9547\u7684\u8303\u56f4\u5927\u81f4\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "\ub3c5\uc77c \uc784\ub300 \uae30\uac04 \ub3d9\uc548 \ud0c0\uc774\uc2dc \ud0c0\uc6b4\uc758 \ubc94\uc704\ub294 \ubb34\uc5c7\uc774\uc5c8\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5fb7\u79df\u65f6\u671f\u7684\u53f0\u897f\u9547\u7684\u8303\u56f4\u5927\u81f4\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Quelle \u00e9tait la port\u00e9e de la ville de Taixi pendant la p\u00e9riode du bail allemand ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5fb7\u79df\u65f6\u671f\u7684\u53f0\u897f\u9547\u7684\u8303\u56f4\u5927\u81f4\u5305\u62ec\u54ea\u4e9b\uff1f", "translated_query": "Ph\u1ea1m vi c\u1ee7a Th\u1ecb tr\u1ea5n Taixi trong th\u1eddi k\u1ef3 Cho thu\u00ea c\u1ee7a \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u53f8\u9a6c\u6a21\u6295\u964d\u8d75\u67d3\u4e4b\u540e\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u4e0b\u573a\uff1f", "translated_query": "What happened after Sima Mo surrendered to Zhao Ran?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u53f8\u9a6c\u6a21\u6295\u964d\u8d75\u67d3\u4e4b\u540e\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u4e0b\u573a\uff1f", "translated_query": "Was geschah, nachdem Sima Mo sich Zhao Ran ergeben hatte?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u53f8\u9a6c\u6a21\u6295\u964d\u8d75\u67d3\u4e4b\u540e\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u4e0b\u573a\uff1f", "translated_query": "Sima Mo\uac00 Zhao Ran\uc5d0\uac8c \ud56d\ubcf5\ud55c \ud6c4 \ubb34\uc2a8 \uc77c\uc774 \uc77c\uc5b4\ub0ac\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u53f8\u9a6c\u6a21\u6295\u964d\u8d75\u67d3\u4e4b\u540e\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u4e0b\u573a\uff1f", "translated_query": "Que s&#39;est-il pass\u00e9 apr\u00e8s que Sima Mo se soit rendu \u00e0 Zhao Ran ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u53f8\u9a6c\u6a21\u6295\u964d\u8d75\u67d3\u4e4b\u540e\u6709\u7740\u600e\u6837\u7684\u4e0b\u573a\uff1f", "translated_query": "Chuy\u1ec7n g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra sau khi T\u01b0 M\u00e3 M\u1ea1t \u0111\u1ea7u h\u00e0ng Tri\u1ec7u Nhi\u1ec5m?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u4e4c\u5c14\u5fb7\u00b7\u963f\u535c\u675c\u52d2-\u963f\u9f50\u5179\u751f\u4e8e\u54ea\u5e74\uff1f", "translated_query": "In what year was Mohammed Ould Abdulaziz born?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u4e4c\u5c14\u5fb7\u00b7\u963f\u535c\u675c\u52d2-\u963f\u9f50\u5179\u751f\u4e8e\u54ea\u5e74\uff1f", "translated_query": "In welchem Jahr wurde Mohammed Ould Abdulaziz geboren?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u4e4c\u5c14\u5fb7\u00b7\u963f\u535c\u675c\u52d2-\u963f\u9f50\u5179\u751f\u4e8e\u54ea\u5e74\uff1f", "translated_query": "Mohammed Ould Abdulaziz\ub294 \uba87 \ub144\ub3c4\uc5d0 \ud0dc\uc5b4\ub0ac\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u4e4c\u5c14\u5fb7\u00b7\u963f\u535c\u675c\u52d2-\u963f\u9f50\u5179\u751f\u4e8e\u54ea\u5e74\uff1f", "translated_query": "En quelle ann\u00e9e est n\u00e9 Mohammed Ould Abdulaziz ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u4e4c\u5c14\u5fb7\u00b7\u963f\u535c\u675c\u52d2-\u963f\u9f50\u5179\u751f\u4e8e\u54ea\u5e74\uff1f", "translated_query": "Mohammed Ould Abdulaziz sinh v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8fd1\u988c\u9f99\u8d85\u79d1\u73b0\u4eca\u5206\u5e03\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "Where are Anchignathosaurus distributed today?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8fd1\u988c\u9f99\u8d85\u79d1\u73b0\u4eca\u5206\u5e03\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "Wo sind Anchignathosaurus heute verbreitet?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8fd1\u988c\u9f99\u8d85\u79d1\u73b0\u4eca\u5206\u5e03\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "\uc624\ub298\ub0a0 \uc548\ud0a4\uadf8\ub098\ud1a0\uc0ac\uc6b0\ub8e8\uc2a4\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0 \ubd84\ud3ec\ub418\uc5b4 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8fd1\u988c\u9f99\u8d85\u79d1\u73b0\u4eca\u5206\u5e03\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "O\u00f9 sont distribu\u00e9s les Anchignathosaurus aujourd&#39;hui ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8fd1\u988c\u9f99\u8d85\u79d1\u73b0\u4eca\u5206\u5e03\u5728\u54ea\u91cc\uff1f", "translated_query": "Ng\u00e0y nay Anchignathosaurus ph\u00e2n b\u1ed1 \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5bf9\u4e8e\u7f51\u7edc\u6279\u8bc4\uff0cSSM\u516c\u53f8\u53d1\u8868\u4e86\u4ec0\u4e48\u58f0\u660e\uff1f", "translated_query": "What statement did SSM make in response to online criticism?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5bf9\u4e8e\u7f51\u7edc\u6279\u8bc4\uff0cSSM\u516c\u53f8\u53d1\u8868\u4e86\u4ec0\u4e48\u58f0\u660e\uff1f", "translated_query": "Welche Stellungnahme hat SSM zur Online-Kritik abgegeben?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5bf9\u4e8e\u7f51\u7edc\u6279\u8bc4\uff0cSSM\u516c\u53f8\u53d1\u8868\u4e86\u4ec0\u4e48\u58f0\u660e\uff1f", "translated_query": "SSM\uc740 \uc628\ub77c\uc778 \ube44\ud310\uc5d0 \ub300\ud574 \uc5b4\ub5a4 \uc785\uc7a5\uc744 \ubc1d\ud614\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5bf9\u4e8e\u7f51\u7edc\u6279\u8bc4\uff0cSSM\u516c\u53f8\u53d1\u8868\u4e86\u4ec0\u4e48\u58f0\u660e\uff1f", "translated_query": "Quelle d\u00e9claration le SSM a-t-il faite en r\u00e9ponse aux critiques en ligne\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5bf9\u4e8e\u7f51\u7edc\u6279\u8bc4\uff0cSSM\u516c\u53f8\u53d1\u8868\u4e86\u4ec0\u4e48\u58f0\u660e\uff1f", "translated_query": "SSM \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a ra tuy\u00ean b\u1ed1 g\u00ec tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng l\u1eddi ch\u1ec9 tr\u00edch tr\u1ef1c tuy\u1ebfn?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u59c6\u897f\u91cc\u738b\u56fd\u540d\u79f0\u7684\u7531\u6765\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is the origin of the name of the Kingdom of Msiri?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u59c6\u897f\u91cc\u738b\u56fd\u540d\u79f0\u7684\u7531\u6765\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Woher stammt der Name des K\u00f6nigreichs Msiri?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u59c6\u897f\u91cc\u738b\u56fd\u540d\u79f0\u7684\u7531\u6765\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Msiri \uc655\uad6d \uc774\ub984\uc758 \uc720\ub798\ub294 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u59c6\u897f\u91cc\u738b\u56fd\u540d\u79f0\u7684\u7531\u6765\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quelle est l\u2019origine du nom du Royaume de Msiri ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u59c6\u897f\u91cc\u738b\u56fd\u540d\u79f0\u7684\u7531\u6765\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Ngu\u1ed3n g\u1ed1c t\u00ean c\u1ee7a V\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c Msiri l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5c0f\u884c\u661f8990\u53c8\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What is the name of asteroid 8990?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5c0f\u884c\u661f8990\u53c8\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Wie hei\u00dft der Asteroid 8990?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5c0f\u884c\u661f8990\u53c8\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\uc18c\ud589\uc131 8990\uc758 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5c0f\u884c\u661f8990\u53c8\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Quel est le nom de l&#39;ast\u00e9ro\u00efde 8990 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5c0f\u884c\u661f8990\u53c8\u53eb\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "T\u00ean c\u1ee7a ti\u1ec3u h\u00e0nh tinh 8990 l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u54e5\u65af\u7538\u4e9a\u9996\u6b21\u4ee3\u8868\u56fd\u5bb6\u961f\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "When did Costaia represent the national team for the first time?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u54e5\u65af\u7538\u4e9a\u9996\u6b21\u4ee3\u8868\u56fd\u5bb6\u961f\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "Wann vertrat Costaia zum ersten Mal die Nationalmannschaft?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u54e5\u65af\u7538\u4e9a\u9996\u6b21\u4ee3\u8868\u56fd\u5bb6\u961f\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "\ucf54\uc2a4\ud0c0\uc57c\uac00 \ucc98\uc74c\uc73c\ub85c \uad6d\uac00\ub300\ud45c\ud300\uc744 \ub300\ud45c\ud55c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc600\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u54e5\u65af\u7538\u4e9a\u9996\u6b21\u4ee3\u8868\u56fd\u5bb6\u961f\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "Quand Costaia a-t-il repr\u00e9sent\u00e9 l&#39;\u00e9quipe nationale pour la premi\u00e8re fois ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u54e5\u65af\u7538\u4e9a\u9996\u6b21\u4ee3\u8868\u56fd\u5bb6\u961f\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "Costaia l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho \u0111\u1ed9i tuy\u1ec3n qu\u1ed1c gia khi n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u96c1\u95e8\u4e61\u5185\u6709\u4ec0\u4e48\u8d44\u6e90\uff1f", "translated_query": "What resources are there in Yanmen Township?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u96c1\u95e8\u4e61\u5185\u6709\u4ec0\u4e48\u8d44\u6e90\uff1f", "translated_query": "Welche Ressourcen gibt es in der Gemeinde Yanmen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u96c1\u95e8\u4e61\u5185\u6709\u4ec0\u4e48\u8d44\u6e90\uff1f", "translated_query": "Yanmen Township\uc5d0\ub294 \uc5b4\ub5a4 \uc790\uc6d0\uc774 \uc788\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u96c1\u95e8\u4e61\u5185\u6709\u4ec0\u4e48\u8d44\u6e90\uff1f", "translated_query": "Quelles ressources y a-t-il dans le canton de Yanmen ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u96c1\u95e8\u4e61\u5185\u6709\u4ec0\u4e48\u8d44\u6e90\uff1f", "translated_query": "Th\u1ecb tr\u1ea5n Yanmen c\u00f3 nh\u1eefng t\u00e0i nguy\u00ean g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u6e56\u5357\u8def\u8857\u9053\u4f4d\u4e8e\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "Where is Hunan Road Subdistrict located?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u6e56\u5357\u8def\u8857\u9053\u4f4d\u4e8e\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "Wo liegt der Unterbezirk Hunan Road?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u6e56\u5357\u8def\u8857\u9053\u4f4d\u4e8e\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "\ud6c4\ub09c\ub8e8 \uac00\ub3c4(Hunan Road Subdistrict)\uc758 \uc704\uce58\ub294 \uc5b4\ub5bb\uac8c \ub418\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u6e56\u5357\u8def\u8857\u9053\u4f4d\u4e8e\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "O\u00f9 est situ\u00e9e Hunan Road Subdistrict ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u6e56\u5357\u8def\u8857\u9053\u4f4d\u4e8e\u4ec0\u4e48\u5730\u65b9\uff1f", "translated_query": "Ph\u01b0\u1eddng H\u1ed3 Nam t\u1ecda l\u1ea1c \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5f88\u591a\u4eba\u751f\u4ea7\u5546\u628a\u8fd9\u4e2a\u7535\u89c6\u79f0\u4f5c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "What do many manufacturers call this TV?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5f88\u591a\u4eba\u751f\u4ea7\u5546\u628a\u8fd9\u4e2a\u7535\u89c6\u79f0\u4f5c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Wie nennen viele Hersteller diesen Fernseher?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5f88\u591a\u4eba\u751f\u4ea7\u5546\u628a\u8fd9\u4e2a\u7535\u89c6\u79f0\u4f5c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "\ub9ce\uc740 \uc81c\uc870\uc5c5\uccb4\uc5d0\uc11c \uc774 TV\ub97c \ubb34\uc5c7\uc774\ub77c\uace0 \ubd80\ub974\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5f88\u591a\u4eba\u751f\u4ea7\u5546\u628a\u8fd9\u4e2a\u7535\u89c6\u79f0\u4f5c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Comment de nombreux fabricants appellent-ils ce t\u00e9l\u00e9viseur\u00a0?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5f88\u591a\u4eba\u751f\u4ea7\u5546\u628a\u8fd9\u4e2a\u7535\u89c6\u79f0\u4f5c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f", "translated_query": "Nhi\u1ec1u nh\u00e0 s\u1ea3n xu\u1ea5t g\u1ecdi chi\u1ebfc TV n\u00e0y l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "2009\u5e741\u6708\uff0c\u66fe\u5176\u7965\u4ee5\u4ec0\u4e48\u8eab\u4efd\u52a0\u76df\u4e1c\u65b9\uff1f", "translated_query": "In what capacity did Zeng Qixiang join Oriental in January 2009?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "2009\u5e741\u6708\uff0c\u66fe\u5176\u7965\u4ee5\u4ec0\u4e48\u8eab\u4efd\u52a0\u76df\u4e1c\u65b9\uff1f", "translated_query": "In welcher Funktion kam Zeng Qixiang im Januar 2009 zu Oriental?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "2009\u5e741\u6708\uff0c\u66fe\u5176\u7965\u4ee5\u4ec0\u4e48\u8eab\u4efd\u52a0\u76df\u4e1c\u65b9\uff1f", "translated_query": "Zeng Qixiang\uc740 2009\ub144 1\uc6d4\uc5d0 \uc5b4\ub5a4 \uc790\uaca9\uc73c\ub85c Oriental\uc5d0 \ud569\ub958\ud588\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "2009\u5e741\u6708\uff0c\u66fe\u5176\u7965\u4ee5\u4ec0\u4e48\u8eab\u4efd\u52a0\u76df\u4e1c\u65b9\uff1f", "translated_query": "\u00c0 quel titre Zeng Qixiang a-t-il rejoint Oriental en janvier 2009 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "2009\u5e741\u6708\uff0c\u66fe\u5176\u7965\u4ee5\u4ec0\u4e48\u8eab\u4efd\u52a0\u76df\u4e1c\u65b9\uff1f", "translated_query": "Zeng Qixiang \u0111\u00e3 gia nh\u1eadp Oriental v\u00e0o th\u00e1ng 1 n\u0103m 2009 v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u8282\u74dc\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "translated_query": "What is another name for zucchini?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u8282\u74dc\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "translated_query": "Was ist ein anderer Name f\u00fcr Zucchini?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u8282\u74dc\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "translated_query": "\ud638\ubc15\uc758 \ub610 \ub2e4\ub978 \uc774\ub984\uc740 \ubb34\uc5c7\uc785\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u8282\u74dc\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "translated_query": "Quel est l\u2019autre nom de la courgette ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u8282\u74dc\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u540d\u5b57\uff1f", "translated_query": "T\u00ean g\u1ecdi kh\u00e1c c\u1ee7a b\u00ed xanh l\u00e0 g\u00ec?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u300a\u9ebb\u96c0\u53d8\u516c\u4e3b\u300b\u7684\u5bfc\u6f14\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Who is the director of &quot;A Sparrow Turns into a Princess&quot;?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u300a\u9ebb\u96c0\u53d8\u516c\u4e3b\u300b\u7684\u5bfc\u6f14\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Wer ist der Regisseur von \u201eAus einem Spatz wird eine Prinzessin\u201c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u300a\u9ebb\u96c0\u53d8\u516c\u4e3b\u300b\u7684\u5bfc\u6f14\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "&#39;\uacf5\uc8fc\ub85c \ubcc0\ud55c \ucc38\uc0c8&#39; \uac10\ub3c5\uc740 \ub204\uad6c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u300a\u9ebb\u96c0\u53d8\u516c\u4e3b\u300b\u7684\u5bfc\u6f14\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Qui est le r\u00e9alisateur de \u00ab Un moineau transform\u00e9 en princesse \u00bb ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u300a\u9ebb\u96c0\u53d8\u516c\u4e3b\u300b\u7684\u5bfc\u6f14\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "\u0110\u1ea1o di\u1ec5n phim &quot;Chim s\u1ebb h\u00f3a c\u00f4ng ch\u00faa&quot; l\u00e0 ai?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u9676\u8857\u4f4d\u4e8e\u4f55\u5730\uff1f", "translated_query": "Where is Tao Street?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u9676\u8857\u4f4d\u4e8e\u4f55\u5730\uff1f", "translated_query": "Wo ist die Tao-Stra\u00dfe?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u9676\u8857\u4f4d\u4e8e\u4f55\u5730\uff1f", "translated_query": "\ud0c0\uc624 \uc2a4\ud2b8\ub9ac\ud2b8\ub294 \uc5b4\ub514\uc5d0 \uc788\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u9676\u8857\u4f4d\u4e8e\u4f55\u5730\uff1f", "translated_query": "O\u00f9 se trouve Rue Tao ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u9676\u8857\u4f4d\u4e8e\u4f55\u5730\uff1f", "translated_query": "Ph\u1ed1 Tao \u1edf \u0111\u00e2u?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u664b\u4faf\u7a23\u7f16\u949f\u94f8\u4e8e\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "When was the Jinhou Su Chime Bell cast?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u664b\u4faf\u7a23\u7f16\u949f\u94f8\u4e8e\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "Wann wurde die Jinhou Su Chime Bell besetzt?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u664b\u4faf\u7a23\u7f16\u949f\u94f8\u4e8e\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "\uae08\ud638\uc218 \ucc28\uc784 \ubca8\uc740 \uc5b8\uc81c \uce90\uc2a4\ud305\ub410\ub098\uc694?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u664b\u4faf\u7a23\u7f16\u949f\u94f8\u4e8e\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "Quand le casting de Jinhou Su Chime Bell a-t-il \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u664b\u4faf\u7a23\u7f16\u949f\u94f8\u4e8e\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "Jinhou Su Chime Bell \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00fac khi n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6768\u5143\u9f99\u66fe\u7ecf\u88ab\u79f0\u4e3a\u9a6c\u738b\uff1f", "translated_query": "Why was Yang Yuanlong once called the King of Horses?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6768\u5143\u9f99\u66fe\u7ecf\u88ab\u79f0\u4e3a\u9a6c\u738b\uff1f", "translated_query": "Warum wurde Yang Yuanlong einst der K\u00f6nig der Pferde genannt?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6768\u5143\u9f99\u66fe\u7ecf\u88ab\u79f0\u4e3a\u9a6c\u738b\uff1f", "translated_query": "\uc65c \uc591\uc6d0\ub8e1\uc740 \ud55c\ub54c \ub9d0\uc758 \uc655\uc73c\ub85c \ubd88\ub838\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6768\u5143\u9f99\u66fe\u7ecf\u88ab\u79f0\u4e3a\u9a6c\u738b\uff1f", "translated_query": "Pourquoi Yang Yuanlong \u00e9tait-il autrefois appel\u00e9 le roi des chevaux ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6768\u5143\u9f99\u66fe\u7ecf\u88ab\u79f0\u4e3a\u9a6c\u738b\uff1f", "translated_query": "V\u00ec sao D\u01b0\u01a1ng Nguy\u00ean Long t\u1eebng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0 Vua Ng\u1ef1a?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u5929\u4e3b\u6559\u6fc0\u8fdb\u6d3e\u8054\u76df\u7684\u521b\u59cb\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Who was the founder of the Catholic Radical League?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u5929\u4e3b\u6559\u6fc0\u8fdb\u6d3e\u8054\u76df\u7684\u521b\u59cb\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Wer war der Gr\u00fcnder der Catholic Radical League?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u5929\u4e3b\u6559\u6fc0\u8fdb\u6d3e\u8054\u76df\u7684\u521b\u59cb\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "\uac00\ud1a8\ub9ad \uae09\uc9c4\ub3d9\ub9f9\uc758 \ucc3d\ub9bd\uc790\ub294 \ub204\uad6c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u5929\u4e3b\u6559\u6fc0\u8fdb\u6d3e\u8054\u76df\u7684\u521b\u59cb\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Qui est le fondateur de la Ligue Radicale Catholique ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u5929\u4e3b\u6559\u6fc0\u8fdb\u6d3e\u8054\u76df\u7684\u521b\u59cb\u8005\u662f\u8c01\uff1f", "translated_query": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp Li\u00ean \u0111o\u00e0n C\u1ea5p ti\u1ebfn C\u00f4ng gi\u00e1o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
{"original_query": "\u660e\u671d\u6700\u540e\u4e00\u6b21\u653e\u5bab\u5973\u51fa\u5bab\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "When was the last time the palace ladies were released from the palace in the Ming Dynasty?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "en"}
{"original_query": "\u660e\u671d\u6700\u540e\u4e00\u6b21\u653e\u5bab\u5973\u51fa\u5bab\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "Wann wurden die Palastdamen das letzte Mal in der Ming-Dynastie aus dem Palast entlassen?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "de"}
{"original_query": "\u660e\u671d\u6700\u540e\u4e00\u6b21\u653e\u5bab\u5973\u51fa\u5bab\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "\uba85\ub098\ub77c \ub54c \uad81\ub140\ub4e4\uc774 \ub9c8\uc9c0\ub9c9\uc73c\ub85c \uad81\uad90\uc5d0\uc11c \ud480\ub824\ub09c \uac83\uc740 \uc5b8\uc81c\uc600\uc2b5\ub2c8\uae4c?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "ko"}
{"original_query": "\u660e\u671d\u6700\u540e\u4e00\u6b21\u653e\u5bab\u5973\u51fa\u5bab\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "\u00c0 quand remonte la derni\u00e8re fois que les dames du palais ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es du palais sous la dynastie Ming ?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "fr"}
{"original_query": "\u660e\u671d\u6700\u540e\u4e00\u6b21\u653e\u5bab\u5973\u51fa\u5bab\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff1f", "translated_query": "L\u1ea7n cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u00e1c cung n\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea3 ra kh\u1ecfi cung v\u00e0o th\u1eddi nh\u00e0 Minh l\u00e0 khi n\u00e0o?", "original_lang": "zh", "translated_lang": "vi"}
